import{_ as d,o as i,c as o,a as n,m as l,t as g,C as b,M as y,U as w,F as c,p,e as j,f,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},x={class:"review-title"},N={class:"review-content"};function T(e,a,s,h,t,r){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",x,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(g(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",N,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(g(s.poem.answer),1)])])])}const M=d(q,[["render",T],["__scopeId","data-v-f3065697"]]),S=JSON.parse(`[{"question":"සබුක්කුව යනු කුමක් ද ?කුමන බසකින් ආවක් ද?","answer":"සබුක්කුව, සබක්කුව, සඹුක්කුව , n. whip, කසය.වචනය එන්නේ ඉන්දියාවෙන් හින්දි හෝ දෙමළ බසින්, මැලේ හෝ ජාවා බසින්, හෝ පෘතුගීසි බසින් වගේ හොබ්සන්-ජෝබ්සන් ශබ්දකෝෂය අනුව පේන්නේ. දකුණු අප්‍රිකාවට ගිහින් එතැනින් ඉංග්‍රීසි බසට ඇවිත් වගේ. ලංකාවට එන්න ඇත්තේ ඍජුව දෙමළ බසින්ද දන්නේ නෑ. (පහතින් බලන්න).1. දෙමළ = සබුක්කුசவுக்கு cavukku කසය2. සම්බොක් = දකුණු අප්‍රිකාවෙන් ආ ඉංග්‍රීසි වචනයක්Sjambok /ˈʃambɒk/ (in South Africa) a long, stiff whip, originally made of rhinoceros hide.3. පෘතුගීසිEdmund Woodhouse, “Influence of the Portuguese and Dutch Languages on The Sinhalese and The Tamil, The Orientalist, ed William Goonatilake, pp. 223 – 226 and continued on 155 - 158.” පෘතුගීසි වචනයක් කිව්වත් එහෙම හෝඩුවාවක් නැහැ.4. ඉන්දීය-ඉංග්‍රීසි වචනයක්?1886 Hobson-Jobson-The Anglo Indian DictionaryCHAWBUOK (s. and v.) A whip; to whip.An obsolete vulgarism from P. chabuk, 'alert'; in H. 'a horsewhip. It seems to be the same as the sjambok in use at the Cape, and apparently carried from India (see the quotation from Van Twist) [Mr. Skeat points out that Klinkert gives chambok or sambok, as Javanese forms, the standard Malay being chabok or chabuk; and this perhaps suggests that the word may have been introduced by Malay grooms once largely employed at the Cape.]1648 \\"Poor and little thieves are flogged [with a great whip called Siamback] several days in succession\\" (Van Froist, 29).1673 \\"Upon any suspicion of default he has a Black Guard that [by a Chawbuck, a great Whip, extorts Confession].” (Fryer, 98).1673 \\"The one was of an Armenian, [Chawbucked through the City] for selling of Wine.” (Fryer, 97).1682 \\"Ramgivan, our Vekeel there (at Hugly) was sent for by Permesuradass, Bulchand's servant, who immediately clapt him in prison. Ye same day was brought forth and slippered; the next day he was beat on ye soles of his feet, [ye third day Chawbuckt], and ye 4th drub'd till he could not speak, and all to force a writing in our names to pay Rupees 50,000 for custome of ye Silver brought out this year.\\" (Hedges, Diary, Nov. 2; Hak. Soc. i. 45).1684-5 “Notwithstanding his being a great person was soon stripped and [chawbackt].” (Pringle, Madras Consns. iv. 4.)1688.-\\"Small offenders are only [whipt on the Back, which sort of Punishment they call Chawback.]\\" (Dampier, ii. 138).1699 “The Governor of Surrat ordered the cloth Broker to be tyed up and [chawbacked].\\" (Latter from General und Council at Bombay to E. I. C. in Record Office, 23rd March, 1898-9).1726 “Another Parish he [chawbucke 25 blows], put him in the Stocks, and kept him there an hour.\\" (Wheeler, ii. 410).1756 \\"A letter from Mr. Hastings. says that the Nabob to engage the Dutch and French to purchase also, had put peons upon their Factories and threatened their vaquills with the [Chaubac].” “In Long, 79).1760 \\"Mr. Barton, laying in wait, seized Benautrom Chattogee opposite to the door of the Council, and with the assistance of his bearer and his peons tied his hands and his feet, swing him upon a bamboo like a hog, carried him to his own house, there with his own hand [chawbooked] him in the most cruel manner, almost to the deprivation of life; endeavoured to force beef into his mouth, to the irreparable loss of his Brahmin’s caste, and all this without giving ear to, or suffering the man to speak in his own defence.\\" (Fort Wm. Conn., in Long, 214-215.)1784 \\"The sentinels placed at the door - Are for our security bail; [With Muskets and Chanbooks secure]; They guard us in Bangalore Jail.” (Song, by a Gentleman of the Navy -prisoner with Hyder- in Seton Prisoner with Karr, 18).1817 “ready to prescribe his favourite regimen of the [Chabuk for every man, woman, or child who dared to think otherwise].\\" (Lalla Rookh)."},{"question":"какова биография Павела Пестеля?","answer":"Павел Иванович Пестель (1793-1826) был русским офицером и одним из ключевых фигур в движении декабристов. Павел Пестель родился 15 июня 1793 года в Санкт-Петербурге, в семье дворянина. Он получил образование в Кадетском корпусе и впоследствии вступил в русскую армию. Пестель принимал участие в войнах России против Наполеона, включая войну 1812 года. В ходе своей военной карьеры он достиг звания капитана. Пестель стал одним из главных идеологов декабристов и играл важную роль в подготовке и организации декабристского восстания 14 декабря 1825 года. Он разработал проект \\"Россия должна быть республикой\\" и считал, что Россия должна стать конституционной республикой. Несмотря на свою важную роль в планировании восстания, Пестель не смог участвовать в самом событии, так как был арестован за несколько дней до восстания в связи с изменением его планов и схем. После ареста Пестель был подвергнут суду. Он был приговорен к смертной казни и повешен 13 июля 1826 года в Петербурге.Павел Пестель оставил наследие как одна из важнейших фигур в движении декабристов и их идеолог. Его идеи о конституционной республике и политических реформах оказали влияние на последующие поколения русских реформаторов и диссидентов."},{"question":"வினா : அறுவை சிகிச்சையின் தந்தை?","answer":"விடை : சுஸ்ருதர்"},{"question":"Bu paragrafın devamını yazın: Bilinen ilk ele geçirilen kartal olayı 1805 yılındaki Austerlitz Muharebesi","answer":"nde yaşanmıştır. Grandük Konstantin Pavloviç komutasındaki Rus Muhafız Süvari Birliği Fransız 4. Piyade Alayını muharebenin başlarında ezmiş ve kartallarını ele geçirmiştir. Napolyon muharebeyi kazansa da düzenli olarak geri çekilebilen Rus birliklerinden kartal geri alınamayacak ve büyük bir onursuzluk olarak değerlendirilecektir."},{"question":" Ата-эне үчүн жан жакындары үчүн окулуучу дуба","answer":"✨Окулушу:  Аллахумма ихдинияй yo уалидайи уа аксарибий аляссыроти ль мустакыйм✨Мааниси: Оо, Аллахым мени ата-энемди, тугандарымды туура жолго сал"},{"question":"اين يوجد الجبل الاخضر؟","answer":"سلطنة عمان."},{"question":"Inona ny atao hoe “masturbation intellectuelle “?","answer":"Ny atao hoe \\"masturbation intellectuelle\\" dia ny faniriana anatin’ny olombelona iray, tia hahay sy hahafehy zavatra maro ka mandrisika azy hianatra be, hikaroka be, hamaky boky be ( karazam-boky) , mba hamaliany ny filany hahay zavatra maro ."},{"question":"آیا هر کمردردی نیاز به انجام MRI دارد؟","answer":"خیر. متاسفانه برخی بیماران با اولین حمله کمردرد تصور می‌کنند که باید نسبت به انجام ام آرآی اقدام نموده و بعد به پزشک مراجعه کنند. در حالی که بسیاری از موارد کمردرد حاد نیازی به انجام ام آرآی ندارد."},{"question":"Namakan strategi-strategi yang boleh diambil oleh seorang pemimpin untuk memodenkan pentadbiran negara supaya seiring dengan abad ke-21.","answer":"Untuk memodenkan pentadbiran negara supaya seiring dengan abad ke-21, seseorang pemimpin boleh mengalakkan kemahiran teknologi maklumat. Beliau juga melebarkan hubungan diplomatik dengan lebih cepat dan berkongsi kecanggihan teknologi dengan negara lain dalammenyusun pentadbiran negara dengan lebih sistematik. Karenah birokrasi dikurangkan dengan menjalankan kempen Bersih, Cekap dan Amanah demi mengelakkan amalan rasuah. Selain itu, beliau juga melakukan inovasi dalam pentadbiran dan mewujudkan persekitaran kerja kondusif dengan menyediakan pelbagai kemudahan dalam sistem pentadbiran."},{"question":"વડોદરા શહેરના ઇતિહાસ વિશે જણાવો.","answer":"વડોદરા ગુજરાત રાજ્યના એક મુખ્ય શહેર છે, જે ઐતિહાસિક, સાંસ્કૃતિક અને આર્થિક દ્રષ્ટિએ મહત્વપૂર્ણ છે.વડોદરાનો પ્રાચીન નામ \\"બરોદી\\" છે, જે \\"વડા વડી\\" શબ્દમાંથી બન્યું છે. આ શહેર પૂર્વે ગાંધીનગર શહેરની જરાંડમાં સ્થિત છે.વડોદરાનું ઇતિહાસ બાજરીયું વંશજના રાજયની સ્થાપનાથી પરાંપરિક રૂપમાં મળે છે. વડોદરાનું ઐતિહાસિક અને સાંસ્કૃતિક વારસો ભારતીય સંસ્કૃતિ અને ઐતિહાસિક વારસાને આપે છે.વડોદરાનું ગુજરાત સાંહિત્ય, શિક્ષણ, સાંસ્કૃતિક ક્ષેત્રે મહત્વપૂર્ણ યોગદાન આપ્યું છે. આ શહેરમાં મહારાજા સયાજીરાવગર્માંમાંની સંસ્કૃતિ, કલા અને શિક્ષણની પ્રશંસા છે.વડોદરાનો ઇતિહાસ અને વિકાસ આણંદોલન સ્વતંત્રતા સંગ્રામના મહત્વપૂર્ણ કેન્દ્રોમાં આવે છે. મહાત્મા ગાંધીની સબરમતી આશ્રમ, વડોદરા આર્ટ ગેલરી, વડોદરા મ્યુઝિયમ જેવી સ્થળો વડોદરામાં આપ્યા છે.વડોદરા શહેર ગુજરાતની આર્થિક, વ્યાપારિક અને શૈક્ષણિક વાતચીતમાં વિકસતું આવ્યું છે."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 Акмат Рысменде уулу Семетейди канчанчы жылы айткан?а) 1915-ж б) 1900-жв) 1920-ж г) 1916-ж","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚а) 1915-ж"},{"question":"Viết tiếp đoạn văn sau:Theo người phát ngôn, lực lượng lính dù Nga (VDV) đang triển khai các chiến dịch phòng thủ ở vùng Tavriisk và phía tây Zaporizhzhia, trong khi các biệt đội \\"Storm-Z\\" (đơn vị tác chiến đặc biệt của Nga) đã đến nơi để yểm trợ cho lực lượng lính dù.Trước đó, viện Mỹ cho rằng các đơn vị thuộc Sư đoàn VDV Cận vệ Sơn cước số 7 và Sư đoàn số 76 của Nga hợp lực kháng cự trước thế tiến công của quân Ukraine tại Robotyne, nơi lực lượng của chính quyền Kyiv đã đoạt lại quyền kiểm soát vào cuối tháng 8.","answer":"Theo đánh giá của Viện Nghiên cứu Chiến tranh, các đơn vị \\"Storm-Z\\" hiện mang lại hiệu quả chiến đấu khá hạn chế, và vì thế nhiều khả năng góp sức không khả quan cho nỗ lực phòng thủ của Nga ở phía tây Zaporizhzhia. Nga chưa bình luận về thông tin trên, nhưng ông Putin khẳng định từ đầu chiến dịch phản công đến nay, Ukraine liên tục vấp phải thất bại trên các mặt trận"},{"question":"ما هما أصغر عددين مرتبين إن قمت بضربهما أخذت نفس النتيجة في حال أنك جمعت الرقم الأول مع الرقم الذي يليهما على الترتيب؟","answer":"العددان هما ٢ و٣ حيث إن:٢*٣ = ٦٢ + ٤ = ٦"},{"question":"Tulis satu karangan yang membincangkan langkah-langkah mengatasi kesesakan lalu lintas. ","answer":"Dalam mendepani era modenisasi pada hari ini, masyarakat kita setiap hari mengejar kemajuan dari pelbagai segi kehidupan. Daripada menegcapi kejayaan dalam kerjaya sehingga memiliki hartanah dan aset seperti kenderaan dan gajet. Pada tahun 2022, jualan kenderaan mencatat rekod tertinggi di dalam negara kita. Kenyataan ini menunjukkan kadar kemajuan yang dikecapi tetapi sebaliknya menyebabkan masalah yang membelenggu segolongan masyarakat terutamanya di kawasan bandar. Kesesakan lalu lintas telah menjadi masalah utama dalam kehidupan kita di bandar-bandar besar. Ia bukan sahaja menimbulkan kelewatan dan tekanan kepada pengguna jalan raya, tetapi juga memberi kesan negatif kepada ekonomi, alam sekitar, dan kualiti hidup. Oleh itu, adalah penting bagi kita untuk mengambil langkah-langkah yang efektif dalam mengatasi masalah ini. Dalam karangan ini, saya akan membincangkan empat langkah utama yang boleh diambil untuk mengatasi kesesakan lalu lintas yang semakin serius.Pertama sekali, satu langkah penting dalam mengatasi kesesakan lalu lintas adalah melaksanakan polisi dan dasar pembangunan lestari. Polisi ini termasuk mengatur perkembangan bandar dengan bijaksana dan menggalakkan pembangunan yang bersepadu. Pihak berkuasa perlu mengenal pasti kawasan-kawasan strategik untuk pembangunan yang sesuai dengan keperluan penduduk. Pemilihan lokasi pusat perniagaan, pusat pendidikan, dan pusat kesihatan yang strategik akan membantu mengurangkan kebergantungan penduduk kepada perjalanan jauh dan mengurangkan kesesakan lalu lintas di pusat bandar. Selain itu, perlunya penambahbaikan sistem jalan raya dan penyediaan infrastruktur yang berkualiti juga penting untuk memastikan pergerakan lalu lintas yang lancar dan efisien. Izharnya, melaksanakan polisi dan dasar pembangunan lestari mampu mengurangkan masalah kesesakan jalan raya.Langkah seterusnya adalah dengan menghadkan tempoh penggunaan kenderaan peribadi. Pihak berkuasa boleh melaksanakan polisi seperti mengenakan caj tunggakan jalan, peningkatan kadar tol, atau mengenakan had masa tertentu bagi penggunaan kenderaan peribadi. Dengan menghadkan tempoh penggunaan kenderaan, pengguna akan lebih berfikir untuk menggantikan pengangkutan peribadi dengan pengangkutan awam. Ia akan mengurangkan jumlah kenderaan di jalan raya pada waktu sibuk dan mengurangkan kesesakan lalu lintas daripada berlaku. Pihak berkuasa juga perlu menjalankan penyelidikan dan analisis yang teliti untuk mengenal pasti titik-titik sesak dan mengambil tindakan yang sesuai. Pengaturan semula laluan trafik dan pengawalan trafik semasa waktu sibuk dapat membantu mengurangkan kesesakan dan meningkatkan kelancaran perjalanan. Melalui pengawalan trafik yang baik, aliran trafik dapat diatur dengan lebih lancar dan memberikan manfaat kepada pengguna jalan raya.Meningkatkan rangkaian pengangkutan awam juga merupakan langkah penting untuk mengatasi masalah kesesakan lalu lintas. Pihak berkuasa perlu melaksanakan peningkatan dalam perkhidmatan pengangkutan awam seperti bas, LRT, MRT, dan monorel. Peningkatan dalam jadual perkhidmatan, penambahan jumlah kenderaan, dan peningkatan kualiti perkhidmatan adalah beberapa langkah yang boleh diambil untuk memastikan pengangkutan awam yang lebih baik dan lebih efisien. Inisiatif seperti pemberian diskaun dan pengaturan jadual perkhidmatan yang lebih kerap dapat menjadikan pengangkutan awam sebagai pilihan yang lebih menarik dan efisien. Penggunaan pengangkutan awam yang lancar dan berkualiti akan menggalakkan orang untuk meninggalkan penggunaan kenderaan peribadi dan turut menyumbang kepada pengurangan kesesakan lalu lintas.Menggunakan teknologi juga penting dalam mengatasi kesesakan lalu lintas. Penggunaan teknologi dalam sistem pengurusan trafik seperti kamera pengesan trafik dan pemberitahuan trafik secara langsung dapat membantu mengawal dan mengarahkan aliran trafik dengan lebih baik. Penggunaan aplikasi telefon pintar dan sistem navigasi GPS juga boleh memberikan maklumat terkini tentang keadaan trafik kepada pengguna jalan raya. Penggunaan aplikasi telefon pintar yang menyediakan maklumat tentang keadaan trafik semasa sangat berguna bagi pengguna jalan raya untuk merancang laluan perjalanan mereka dengan lebih bijak. Pada masa yang sama, pihak berkuasa boleh menambah baik sistem isyarat lalu lintas dan penggunaan papan tanda pengawalan trafik yang lebih efektif juga perlu dilakukan. Intihannya, penerapan teknologi oleh pengguna jalan raya dapat mengelakkan kawasan-kawasan sesak dan mengurangkan masa perjalanan.Secara kesimpulannya, mengatasi kesesakan lalu lintas memerlukan langkah-langkah yang komprehensif dan bersepadu. Melaksanakan polisi dan dasar pembangunan lestari, menghadkan tempoh penggunaan kenderaan, meningkatkan rangkaian pengangkutan awam, dan menggunakan teknologi adalah antara langkah-langkah utama yang boleh diambil untuk mengatasi masalah ini. Kerjasama dari pihak berkuasa dan kesedaran awam yang tinggi dapat mencapai perjalanan yang lebih lancar dan kualiti hidup yang lebih baik di bandar-bandar kita. Bak kata pepatah, di mana ada kemahuan, di situ pasti ada jalan. Diharapkan masyarakat akan lebih bersedia untuk mengubah cara perjalanan mereka dan mengambil langkah-langkah yang membantu mengurangkan masalah ini."},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 御堂筋は大阪の中心にある大きな道で、デパートやブランドの店などが並んでいます。大阪市などは、人が歩く道を広くすると、御堂筋がどのように変わるか調べる実験を始めました。車が通る6つの車線のうち、両側の2つの一部を、人が歩く道にしました。そして、いすを置いたり花を植えたりしました。食べ物を売るキッチンカーもあります。市などは、歩く人の流れや周りの交通などを調べて、どうしたら御堂筋がもっとにぎやかになるか考えます。大阪では2025年に、世界からたくさんの人が集まる「大阪・関西万博」を開きます。市は、人が歩く道を広くする工事を進めて、御堂筋にもっと人が来るようにしたいと考えています。実験は11月13日まで行います。","answer":"大阪の御堂筋　人が歩く道を広くする実験"},{"question":"請問英國歌曲在世界音樂史上有何貢獻？","answer":"答：英國歌曲在世界音樂史上具有重要的地位和影響力，許多英國歌曲成為經典作品，持續影響著後世的音樂創作。"},{"question":"Ndeipi nyika huru muUSA?","answer":"Nyika yeAlaska inobata mutsauko wekuve nyika hombe muUnited States. Nzvimbo dzayo dzinoshamisa, dzinosanganisira mazaya echando, makomo, uye mhuka dzesango dzakasiyana-siyana, zvinoparira kukwezva kwayo kwakasiyana."},{"question":"યુ. એસ. બંધારણમાં સુધારાની દરખાસ્ત કરવાની સત્તા કોની છે? ","answer":"કોંગ્રેસ દ્વારા"},{"question":"Apakah resipi untuk daging masak kicap berkuah? Tunjukkan cara penyediaan dan cara memasak hidangan ini langkah demi langkah. ","answer":"Bahan: 300 gm daging lembu, 1 biji bawang besar Holland, 3 sudu besar kicap lemak manis, 1 cm halia, 3 ulas bawang putih, 1 batang lobak merah, 1 biji cili hijau, 5 biji cili padi, Garam secukup rasa, 3 sudu besar minyak masak, Air untuk kuah.Cara penyediaan:1. Potong daging melintang urat dan nipis-nipis. Bilas dan tuskan.2. Hiris bawang besar.3. Hiris nipis halia dan bawang putih.4. Hiris bulat carrot dan potong serong cili hijauCara memasak:1. Rebus daging sehingga empuk dan kering airnya.2. Panaskan minyak dalam kuali dan tumiskan bawang putih, halia dan bawang besar sehingga wangi.3. Masukkan daging, kicap, carrot, cili padi dan air. Kacau rata dan masak sehingga carrot empuk.4. Masukkan cili hijau dan perasakan dengan garam. Kacau sekejap.5. Angkat dan hidang."},{"question":"السؤال: ما هو حكم الاستمرار بالأكل والشّرب أثناء أذان الفجر؟","answer":"الجواب: لا يجوز لأنّ أذان الفجر هو إعلانٌ لدخول وقت الفجر الذي يمسك فيه المسلم عن المفطرات."},{"question":" வினா ; மனித உடம்பின்  எலும்புகள் எத்தனை?","answer":"விடை: மனித உடம்பின்  எலும்புகள்  206"},{"question":"Apakah maksud \\"anjing itu jika dipukul sekalipun, berpulang juga ia ke tempat yang banyak tulang\\"?","answer":"Orang yang tamak dan tidak bermalu itu tidak peduli akan nama baiknya (tidak terhalang oleh hukuman)"},{"question":"Waxaad sheegtaa waxa laga soogaabiyay HTML ?","answer":"Waxaa laga soogaabiyay Hyper Text Markup Language."},{"question":"வினா:கற்புக்கரசி கண்ணகி பற்றி குறிப்பு ஒன்று வரைக.","answer":"விடை:சிலப்பதிகாரம் என்று சொன்னால் முதலில் ஞாபகம் தோன்றுவது கண்ணகிதான்.  சிலப்பதிகாரத்தை இயற்றியவர் இளங்கோவடிகள். சிலப்பதிகாரம் ஐம்பெரும் காப்பியங்களில் முதன்மையான ஒன்று. பெண்களின் ஒழுக்கத்திற்கு மறு பெயர் என்று சொன்னால் கண்ணகி தான். தைரியம் ஆளுமை யாருக்கும் அஞ்சாத பேச்சுத்திறன் மொத்தத்திற்கும் முழு உதாரணமாக வாழ்ந்தவள் கண்ணகி. கண்ணகியின் கணவன் செய்யாத குற்றத்திற்காக தண்டிக்கப்பட்டதால் கண்ணகி கோபத்தில் மதுரையையே எரித்தாள்.கோவலன் கண்ணகியை தேடி இணைந்தான்:கோவலன் கொஞ்ச நாட்களில் எல்லா செல்வத்தையும் மாதவியிடம் பறி கொடுத்து விட்டான். பின்னர் சில நாட்களில் கண்ணகியிடம் கோவலன் வந்து சேர்ந்துள்ளான். மற்றொரு பெண்ணிடம் இருந்து தன்னுடன் திரும்பி மீண்டும் வந்தவுடன் தன் கணவனை அவள் ஒரு வார்த்தை கூட ஏதும் கேட்காமல் ஏற்று கொண்டு வாழ ஆரம்பித்தாள் .இவ்வளவு அன்பை கண்ட  கோவலன் தன் மீது கண்ணகி அதிகளவு  அன்பு மற்றும் பாசம் வைத்திருக்கிறாள் என்று புரிந்து கொண்டான். தன் மனைவியை பார்த்து மனம் நொந்து போய் பின்வருமாறு கூறினான் 'நான் என்னுடைய முழு செல்வத்தையும்  அவளிடம் இழந்து விட்டேன் என கூறி அழுதான்' . அதற்கு அவள் 'நீங்கள் கவலை கொள்ளாதீர்கள் இழந்த நகைகளை மீண்டும் மதுரைக்கு போய் மீட்டு வருவோம் என்று சொன்னாள். மேலும் அவர்கள் மதுரை  நோக்கி புறப்பட்டனர்.கோவலன் கண்ணகியின் காற்சிலம்பின் மதிப்பு:கண்ணகி கோவலன் இருவரும் மதுரை சென்று அடைந்தனர். பின்னர் அவர்கள் கையில் செலவுக்கு பணம் இல்லாததால் கண்ணகி தன் காலில் அணிந்திருந்த மாணிக்கத்தால் ஆன காற்சிலம்பினை கழற்றி கொடுத்து கோவலனிடம் இதை விற்று வாருங்கள் என்று சொன்னாள். அவள் அணிந்து இருந்த சிலம்பு மாணிக்கத்தால் ஆனது அதில் இருக்கும் ஒரு கல் பல ஆயிரம் ரூபாய் போகும் என தெரிந்து  அதனை விற்க கோவலன் கடைக்கு சென்றான்.கோவலன் மனைவியின் காற்சிலம்பினை திருடிய பொற்கொல்லன்:அந்த சமயத்தில் மதுரையை ஆண்ட பாண்டிய மன்னனின் மனைவியின் காற்சிலம்பினை அந்த அரசவை பொற்கொல்லன் திருடினான். அப்போது கோவலன் கடை வீதியில் காற்சிலம்புடன் நின்று கொண்டிருந்தான் அதனை சரியாக பயன்படுத்திக் கொண்டு பொற்கொல்லன் கோவலனை அரசினரிடம் கூறி காற்சிலம்பினை திருடினான் என்று சிறை பிடித்து கொடுத்து விட்டான்.பொய் தண்டனையால் கோவலன் கொல்லப்படுதல்:அரண்மனை காவலாளிகள் கோவலனை கையில் விலங்கு பூட்டி அரண்மனைக்கு  அழைத்து வந்தனர்.  பின்னர் அரசர், நீ யார் என்று சொல்? என்று கேட்டபோது  கோவலன்  நான், காவேரி பூம்பட்டினத்தில் வாழ்ந்த மாசாத்து வாணிகன் மகன் ,என் பெயர் கோவலன் என்று கூறினான். நான் என்னுனைய  செல்வம் அனைத்தையும்  இழந்து மன வருடத்தோடு எங்கள்  இடத்தை விட்டு மதுரைக்கு வந்துள்ளோம் என்று கூறினான். மேலும் நான் வைத்திருக்கும் காற்சிலம்பு என் மனைவி கண்ணகியினுடையது என்று உண்மையை உடைத்தான். அதனை ஏற்க மறுத்த பாண்டிய மன்னன் விசாரணை ஏதும் செய்யாமல் அதில் இருக்கு உண்மை என்ன என்று ஆராயாமல் கோவலனை கொலை செய்யும்படி தீர்ப்பு வழங்கினான் . அந்த  தீர்ப்பினால் கோவலன் கொல்லப்பட்டான்.கண்ணையன் வழக்குரை (ருத்ர தாண்டவம்):கண்ணகி தன்   கணவன் கோவலன் கொல்லப்பட்டதை அறிந்து,  கண்களில் கண்ணீருடன்  அரண்மனை வந்து  கடும் கோபத்தோடு  'என் கணவனை விசாரணை செய்யாமல் தீர்ப்பு வழங்கியது தவறு என்று கூறி தன்னுடைய இன்னொரு காற்சிலம்பினை எடுத்து உடைத்து அதில் இருக்கும் மாணிக்க கற்கள் அரசருக்கு காண்பித்தாள். அரசின் காற்சிலம்பில் முத்துக்கள் மட்டுமே இருக்கும் என்பது உங்களுக்கு தெரியாத அரசே! என்று கேட்டாள். மேலும் அவள் தன் கணவனின் கையில் இருக்கும்  காற்சிலம்பினை கொண்டு வந்து உடைத்து பாருங்கள் அதில் மாணிக்க கற்களை இருக்கும் என்று கண்ணகி கோபத்தில் முறையிட்டாள்.பின்னர் கண்ணகி கூறியவாறே  கோவலன்  கையில் இருக்கும் காற்சிலம்பினை உடைத்து பார்க்கையில்  மாணிக்க கற்களே இருந்தன. அரசனும் அரசியும்  இதை கண்டு அதிர்ச்சி அடைந்தனர்.  அரசன் நான் விசாரிக்காமல் தீர்ப்பு வழங்கியது தவறு என் உயிர் பெயர் போகட்டும் என்று சொல்லிவிட்டு  கீழே விழுந்தார். கீழே விழுந்த மன்னன் எழவில்லை. அதைக் கண்ட அரசன் மனைவி நீங்கள் இல்லாத உலகத்தில் நான் இல்லை என்று கூறியவாறே  உயிரை விட்டாள்.கண்ணகி மதுரையை எரித்தல் :பாண்டிய மன்னனும் அரசையும் இறந்துவிட்டனர். ஆனால் கண்ணகியின் கோபம் தணியவில்லை. கற்புக்கு அரசியான  கண்ணகி அவளின் கண்ணீருக்கு மதுரை நகரம் பதில் கூற  வேண்டும் என்று மனதில்  நினைத்து கொண்டு  தன் கணவனை கொன்ற இந்த மதுரை நகரம் முழுவதும் தீயால் எரிந்து சாம்பல் ஆகட்டும் என சாபம் விட்டால் கண்ணகி. பத்தினி கண்ணகி விட்ட சாபம் பலித்தது. அவளின் சொல்படி மதுரை நகரம் முழுவதும் தீயால் எரிந்து மடிந்தன. பத்தினி சாபம் பலித்தது என்று மதுரை நகரம் முழுவதும் பேசிக்கொண்டது.கண்ணகி கோவலனிடம் மீண்டும் சென்றாள்:தன் கணவன் கோவலன் இறந்த சோகத்தில் கண்ணகி அழுது கொண்டே வெகு தூரம் நடக்க தொடங்கினாள். அவளின் பொற்பாதங்கள் முழுவதும் குருதியில் நனைந்தன. பின்னர் கேரளா மாநிலத்தில் ஒரு பகுதியான “இடுக்கி” என்ற மலை பிரதேசத்தை அடைந்தாள். அங்கு இருந்த குறவர்களின் வீட்டில் கண்ணகி அடைக்கலம் புகுந்தாள்.  அங்கு உள்ள குறவர்களிடம்  தனக்கு நடந்த அநீதியை கூறி  அழுதாள். அங்கு மேலும் சில காலம் அவர்களுடன் இருந்து வாழ்ந்து, பின்னர் அவள்  தன் மரணத்திற்காக காத்திருந்தாள். ஒரு நாள் கோவலன் கண்ணகியை தேவர் உலகில் இருந்து நிலவின் வழியாக வந்து கண்ணகியை கூட்டி சென்றான் என்று புராணங்களில்  சொல்லப்படுகின்றன.கோவலன் கண்ணகி கோவில்: கோவலன் கண்ணகியை  மீட்டு சென்ற இடத்தில் இன்றைக்கும் ஒரு கோவில் உள்ளது. அதில் கடவுளாக கோவலன் கண்ணகியும் இருக்கின்றனர். வருடத்திற்கு ஒருமுறை சித்ரா பௌர்ணமி அன்று கோயிலில் இவர்களை தரிசிக்க மக்கள் அனுமதிக்க படுகின்றனர்."},{"question":"لماذا سميت الإنفلونزا الإسبانية ب هذا الإسم؟","answer":"على الرغم من تسمية الوباء بالإنفلونزا الأسبانية إلا أنه لم يصدر من أسبانيا، ويرجع سبب التسمية إلى انشغال وسائل الإعلام الأسبانية بموضوع الوباء نتيجة لتحررها النسبي مقارنة بالدول المشاركة في الحرب العالمية الأولى. فإسبانيا لم تكن جزءً من الحرب ولم يتم تطبيق المراقبة على الإعلام الإسباني، ومن المفارقات أن الأسبان أطلقوا على العدوى اسم الإنفلونزا الفرنسية."},{"question":"ఆడినమాట తప్పకుండా తను చేస్తున్న వృత్తిలో నిజాయితీపరులైన వారివల్ల ప్రజలకు కలిగే మేలును ప్రశంసిస్తూ పత్రికకు లేఖ రాయండి.","answer":"రాజమహేంద్రవరం,x x x x x x xపత్రికా సంపాదకులు,సాక్షి,లబ్బీపేట,విజయవాడ.ఆర్యా,విషయం : ప్రజల మేలు కోరే వారి పట్ల ప్రశంస.నమస్కారములు.నేను ఇటీవల కాలంలో కొంతమంది నిజాయితీపరులైన నాయకులను చూశాను. వారు ప్రజలకు తమవంతు సాయం చేస్తున్నారు. ప్రజలు వారి వద్ద తమ సమస్యలను విన్నవించుకుంటారు. నాయకులు వెంటనే పరిష్కరిస్తామని మాట ఇస్తున్నారు. అలాగే నిజాయితీగా, ధర్మబద్ధంగా ఆ పనులను చేస్తున్నారు. అదే విధంగా దేశంలో ఉన్న ప్రతి నాయకుడు కూడా ఇలాగే స్పందించి అందరికీ సహాయ సహకారాలు అందిస్తే దేశం బాగుపడుతుందని భావిస్తున్నాను. ఆడినమాట తప్పకుండా వృత్తిలో నిజాయితీపరులైన వారికి ఈ పత్రికా ముఖంగా అభినందనలను తెలుపకోరుచున్నాను.మీ విశ్వసనీయుడు,xxxxxx,8వ తరగతి,టాగూర్ ఉన్నత పాఠశాల,రాజమహేంద్రవరం.తూ.గో. జిల్లా.చిరునామా :సంపాదకులు,సాక్షి, దిన పత్రిక,లబ్బీపేట,విజయవాడ."},{"question":"Ọba Titun, Ọọni Ifẹ̀ Kọkànlélaadọta Gba Adé.","answer":"Ilé-Ifẹ̀ tàbi Ifẹ̀ jẹ ilú àtijọ́ ti Yorùbá kà si orisun Yorùbá.  Lẹhin ọjọ mọ́kànlélógún ni Ilofi (Ilé Oyè) nigbati gbogbo ètùtù ti ó yẹ ki Ọba ṣe pari, Ọba Adéyẹyè Ẹniitàn, Ògúnwùsi gba Adé  Aàrẹ Oduduwa ni ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kọkànlá ọdún Ẹgbàálemẹ͂dógún ni Òkè Ọra nibiti Bàbá Nlá Yorùbá Oduduwa ti kọ́kọ́ gba adé yi ni ọ̀pọ̀lọpọ̀ ọdún sẹhin.Ọba Ogunwusi, Ọjaja Keji, di Ọba kọkànlélaadọta Ilé Ifẹ̀, lẹhin ti Ọba Okùnadé Sijúwadé pa ipò dà ni ọjọ́ kejidinlọgbọn, oṣù keje odun Ẹgbàálemẹ͂dógún.Gẹ́gẹ́ bi àṣà àdáyébá, ẹ͂kan ni ọdún nigba ọdún  Ọlọ́jọ́ ti wọn ma nṣe ni oṣù kẹwa ọdún ni Ọba lè dé Adé Aàrẹ Oduduwa.Adé á pẹ́ lóri o, bàtà á pẹ́ lẹ́sẹ̀.  Igbà Ọba Adéyẹyè Ẹniitàn, Ògúnwùsi á tu ilú lára.lè dé Adé Àrẹ Oduduwa."},{"question":"جاوب إجابة على هذا السؤال المعقد: شارع البنك موجود بين المقر الرئيسي لمؤسسة البنوك في هونغ كونغ و شنغهاي وأي مبنى آخر؟","answer":"مبنى بنك الصين"},{"question":"Completa la siguiente frase :  En cierta época el Río des Peres discurrió abiertamente por el parque, pero debido a preocupaciones sanitarias fue desviado mediante tubos de madera y enterrado un metro bajo tierra poco antes de la","answer":"Lo completaría de la siguiente manera: Exposición Universal de San Luis de 1904. Sin embargo, en las zonas de los lagos como \\" Master Plan \\", el río fue devuelto a la superficie para unir los lagos del parque."},{"question":"德国和日本在文化交流方面有哪些活动？","answer":"德国和日本在文化交流方面有许多活动，包括电影节、艺术展览、学术研讨会等。同时，两国也有许多学生交换项目，促进了两国年轻人的相互了解。"},{"question":"Fehezanteny voalohany: Nandresy tamin'ny fifaninanana ny alikan'i Lisa.Fehezanteny faharoa: Tsy nampiofana ny alikany ho amin'ny fifaninanana mihitsy i Lisa. Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":"Tsia, mifanohitra ireo fehezanteny ireo."},{"question":"Sheeg maalintii ugu horreysay ee la saaray calan Soomaaliyeed?","answer":" Calanka Soomaali waxaa la saaray 12/10/1954kii."},{"question":"О ком идет речь: русский писатель, литературный критик, журналист, мемуарист, публицист. Муж Авдотьи Брянской.","answer":"Речь идёт об Иван Иванович Панаеве. "},{"question":"ما هي النتيجة المحتملة لقرار الأعمال التالي: زيادة سعر المنتج بنسبة %10 ؟.","answer":"يمكن أن يؤدي زيادة سعر المنتج بنسبة 10٪ إلى : زيادة الإيرادات بسبب الأسعار الأعلى، ولكنها قد تؤدي أيضًا إلى انخفاض الطلب العام على المنتج حيث قد يتردد العملاء في شراء المنتج بسعر أعلى. كما يمكن أن يؤدي ذلك إلى زيادة المنافسة في السوق حيث تقدم الشركات الأخرى أسعارًا أقل للمنتجات المماثلة. بالإضافة إلى ذلك، يمكن أن يؤثر ذلك على ولاء العملاء، حيث قد ينتقل العملاء إلى علامات تجارية أخرى تقدم أسعارًا أقل."},{"question":"কাসাব্লাঙ্কা কোথায় অবস্থিত?","answer":"মরক্কোয় অবস্থিত কাসাব্লাঙ্কা উত্তর-পশ্চিম আফ্রিকার বৃহত্তম শহর ও বন্দর। এ বন্দর রপ্তানি বাণিজ্যের জন্য বিখ্যাত। এ শহরে প্রচুর ইউরোপীয় নাগরিকের বসবাস।"},{"question":"வினா : எவரெஸ்ட் மலை மீது இந்திய கொடி ஊன்றியது எப்போது?","answer":"விடை:எவரெஸ்ட் மலை மீது இந்திய கொடி ஊன்றியது  1953-ம் ஆண்டு 29-ம் தேதி மே மாதம் ஆகும்.எவரெசுட்டு சிகரம் (அல்லது எவரெஸ்ட் சிகரம்), நேபாளத்தில் சாகர்மா என்றும், சீனாவில் சோமோலுங்குமா என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. இது உலகிலேயே யாவற்றினும் மிக உயர்ந்த கொடுமுடியாகும். இது கடல் மட்டத்திலிருந்து 8,848 உயரம் மீட்டர் (29,029 அடி) ஆகும்.இமயமலையின் மஹாலங்கூர் மலைத்தொடரில் எவரெஸ்ட் மலை அமைந்து உள்ளது.மேலும், பூமியின் மையத்தில் இருந்து அளக்கப்பட்டால், 5 வது உயரமான மலை ஆகும். இது இமயமலையின் பிரிவில் அமைந்துள்ளது. சீனா (திபெத் தன்னாட்சிப் பகுதி) மற்றும் நேபாளம் இடையேயான சர்வதேச எல்லையானது எவரெஸ்ட் சிகரத்தின் உச்சியில் உள்ளது. அதன் மேல்பகுதியில் அண்டை சிகரங்கள் இலோட்ஃசே மலை, 8,516 மீ (27,940 அடி); நபுட்சே, 7,855 மீ (25,771 அடி), மற்றும் சாங்சே, 7,580 மீ (24,870 அடி) ஆகும்.1856 ஆம் ஆண்டில், இந்தியாவின் கிரேட் டிரிகோனெமெட்டிகல் சர்வே ஆஃப் இந்தியா எவரெஸ்ட்டின் உயரத்தை முதலில் வெளியிடப்பட்டது. பின்னர் பீக் XV என அழைக்கப்பட்டு,   8,840 மீ (29,002 அடி) என நிறுவியது. சீனா மற்றும் நேபாளால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட தற்போதைய அதிகாரபூர்வ உயரம் 8,848 மீ (29,029 அடி) 1955 ஆம் ஆண்டு இந்திய ஆய்வின் மூலம் இது நிறுவப்பட்டது, பின்னர் 1975 ஆம் ஆண்டு சீன ஆய்வு ஒன்றால் இது உறுதிப்படுத்தப்பட்டது. 2005 ஆம் ஆண்டில், சீனா மலை உயரத்தை 8844.43 மீ என அளந்தது.சீனாவிற்கும் நேபாளத்திற்கும் இடையில் எவரெஸ்டின் உயரம் பற்றிய வாதம் 2005 முதல் 2010 வரை ஐந்து ஆண்டுகள் நீடித்தது. சீனா மலையின் உயரத்தை பாறையின் உயரம்வரை 8,844 மீட்டர் உயரம் என்று வாதிட்டது,   ஆனால் நேபாளம் அதன் பனி உயரம் 8,848 மீட்டர் என்ற அளவே சரி என்றது. 2010 ஆம் ஆண்டில் எவரெஸ்ட் உயரம் 8,848 மீ என்று இரு தரப்பினரிடனும் ஒரு உடன்பாடு ஏற்பட்டது, எவரெஸ்ட் சிகரத்தின் உயரம் 8,844 மீ என சீனாவின் கூற்றை நேபாளம் அங்கீகரிக்கிறது.இந்திய பிரிட்டிஷ் சர்வேயர் ஜெனரல் ஆண்ட்ரூ வாவ் ஒரு பரிந்துரையின் பேரில். 1865 ஆம் ஆண்டில், எவரெஸ்ட் என்ற அதிகாரப்பூர்வ ஆங்கில பெயரை ராயல் புவியியல் சமூகம் வழங்கியது. பல்வேறு உள்ளூர் பெயர்கள் இருப்பதாகத் தோன்றியதாலும், ஜார்ஜ் எவரெஸ்டின் ஆட்சேபனைகள் இருந்த போதிலும், வு பதவிக்கு வந்த பிறகு, மலைக்கு தன் முன்னோடியின் பெயரை தேர்வு செய்தார்.எவரெஸ்ட் சிகரம் பல ஏற்ற வீரர்களை ஈர்க்கிறது, அவற்றில் சிலர் மிகவும் அனுபவமுள்ள மலையேறிகளாவர். இரண்டு முக்கிய ஏறும் வழிகள் உள்ளன, நேபாளத்தில் தென்கிழக்குப்பகுதியில் (\\"நிலையான பாதை\\" என அழைக்கப்படும்) பாதை ஒன்று மற்றும் சீனாவின், திபெத்தின் வடக்கில் உள்ள ஒரு பாதை. நிலையான பாதைகளில் ஏற கணிசமான தொழில்நுட்ப சவால்கள் இல்லாதபோதும், உயரத்தில் ஏறும்போது ஏற்படும் வாத நோய், வானிலை, காற்று, பனிச்சரிவுகள், பனிப்பொழிவு போன்ற குறிப்பிடத்தக்க ஆபத்துகள் எவரெஸ்ட் சிகரத்தில் உள்ளன. 2016 ஆம் ஆண்டுவரை மலை மீது 200 க்கும் மேற்பட்ட சடலங்கள் உள்ளன.   இதில் சில இடங்களின் அடையாளங்களாகவும் செயல்படுகின்றன.இது நேபாள-திபெத்திய எல்லையில் அமைந்துள்ளது. இக்கொடுமுடியை 1953ஆம் ஆண்டு மே மாதம் 29ம் நாள் முதன் முதலாக எடுமண்டு இல்லரி என்னும் நியூசிலாந்துக்காரரும் டென்சிங் நார்கே என்னும் நேப்பாளத்து செர்ப்பாக்காரரும் ஏறி கொடி நாட்டி உலக சாதனை நிகழ்த்தினார்கள். இது உலகிலேயே ஒப்பரிய சாதனைகளில் ஒன்றாகக் கருதப்படுகிறது. நில உருண்டையின் உச்சிக்கோடுதனையே (கோடு = மலை உச்சி) மனிதன் வென்றுவிட்டான் என்று எண்ணி உலகம் பெருமைப்பட்டது.மலையேற்றத்தில் மிகத்தேர்ந்தவர்கள் மட்டுமே எவரெசுட்டு உச்சியை எட்ட முடியும் என்றாலும் அண்மையில் இரு கால்களும் இல்லாதவரும், கண் பார்வை அற்றவர்களும் இக்கொடுமுடியை எட்டிப் புகழ் படைத்துள்ளனர்[மேற்கோள் தேவை]. எவரெசுட்டுக்கு பல பழம்பெயர்கள் வழக்கில் உள்ளன. தேவ'கிரி, தேவ'துர்கா என்று வடமொழியிலும், (அண்மைக்காலத்தில், சுமார் 1960ல் இருந்து சாகர்மாதா என்றும்), திபேத்திய மொழியில் கோமோலுங்குமா (= அண்டங்களின் தாய்) என்றும் அழைக்கப்படுகின்றது. இம்மலை ஆண்டொன்றுக்கு 4 மில்லி மீட்டர் உயரம் கூடுவதாக அறிஞர்கள் கண்டுள்ளனர்[மேற்கோள் தேவை]. இப்பெருமலைத்தொடர் எவ்வாறு உருவாகியது என்பதற்கு இமயமலை கட்டுரையைப் பார்க்கவும்."},{"question":"පෘථිවි දිනය කුමන මාසය තුළද? ","answer":"අප්රේල්"},{"question":"नेपालको शिक्षा प्रणालीमा उच्च माध्यमिक शिक्षा बोर्ड (HSEB) को भूमिका व्याख्या गर्नुहोस्।","answer":"HSEB ले उच्च माध्यमिक शिक्षाको व्यवस्थापन, परीक्षा सञ्चालन गर्ने र कक्षा ११ र १२ मा विद्यार्थीहरूलाई प्रमाणीकरण गर्ने कामको निरीक्षण गर्दछ।"},{"question":"Jumla ta 1: Tadas Langaitis ɗan siyasa ne na Lithuania, daga watan Nuwamba 2016 memba ne na Seimas, ɗan gwagwarmayar jama'a ne, mai aiki a cikin ayyukan zamantakewa da jama'a a Lithuania ne. Jumla ta 2: Tadas Langaitis ɗan siyasa ne na Lithuania, memba na Seimas tun Nuwamba 2016, ɗan gwagwarmayar ɗan ƙasa, mai aiki a cikin ayyukan zamantakewa da na jama 'a a Lithuania. Tambaya: Shin jumlar 1 da jumlar 2 suna bayyana ma'ana iri ɗaya? Shin ko a'a?","answer":"Amsa: suna bayyana ma'ana iri daya"},{"question":"Como funciona a integração entre metrô e ônibus em São Paulo?","answer":"Em São Paulo, há um sistema de integração entre metrô e ônibus que permite aos passageiros fazerem a transferência entre um meio de transporte e outro pagando apenas uma tarifa, dentro de um período de tempo determinado. Essa integração é possível graças ao Bilhete Único, um cartão recarregável que pode ser utilizado tanto nos ônibus municipais quanto nas linhas de metrô e trem."},{"question":"ਕਾਇਕ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੇ ਲਾਭ ਦੱਸੋ ।","answer":"ਕਾਇਕ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੇ ਲਾਭ-    1. ਸਾਰੇ ਨਵੇਂ ਪੌਦੇ ਮਾਤਰੀ ਪੌਦੇ ਦੇ ਸਮਾਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਇਸ ਪ੍ਰਕਾਰ ਇੱਕ ਵਧੀਆ ਗੁਣਾਂ ਵਾਲੇ ਪੌਦਿਆਂ ਤੋਂ ਕਲਮ ਦੁਆਰਾ ਉਸਦੇ ਵਰਗੇ ਹੀ ਕਈ ਪੌਦੇ ਤਿਆਰ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।    2. ਫਲਾਂ ਦੁਆਰਾ ਪੈਦਾ ਸਾਰੇ ਬੀਜ ਇੱਕੋ ਜਿਹੇ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ ਪਰ ਕਾਇਕ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੁਆਰਾ ਪੈਦਾ ਪੌਦਿਆਂ ਵਿਚ ਪੂਰਨ ਸਮਾਨਤਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ।    3. ਕਾਇਕ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੁਆਰਾ ਨਵੇਂ ਪੌਦੇ ਥੋੜ੍ਹੇ ਸਮੇਂ ਵਿਚ ਹੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।    4. ਉਹ ਪੌਦੇ ਜੋ ਬੀਜ ਦੁਆਰਾ ਸਰਲਤਾ ਨਾਲ ਪ੍ਰਾਪਤ ਨਹੀਂ ਕੀਤੇ ਜਾ ਸਕਦੇ, ਕਾਇਕ ਪ੍ਰਜਣਨ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੇ ਜਾ ਸਕਦੇ ਹਨ । ਕੇਲਾ, ਅੰਗੂਰ, ਸੰਤਰੇ ਆਦਿ ਦੀ ਖੇਤੀ ਇਸੇ ਪ੍ਰਕਾਰ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।"},{"question":"வினா:புதுமைப்பித்தனின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"விடை:புதுமைப்பித்தன் என்ற புனைபெயர் கொண்ட சொ. விருத்தாசலம் (ஏப்ரல் 25, 1906 - சூன் 30, 1948), மிகச்சிறந்த தமிழ் எழுத்தாளர்களுள் ஒருவர். நவீன தமிழ் இலக்கியத்தின் ஒரு முன்னோடியாக இவர் கருதப்படுகிறார். கூரிய சமூக விமர்சனமும் நையாண்டியும், முற்போக்குச் சிந்தனையும், இலக்கியச் சுவையும் கொண்ட இவருடைய படைப்புகள், இவரின் தனித்தன்மையினை நிறுவுகின்றன.மேற்கோள்:வேதாந்திகள் கைக்குள் சிக்காத கடவுள் மாதிரிதான் நான் பிறப்பித்துவிட்டவைகளும். அவை உங்கள் அளவுகோல்களுக்குள் அடைபடாதிருந்தால் நானும் பொறுப்பாளியல்ல, நான் பிறப்பித்து விளையாடவிட்ட ஜீவராசிகளும் பொறுப்பாளிகளல்ல; உங்கள் அளவுகோல்களைத்தான் என் கதைகளின் அருகில் வைத்து அளந்து பார்த்துக்கொள்கிறீர்கள் என்று உங்களுக்குச் சொல்லிவிட விரும்புகிறேன்."},{"question":"Buah-buahan manakah digelarka sebagai \\"raja buah\\"?","answer":"Durian"},{"question":"السؤال: شنو هي السوره اللي بدات باسم من أسماء الله الحسنى؟","answer":"الإجابة : سوره الرحمن."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة رومنسيه من بحر الطويل. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"خَليليَّ هَل لي لَو ظَفِرتُ بِنِيَّةٍإِلى الجِزعِ مِن وادي الأَراكِ سَبيلُوَهَل أَنا في الرَكبِ اليَمانيِّ دالِجٌوَأَيدي المَطايا بِالرِجالِ تَميلُوَفي سَرَعانِ الريحِ لي لَو عَلِمتُماشِفاءٌ وَلَو أَنَّ النَسيمَ عَليلُوَفي ذَلِكَ السَربِ الَّذي تَرَيانِهِأَحَمُّ غَضيضُ الناظِرَينِ كَحيلُشَهيُّ اللَمى عاطٍ إِلى الرَكبِ جيدَهُخَتولٌ لِأَيدي القانِصينَ مَطولُوَكَم فيهِ مِن خَوِّ اللَثاثِ كَأَنَّماجَرى ضَرَبٌ ما بَينَها وَشَمولُتَجَلَّلنَ بِالرَيطِ اليَماني كَأَنَّماضَمَمنَ غُصوناً مَسَّهُنَّ ذُبولُعَلِقناكَ يا ظَبيَ الصَريمِ طَماعَةًأَعِندَكَ مِن نَيلٍ لَنا فَتُنيلُأَنِل نائِلاً أَو لا تُثَنِّ بِنَظرَةٍفَإِنِّيَ بِالأولى الغَداةَ قَتيلُوَإِنّي إِذا اِصطَكَّت رِقابُ مَطيُّكُموَثَوَّرَ حادٍ بِالرِفاقِ عَجولُأُخالِفُ بَينَ الراحَتَينِ عَلى الحَشاوَأَنظُرُ أَنّي مُلتَمٍ فَأَميلُأَحِنُّ وَتُجريني عَلى الشوقِ قَسوَةٌأَلا غالَ ما بَيني وَبَينَكَ غولُوَما ذادَني ذِكرُ الأَحِبَّةِ عَن كَرىًوَلَكِنَّ لَيلي بِالعِراقِ طَويلُ"},{"question":"सच्चिदानन्दरूपाय विश्वोत्पत्त्यादिहेतवे |तापत्रयविनाशाय श्रीकृष्णाय वयं नुमः || भागवत मङगल १ . १","answer":"अर्थ : विश्वाची उत्पत्ति, स्थिति, प्रलय वगैरेना कारणीभूत असणाऱ्या, सत्, चित् आणि आनंद हेच स्वरूप असणाऱ्या, भगवान श्रीकृष्णाची आम्ही अध्यात्मिक, आधिभौतिक, आधिदैविक तापनिवारणासाठी स्तुती करतो."},{"question":"Музооке манасчыны ―булбул ырчы деп ким айткан?а) Т. Сатылганов б) Т. Молдов) Сагынбай г) Ч. Айтматов","answer":"а) Т.Сатылганов"},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH do Líbano?","answer":"0,706."},{"question":"Inis dom faoi Carl Sagan. ","answer":"Réalteolaí is scríbhneoir a rugadh i mBrooklyn, Nua-Eabhrac ab ea Carl Edward Sagan (9 Samhain 1934 – 20 Nollaig 1996). Rinne sé taighde ar atmaisféir is dromchlaí na bpláinéad, bunús na beatha ar Domhan, agus an dóchúlacht go bhfuil intleacht eachtardhomhanda ann.Rinne sé éacht i gcur chun cinn na réalteolaíochta is na heolaíochta go ginearálta i measc an phobail le cláir teilifíse is eile.“Is áit bhreá mhór í an chruinne. Má tá muid linn féin, is cosúil gur cur amú uafásach spáis é.” Contact: A Novel. "},{"question":"Tác phẩm \\"Bình Ngô đại cáo\\" do ai biên soạn?a. Nguyễn Trãib. Nguyễn Chíchc. Đinh Liệt","answer":"a. Nguyễn TrãiNguyễn Trãi là người viết 'Bình Ngô đại cáo'Bình Ngô đại cáo thể cáo, viết bằng văn biền ngẫu chữ Hán, gồm 74 liên (148 vế câu). Tác phẩm do Nguyễn Trãi (1380-1442) soạn, nhân danh vua Lê Thái Tổ (Lê Lợi) tuyên cáo trước toàn dân Đại Việt về thắng lợi của cuộc khởi nghĩa chống quân xâm lược nhà Minh và quyền độc lập về chính trị của quốc gia vừa giành lại được ở thế kỷ thứ 15. Văn bản tác phẩm được khắc in lần đầu trong Đại Việt sử ký toàn thư vào năm Chính Hoà thứ 18 (1697)."},{"question":"プロ野球が開幕しましたが、セ・パ12球団の監督の中で最も若い、日本ハムファイターズの新監督は誰でしょう？","answer":"トレイ・ヒルマンです。"},{"question":"Indro misy lahatsoratra iray: \\"Tamin'ny taona iraika ambin'ny folo sy roa arivo, kilalaon-tsaina iray antsoina hoe 'Keith Haring: Double Retrospect' no nahazo toerana tao amin'ny 'Guinness World Records' ho kilalaon-tsaina 'jigsaw' lehibe indrindra azo amidy. Nisy sombiny enina amby dimampolo sy roanjato sy roa arivo sy telo alina nanaitra ary nirefy fito ambin'ny folo metatra sy enina metatra izy io rehefa vita. Ny fanangonana azy io dia tena hanahirana tokoa - na ara-tsaina na ara-batana!\\"Araka ny lahatsoratra, tamin'ny oviana no voalaza ho kilalao-tsaina 'jigsaw' lehibe indrindra azo amidy ny kilalaon-tsaina 'Keith Haring' ? ","answer":"Tamin'ny taona iraika ambin'ny folo sy roa arivo no nahazo toerana tao amin'ny \\"Guinness World Records\\" ho kilalaon-tsaina 'jigsaw' lehibe indrindra azo amidy ny \\"Keith Haring: Double Retrospect\\". "},{"question":"waa maxay Coding?","answer":"coding-ku waa habka loo abuuro amaro computer ka qabo karo. Amaradaas waxaa lagu qoraa luuqadaha wax lagu prograamiyo, kuwaa oo ah shuruuc lagu qoro code loo turjimi karo amaro mashiinku  fahmi karo. Coding-ka waxa loo adeegsadaa in lagu abuuro Software applications , Mareegyadda, iyo waxyaabo kale oo digital ah."},{"question":"Gịnị bụ ọrịa Cholera?","answer":"Cholera nke Igbo na-akpo 'otoro' bụ 'diarrhea' nke nsị onye ọ na-eme na-anyụ gbara oke mmiri nke ọ nje a kpọrọ 'vibrio cholerae' na-ebute.Dịka Dkta Odubanjo sịrị kọwaa etu e si ama ya iche, ọ sịrị, \\"Nsị onye ọ na-eme nwere isi dị iche ma nwekwa ka ọ na-adị oke mmiri mmiri, nke mere e ji akọwa ya dịka mmiri osikapa.\\"Onye ọ na-asa nwere ike ,na-egbughị oge ọ gaghị amazi onwe ya, ya nwụọ.\\"Ọgwụgwọ: Nke a bụ n'ihi na mmiri na-abụ onye ọrịa arịa kwam kwam n'ahụ. Ya mekwara ndị dọkịta na-enyekarị onye ahụ mmiri nwere nnu na shuga iji nwetakwa mmiri pụrụ onye ahụ n'ahụ.E nwekwara ọgwụ mgbochi ọrịa otoro."},{"question":"ටිකක් යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"ටිකක් යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය ගොඩක් වේ. "},{"question":"Tỉnh nào ở phía Nam không có núi, rừng, biển, biên giới?","answer":"Theo số liệu của Bộ Nông nghiệp và Phát triển nông thôn, Hưng Yên, Vĩnh Long và thành phố Cần Thơ là ba địa phương không có rừng, tính đến hết năm 2021. Trong đó, tương tự Hưng Yên, Vĩnh Long cũng không có cả núi và biển.Vĩnh Long có địa hình khá bằng phẳng với độ dốc nhỏ hơn 2 độ. Toàn tỉnh chỉ có khu vực thành phố Vĩnh Long và thị trấn Trà Ôn có độ cao trung bình khoảng 1,25m. Vĩnh Long cũng không giáp biển, không có đường biên giới."},{"question":"ਮੂਰਖਾਂ ਦਾ ਟੱਬਰ (ਕਹਾਣੀ) : ਪਿਆਰਾ ਸਿੰਘ ਦਾਤਾ","answer":"ਬੀਰਬਲ ਦੇ ਗਵਾਂਢ ਵਿਚ ਇਕ ਜੁਲਾਹਿਆਂ ਦਾ ਮਹੱਲਾ ਸੀ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸਰਦਾਰ ਦਾ ਨਾਂ ਫਜ਼ਲਾ ਸੀ। ਫਜ਼ਲੇ ਦੀ ਧੀ ਫ਼ਾਤਮਾ ਜਵਾਨ ਹੋ ਗਈ, ਤਾਂ ਉਸਦੀ ਮੰਗਣੀ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਗਈ।ਇਕ ਦਿਨ ਫ਼ਾਤਮਾ ਇੱਕਲੀ ਘਰ ਵਿਚ ਝਾੜੂ ਦੇ ਰਹੀ ਸੀ, ਕਿ ਖਿਆਲੀ ਪਲਾਅ ਪਕਾਣੇ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤੇ। ਉਹ ਸੋਚਣ ਲਗੀ – ਅਗਲੇ ਮਹੀਨੇ ਮੇਰਾ ਵਿਆਹ ਹੋਵੇਗਾ, ਫਿਰ ਬੱਚਾ ਹੋਵੇਗਾ। ਜੇ ਉਹ ਬੱਚਾ ਰੱਬ ਸਬੱਬੀ ਮਰ ਹੀ ਜਾਵੇ, ਤਾਂ ਆਂਢ-ਗੁਆਂਢ ਦੀਆਂ ਜ਼ਨਾਨੀਆ ਪ੍ਰਚਾਉਣੀ ਲਈ ਆਉਣਗੀਆਂ, ਪਰ ਮੈਨੂੰ ਤਾਂ ਰੋਣਾ ਹੀ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦਾ।ਫਿਰ ਉਸ ਸੋਚਿਆ – ਰਬ ਦੇ ਰੰਗਾ ਦਾ ਕੋਈ ਪਤਾ ਨਹੀਂ, ਜੋ ਕਲ ਕਰਨਾ ਪੈਣਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੀ ਅੱਜ ਹੀ ਤਿਆਰੀ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦੇਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ। ਇਹ ਸੋਚ ਉਹ ਢਾਹੀਂ ਮਾਰ ਕੇ ਰੋਣ ਲੱਗ ਪਈ। ਇਨੇ ਚਿਰ ਵਿਚ ਉਸਦੀ ਛੋਟੀ ਭੈਣ ਆਈ, ਆਪਣੀ ਵੱਡੀ ਭੈਣ ਨੂੰ ਰੋਂਦਿਆਂ ਵੇਖ ਕੇ ਉਹ ਵੀ ਰੋਣ ਲੱਗ ਪਈ।ਕੁਝ ਚਿਰ ਪਿੱਛੋਂ ਮਾਂ ਘਰ ਆਈ। ਉਹ ਆਪਣੀਆਂ ਜਵਾਨ ਧੀਆਂ ਨੂੰ ਰੋਂਦਿਆਂ ਵਖਿਆ, ਤਾਂ ਉਹ ਵੀ ਕੰਬਲ ਵਿਛਾ ਕੇ ਰੋਣ ਲਗ ਪਈ। ਇਨੇ ਚਿਰ ਨੂੰ ਫਜ਼ਲਾ ਬਾਹਰੋਂ ਆਇਆ। ਉਸ ਸਾਰਿਆਂ ਨੂੰ ਰੋਂਦਿਆਂ ਧੋਂਦਿਆ ਵੇਖਿਆ, ਤਾਂ ਅੰਦਰੋਂ ਵੱਡੀ ਦਰੀ ਕੱਢ ਕੇ ਵਿਹੜੇ ਵਿਚ ਵਿਛਾ ਦਿੱਤੀ ਤੇ ਆਪ ਉੱਚੀ ਉੱਚੀ ਢਾਹਾਂ ਮਾਰ ਕੇ ਰੋਣ ਲੱਗ ਪਿਆ।ਆਂਢੀਆਂ ਗਵਾਂਢੀਆਂ ਨੇ ਸਾਰੇ ਟੱਬਰ ਨੂੰ ਢਾਹੀਂ ਮਾਰ ਮਾਰ ਰੋਂਦਿਆਂ ਵੇਖਿਆ, ਤਾਂ ਉਹ ਵੀ ਆ ਕੇ ਫਜ਼ਲੇ ਦਾ ਸਾਥ ਦੇਣ ਲੱਗ ਪਏ। ਥੋੜੇ ਚਿਰ ਵਿਚ ਹੀ ਸਾਰਾ ਮਹੱਲਾ ਇਕੱਠਾ ਹੋ ਗਿਆ। ਮਰਦ ਢਾਹੀਂ ਮਾਰ ਰਹੇ ਸਨ ਤੇ ਜ਼ਨਾਨੀਆਂ ਖੜੋਤੀਆਂ ਸਿਆਪਾ ਕਰ ਰਹੀਆਂ ਸਨ।ਇਨਾਂ ਚੀਕ ਚਿਹਾੜਾ ਪਿਆ, ਤਾਂ ਬੀਰਬਲ ਦੀ ਨੀਂਦ ਖੁਲ੍ਹ ਗਈ। ਉਹ ਫਜ਼ਲੇ ਦੇ ਘਰ ਗਿਆ, ਤਾਂ ਨੰਬਰਦਾਰ ਸਦੀਕੇ ਨੂੰ ਪੁੱਛਿਆ - “ਕਿਓਂ ਭਈ, ਕਿਸ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ ਹੈ?”ਨੰਬਰਦਾਰ ਨੇ ਕਿਹਾ - “ਮੈਨੂੰ ਤਾਂ ਪਤਾ ਨਹੀਂ, ਸਰਕਾਰ! ਮੈਂ ਤਾਂ ਸਭ ਤੋਂ ਅਖ਼ੀਰ ਵਿਚ ਆਇਆ ਹਾਂ”। ਸੋ ਉਸ ਦੇ ਨਾਲ ਦੇ ਜੁਲਾਹੇ ਤੋਂ ਪੁੱਛਿਆ, ਕੋਈ ਜਵਾਬ ਨਾ ਮਿਲਣ ਤੇ ਅਖ਼ੀਰ ਫਜ਼ਲੇ ਤੋਂ ਪੁੱਛਿਆ ਗਿਆ। ਫਜ਼ਲੇ ਦੱਸਿਆ, ਕਿ ਉਸ ਦੇ ਘਰ ਆਉਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਪਹਿਲਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਕਿਸੇ ਅਜ਼ੀਜ਼ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਚੁੱਕੀ ਸੀ। ਉਸ ਦੀ ਬੀਵੀ ਕਰੀਮੋ ਨੂੰ ਪਤਾ ਹੋਵੇਗਾ, ਕਿਸ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ ਹੈ। ਕਰੀਮੋ ਕੋਲੋਂ ਪੁੱਛਿਆ, ਤਾਂ ਉਹ ਅੱਖਾਂ ਪੂੰਝ ਕੇ ਬੋਲੀ - “ਫ਼ਾਤਮਾ ਕੋਲੋਂ ਪੁੱਛੋ, ਉਹ ਮੇਰੇ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਰੋ ਰਹੀ ਸੀ।” ਉਸ ਤੋਂ ਪੁੱਛਿਆ, ਤਾਂ ਉਹ ਕਹਿਣ ਲੱਗੀ - “ਬਸ ਬਸ, ਹੁਣ ਸਭ ਰੋਣਾ ਧੋਣਾ ਬੰਦ ਕਰੋ, ਤੇ ਆਪੋ ਆਪਣੇ ਘਰੀਂ ਜਾਵੋ। ਮੈਨੂੰ ਰੋਣਾ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਹੁਣ ਜਦੋਂ ਮੇਰਾ ਬੱਚਾ ਮਰੇਗਾ, ਮੈਂ ਆਪ ਇੱਕਲੀ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਰੋ ਸਕਾਂਗੀ”।"},{"question":"من هي الأم التي لم تلد؟","answer":"أم القرى."},{"question":"Wat is een Pambolus curvicaudis?","answer":"Pambolus curvicaudis is een insect dat behoort tot de orde vliesvleugeligen (Hymenoptera) en de familie van de schildwespen (Braconidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Belokobylskij in 1986."},{"question":"sheeg magac boqorkii kusoo duulay kacbada ?","answer":"waa  abraha5"},{"question":"\\"Ny Bokin'ny Genesisy no boky voalohany ao amin'ny Testamenta Taloha ary mamaritra ny famoronana izao tontolo izao.\\"Inona ny fanontaniana azo tsogaina amin'io andian-teny io?","answer":"Fanontaniana: Iza amin'ireo boky ao amin'ny Testamenta Taloha no mamaritra ny famoronana izao tontolo izao?"},{"question":"موفقیت چیست؟","answer":"موفقیت را میتوان رسیدن به نتیجه‌ی مطلوب و باب دل تعریف کرد؛ هم‌چنین می‌تواند دستیابی به ثروت، توجه و مساعدت یا برتری باشد. این تعاریف امکان تنوع و گوناگونی افراد را بررسی می‌کند و.  وقتی محققان از مردان و زنان می‌پرسند که تعریفشان از موفقیت چیست و برایشان چه مفهومی دارد، طیف وسیعی از پاسخ‌ها را دریافت می‌کنند که در طول زمان تغییر می‌کنند."},{"question":"Berikan jawapan kepada soalan yang rumit ini: Dari negara manakah Gauhar Ali dan Iftikhar Ahmed berasal?","answer":"Pakistan"},{"question":"Evde lavman suyu nasıl yapılır?","answer":"Bir buçuk, iki litre kaynayıp ılıtılmış su (beden sıcaklığında olmalıdır) ve bir iki yemek kaşığı limon suyu (posa ve çekirdekleri sudan iyice süzün) ile bir karışım hazırlayın. Bu karışımı lavman torbasına koyun (lavman torbası pek çok eczanede bulunur)."},{"question":"Inona no atao hoe Tambiro?","answer":"Ny tambiro dia fomba fiasa narahina fihavanana fahiny tany amin’ny Betsimisaraka ny tambiro. Fifanomezan-tanana tamin’ny asa fivelomana no nanantanterahina izany, ka tsy teo amin’ny mpianakavy ihany fa nitatra hatrany amin’ny fiarahamonina ny fanaovana azy."},{"question":"නිරායාසයෙන් යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"නිරායාසයෙන් යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය ආයාසයෙන් වේ. "},{"question":"16世紀から18世紀にかけてイギリスでよく行われていた工場制手工業のことを何というでしょう？","answer":"マニファクチュアです。"},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు భావం రాయండి:సీ. ‘ఇచ్చోటనే సత్కవీంద్రుని కమ్మని కలము నిప్పులలోనఁ గజలగిపోయెయిచ్చోటనే భూములేలు రాజమ్యుని యధికార ముద్రిక లంతరించెయిచ్చోటనే లేఁతయిల్లాలి నల్ల పూసల గారు గంగలోఁ గలసి పోయెయిచ్చోటనే నెట్టి పేరెన్నికం గనుగొన్న చిత్రలేఖకుని కుంచియ నశించె.తే. ఇది పిశాచులతో నిటాలేక్షణుండుగజ్జ గదలించి యాడు రంగస్థలంబుయిది మరణదూత తీక్షణదృష్ట లొలయనవని బాలించు భస్మ సింహాసనంబు","answer":"ప్రతిపదార్థం :ఇచ్చోటనో = ఈ ప్రదేశంలోనే (శ్మశానవాటి)సత్కవీంద్రుని = గొప్ప కవికమ్మని = తీయని / మధురమైనకలము = కలము / రచననిప్పులలోనన్ = నిప్పులలోకఱఁగిపోయె = కలిసిపోయింది (దహింపబడింది)ఇచ్చోటనే = ఈ శ్మశానవాటిలోనేభూములు + ఏలు = దేశాలను పాలించేరాజన్యుని = రాజశ్రేష్ఠులఅధికార ముద్రిక = రాజ చిహ్నములుఅంతరించె = అంతరించిపోయాయిఇచ్చోటనే = ఇక్కడేలేత యిల్లాలి = నవవధువునల్లపూసల = మాంగల్యంసౌరు = సౌభాగ్యంగంగలో = నీటకలసిపోయె = కలిసిపోయింది (వైధవ్యం ప్రాప్తించింది)ఇచ్చోటనే = ఇక్కడేఎట్టి పేరెన్నికన్ = ఎంతో పేరున్నగనుగొన్న = ప్రసిద్ధికెక్కినచిత్రలేఖకుని = చిత్రకారునికుంచియ = కుంచెనశించె = నశించిపోయిందిఇది = ఈ శ్మశానవాటిపిశాచులతో = దెయ్యా లతోనిటాలేక్షణుండు = శివుడుగజ్జె కదలించి = గజ్జె కట్టి నర్తించిఆడు రంగస్థలంబు. = ప్రదర్శనశాలయిది = ఈ శ్మశానంమరణదూత = యమదూతతీక్షణ దృష్టులు = తమ కఠిన చూపులతోఒలయ = వ్యాపించగాఅవని = భూమండలాన్నిపాలించు = పరిపాలించేభస్మ సింహాసనంబు = బూడిదతో కూడిన సింహాసనంభావం :ఈ శ్మశానవాటిలోనే గొప్ప కవి యొక్క మధురమైన రచనలు నిప్పులలో కలిసిపోయింది. ఇక్కడే దేశాలను పాలించే రాజశ్రేష్ఠుల, రాజ చిహ్నములు అంతరించి పోయాయి. ఇక్కడే నవవధువు మాంగల్య సౌభాగ్యం నీటిలో కలిసిపోయింది. ఇక్కడే ప్రసిద్ధికెక్కిన చిత్రకారుని కుంచె నశించిపోయింది.ఈ శ్మశానవాటి దెయ్యాలతో శివుడు గజ్జెకట్టి నర్తించి ఆడే ప్రదర్శనశాల. ఈ శ్మశానం యమదూతల కఠిన చూపులు వ్యాపించగా సమస్త భూమండలాన్ని పరిపాలించే బూడిదతో కూడిన సింహాసనం."},{"question":"താഴെ പറയുന്ന ചോദ്യത്തിന് ഉത്തരം തരൂ. ഫാൻസി ഡ്രസ് യുകെയിൽ എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?","answer":"ആരെയെങ്കിലും ഒരു പ്രശസ്ത വ്യക്തിയെപ്പോലെ തോന്നിപ്പിക്കുന്നതിനായി ഒരു സാമൂഹിക പരിപാടിയിൽ ധരിക്കുന്ന അസാധാരണമോ രസകരമോ ആയ വസ്ത്രം"},{"question":"Sheeg Ururka Midowka Afrika magaaladii lagu soo dhisay?","answer":"Ururka Midowga Afrika waxa lagu soo dhisay magaalada Addis Ababa ee dalka Itoobiya (Ethiopia)."},{"question":"కిందివాటిలో విద్యుత్ అయస్కాంత ప్రేరణ నియమంపై ఆధారపడి పనిచేసే విద్యుత్ సాధనంA) విద్యుత్ ఫ్యాన్B) విద్యుత్ బల్బ్C) విద్యుత్ కుక్కర్D) L.E.D.","answer":"A) విద్యుత్ ఫ్యాన్"},{"question":"Ăn món gì để có nhiều collagen?","answer":"Để có nhiều collagen, ta nên ăn những món sau:Lòng trắng trứng: Proline - một loại axit amin - trong lòng trắng trứng cần thiết cho quá trình sản xuất collagen. Món này còn giàu axit amin như glycine, lysine giúp cơ thể tăng lượng collagen, các dưỡng chất khác hỗ trợ sức khỏe cơ, xương.Nước hầm xương: Cơ thể già đi sẽ sản xuất ít collagen hơn, nên ăn thực phẩm thúc đẩy sản xuất dưỡng chất này. Nước hầm xương chứa canxi, magiê, phốt pho, collagen, glucosamine, axit amin... Mỗi loại nước có giá trị dinh dưỡng khác nhau phụ thuộc chất lượng xương, thành phần kết hợp để chế biến.Rau: Các loại rau lá xanh như bina, cải xoăn, xà lách có chất diệp lục, làm tăng tiền chất collagen trong da. Bông cải xanh nấu chín hoặc sống cung cấp vitamin C, vi chất cần thiết để tổng hợp collagen. Thực phẩm này còn có thể chống viêm, chống lão hóa, vitamin C, K, chất xơ, folate, lutein, canxi.Tỏi: Lưu huỳnh, khoáng chất vi lượng hỗ trợ quá trình tổng hợp và ngăn ngừa suy giảm collagen. Tỏi sống cung cấp chất chống oxy hóa cải thiện quá trình sản xuất collagen, tăng cường sức khỏe tổng thể.Gà: Nếu muốn có thêm collagen trong chế độ dinh dưỡng, bạn có thể ăn gà. Collagen làm từ sụn gà góp phần cải thiện nếp nhăn, vết chân chim và độ đàn hồi của da.Cá nguyên da: Phần lớn collagen có trong cá lưu trữ trong da. Collagen từ cá và động vật có vỏ dễ hấp thụ. Cá mòi, cá hồi... thay thế tốt cho thịt, dầu cá chứa nhiều chất béo omega-3 có lợi cho tim.Trái cây họ cam, quýt: Vitamin C đóng vai trò quan trọng trong việc sản xuất pro-collagen, tiền chất của cơ thể để tạo ra collagen. Nên ăn nhiều trái cây có múi như cam, chanh vì chúng giàu vitamin C."},{"question":"田村高廣、正和、亮の三兄弟の父である俳優で、阪妻の愛称で親しまれたのは誰でしょう？","answer":"阪東妻三郎"},{"question":"വാക്യം 1: ഇത് ഏകദേശം നീളവും വീതിയും ഉള്ളതും കിഴക്കോട്ട് മാട്ടാവ നദിയിലേക്ക് ഒഴുകുന്നതുമാണ്, ഇത് ഒട്ടാവ നദിയിലൂടെ സെന്റ് ലോറൻസ് നദിയിലേക്ക് ഒഴുകുന്നു. വാക്യം 2: ഇത് ഏകദേശം നീളവും വീതിയും ഉള്ളതും കിഴക്കോട്ട് മാട്ടാവ നദിയിലേക്ക് ഒഴുകുന്നതും ഓട്ടാവ നദിയിലൂടെ സെന്റ് ലോറൻസ് നദിയിലേക്ക് ഒഴുകുന്നു. ചോദ്യം: ഒന്നാം വാക്യവും രണ്ടാമത്തെ വാക്യവും ഒരേ അർത്ഥമാണോ പ്രകടിപ്പിക്കുന്നത്? അതെ അല്ലെ?","answer":"അതെ"},{"question":"Give me an explanation of what entrepreneurs do?","answer":"Entrepreneurs assemble and then integrate all the resources needed – the money, the people, the business model, the strategy – to transform an invention or an idea into a viable business. "},{"question":"கேள்வி: தென்னிந்தியா என்று ஏன் பெயரிடப்பட்டது என்பதை விளக்குங்கள்","answer":"விடை: தீபகற்ப இந்தியா என்றும் அழைக்கப்படும் தென்னிந்தியா, பல பெயர்களால் அறியப்படுகிறது. கடலோரப் பகுதிகளைத் தவிர்த்து தீபகற்ப இந்தியாவின், பெரும்பகுதி தக்காணப் பீடபூமியால் காணப்படுகிறது. \\"டெக்கான்\\" என்ற சொல், தக்ஷின் என்ற சமசுகிருத வார்த்தையிலிருந்து பெறப்பட்ட தக்ஹின் என்ற பிராகிருத வார்த்தையின் ஆங்கில வடிவமாகும். கருநாடகமும் தென்னிந்தியாவுடன் தொடர்புடையது ஆகும்."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਮਨਿ ਜੂਠੈ ਤਨਿ ਜੂਠਿ ਹੈ ਜਿਹਵਾ ਜੂਠੀ ਹੋਇ ॥ਮੁਖਿ ਝੂਠੈ ਝੂਠੁ ਬੋਲਣਾ ਕਿਉ ਕਰਿ ਸੂਚਾ ਹੋਇ ॥ਬਿਨੁ ਅਭ ਸਬਦ ਨ ਮਾਂਜੀਐ ਸਾਚੇ ਤੇ ਸਚੁ ਹੋਇ ॥੧॥ਮੁੰਧੇ ਗੁਣਹੀਣੀ ਸੁਖੁ ਕੇਹਿ ॥ਪਿਰੁ ਰਲੀਆ ਰਸਿ ਮਾਣਸੀ ਸਾਚਿ ਸਬਦਿ ਸੁਖੁ ਨੇਹਿ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਪਿਰੁ ਪਰਦੇਸੀ ਜੇ ਥੀਐ ਧਨ ਵਾਂਢੀ ਝੂਰੇਇ ॥ਜਿਉ ਜਲਿ ਥੋੜੈ ਮਛੁਲੀ ਕਰਣ ਪਲਾਵ ਕਰੇਇ ॥ਪਿਰ ਭਾਵੈ ਸੁਖੁ ਪਾਈਐ ਜਾ ਆਪੇ ਨਦਰਿ ਕਰੇਇ ॥੨॥ਪਿਰੁ ਸਾਲਾਹੀ ਆਪਣਾ ਸਖੀ ਸਹੇਲੀ ਨਾਲਿ ॥ਤਨਿ ਸੋਹੈ ਮਨੁ ਮੋਹਿਆ ਰਤੀ ਰੰਗਿ ਨਿਹਾਲਿ ॥ਸਬਦਿ ਸਵਾਰੀ ਸੋਹਣੀ ਪਿਰੁ ਰਾਵੇ ਗੁਣ ਨਾਲਿ ॥੩॥ਕਾਮਣਿ ਕਾਮਿ ਨ ਆਵਈ ਖੋਟੀ ਅਵਗਣਿਆਰਿ ॥ਨਾ ਸੁਖੁ ਪੇਈਐ ਸਾਹੁਰੈ ਝੂਠਿ ਜਲੀ ਵੇਕਾਰਿ ॥ਆਵਣੁ ਵੰਞਣੁ ਡਾਖੜੋ ਛੋਡੀ ਕੰਤਿ ਵਿਸਾਰਿ ॥੪॥ਪਿਰ ਕੀ ਨਾਰਿ ਸੁਹਾਵਣੀ ਮੁਤੀ ਸੋ ਕਿਤੁ ਸਾਦਿ ॥ਪਿਰ ਕੈ ਕਾਮਿ ਨ ਆਵਈ ਬੋਲੇ ਫਾਦਿਲੁ ਬਾਦਿ ॥ਦਰਿ ਘਰਿ ਢੋਈ ਨਾ ਲਹੈ ਛੂਟੀ ਦੂਜੈ ਸਾਦਿ ॥੫॥ਪੰਡਿਤ ਵਾਚਹਿ ਪੋਥੀਆ ਨਾ ਬੂਝਹਿ ਵੀਚਾਰੁ ॥ਅਨ ਕਉ ਮਤੀ ਦੇ ਚਲਹਿ ਮਾਇਆ ਕਾ ਵਾਪਾਰੁ ॥ਕਥਨੀ ਝੂਠੀ ਜਗੁ ਭਵੈ ਰਹਣੀ ਸਬਦੁ ਸੁ ਸਾਰੁ ॥੬॥ਕੇਤੇ ਪੰਡਿਤ ਜੋਤਕੀ ਬੇਦਾ ਕਰਹਿ ਬੀਚਾਰੁ ॥ਵਾਦਿ ਵਿਰੋਧਿ ਸਲਾਹਣੇ ਵਾਦੇ ਆਵਣੁ ਜਾਣੁ ॥ਬਿਨੁ ਗੁਰ ਕਰਮ ਨ ਛੁਟਸੀ ਕਹਿ ਸੁਣਿ ਆਖਿ ਵਖਾਣੁ ॥੭॥ਸਭਿ ਗੁਣਵੰਤੀ ਆਖੀਅਹਿ ਮੈ ਗੁਣੁ ਨਾਹੀ ਕੋਇ ॥ਹਰਿ ਵਰੁ ਨਾਰਿ ਸੁਹਾਵਣੀ ਮੈ ਭਾਵੈ ਪ੍ਰਭੁ ਸੋਇ ॥ਨਾਨਕ ਸਬਦਿ ਮਿਲਾਵੜਾ ਨਾ ਵੇਛੋੜਾ ਹੋਇ ॥੮॥੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 55 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੇ ਜੀਵ ਦਾ ਮਨ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ ਛੋਹ ਨਾਲ) ਜੂਠਾ ਹੋ ਚੁਕਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਉਸ ਦੇ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਭੀ ਜੂਠ ਹੀ ਜੂਠ ਹੈ (ਸਾਰੇ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰੇ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲ ਹੀ ਦੌੜਦੇ ਹਨ) ਉਸ ਦੀ ਜੀਭ (ਖਾਣ ਦੇ ਚਸਕਿਆਂ ਨਾਲ) ਜੂਠੀ ਹੋਈ ਰਹਿੰਦੀ ਹਝੂਠੇ ਮੂੰਹ ਨਾਲ ਬੋਲਣ ਦਾ ਹੀ ਸੁਭਾਉ ਬਣ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਅਜੇਹਾ ਜੀਵ (ਕਿਸੇ ਬਾਹਰਲੇ ਸੁੱਚ ਆਦਿਕ ਕਰਮ ਨਾਲ ਅੰਦਰੋਂ) ਸੁੱਚਾ ਕਦੇ ਭੀ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ-ਜਲ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਮਨ) ਮਾਂਜਿਆ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦਾ, (ਤੇ) ਇਹ ਸੱਚ (ਸਿਮਰਨ) ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਹੀ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਭੋਲੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਏ ! ਜੋ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ, ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਦੇਣ ਵਾਲੇ) ਗੁਣਾਂ ਤੋਂ ਸੱਖਣੀ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ (ਬਾਹਰੋਂ) ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਨਹੀਂ ਮਿਲ ਸਕਦਾ ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਉਸ ਨੂੰ ਹੈ ਜੋ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ (ਲੀਨ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ) ਜੋ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ (ਜੁੜੀ ਹੋਈ) ਹੈ, ਜੋ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪਿਆਰ ਵਿਚ (ਮਸਤ) ਹੈ । ਪਤੀ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਮਿਲਾਪ ਦੇ ਸੁਖ (ਉਹੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ) ਆਨੰਦ ਨਾਲ ਮਾਣਦੀ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।ਜੇ ਪਤੀ-ਪ੍ਰਭੂ (ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਦੇ ਹਿਰਦੇ-ਦੇਸ ਵਿਚ ਪਰਗਟ ਨਹੀਂ, ਉਸ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ) ਹੋਰ ਹੋਰ ਹਿਰਦੇ-ਦੇਸ ਦਾ ਨਿਵਾਸੀ ਹੈ, ਤਾਂ ਪਤੀ ਤੋਂ ਵਿੱਛੁੜੀ ਹੋਈ ਉਹ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਝੂਰਦੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ (ਅੰਦਰੇ ਅੰਦਰ ਚਿੰਤਾ ਨਾਲ ਖਾਧੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ)  ਜਿਵੇਂ ਥੋੜ੍ਹੇ ਪਾਣੀ ਵਿਚ ਮੱਛੀ ਤੜਫਦੀ ਹੈ, ਤਿਵੇਂ ਉਹ ਤਰਲੇ ਲੈਂਦੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਤਦੋਂ ਹੀ ਮਿਲਦਾ ਹੈ, ਜਦੋਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਨੂੰ (ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ) ਚੰਗੇ ਲੱਗੇ, ਜਦੋਂ ਉਹ ਆਪ (ਉਸ ਉਤੇ) ਮਿਹਰ ਦੀ ਨਜ਼ਰ ਕਰੇ ।੨।(ਹੇ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ !) ਤੂੰ ਸਖੀਆਂ ਸਹੇਲੀਆਂ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ (ਭਾਵ, ਸਾਧ-ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ) ਆਪਣੇ ਪਤੀ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰ (ਜੇਹੜੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ) ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਪ੍ਰਗਟ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਮਨ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ ਵਿਚ) ਮੋਹਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਪ੍ਰੇਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗੀ ਹੋਈ ਉਸ ਦਾ ਦਰਸ਼ਨ ਕਰਦੀ ਹ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ (ਦੀ ਬਰਕਤਿ) ਨਾਲ ਉਸ ਦਾ ਜੀਵਨ ਸੰਵਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਗੁਣਾਂ ਨਾਲ ਉਹ ਸੋਹਣੀ ਬਣ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਤੇ ਪਤੀ ਪ੍ਰਭੂ ਉਸ ਨੂੰ ਪਿਆਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ।੩।(ਗੁਣ ਤੋਂ ਸੱਖਣੀ ਹੋਣ ਕਰਕੇ) ਜੇਹੜੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ (ਅੰਦਰੋਂ) ਖੋਟੀ ਹੈ ਤੇ ਔਗੁਣਾਂ ਨਾਲ ਭਰੀ ਹੋਈ ਹੈ ਉਸ ਦਾ ਜੀਵਨ ਵਿਅਰਥ ਚਲਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈਇਸ ਲੋਕ ਵਿਚ ਨਾਹ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਕਿਤੇ ਭੀ ਉਸ ਨੂੰ ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਨਹੀਂ ਮਿਲਦਾ; ਝੂਠ ਵਿਚ ਵਿਕਾਰ ਵਿਚ ਉਹ ਸੜ ਜਾਂਦੀ ਹੈ (ਉਸ ਦਾ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਸੜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ)(ਉਸ ਦੇ ਵਾਸਤੇ) ਜਨਮ ਮਰਨ ਦਾ ਔਖਾ ਗੇੜ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ) ਕੰਤ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਭੁਲਾ ਦਿੱਤਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।੪।ਪਰ ਉਹ ਪਤੀ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸੋਹਣੀ ਨਾਰ ਸੀ, ਉਹ ਕਿਸ ਸੁਆਦ ਵਿਚ (ਫਸਣ ਕਰਕੇ) ਛੁੱਟੜ ਹੋ ਗਈ ?ਉਹ ਕਿਉਂ ਵਿਅਰਥ ਫ਼ਜ਼ੂਲ ਬੋਲ ਬੋਲਦੀ ਹੈ ਜੋ ਪਤੀ-ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਮਿਲਾਪ ਵਾਸਤੇ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਦੇ ਸਕਦਾ ?ਉਹ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ (ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਭੁਲਾ ਕੇ) ਮਾਇਆ ਦੇ ਸੁਆਦ ਵਿਚ (ਫਸਣ ਕਰਕੇ) ਛੁੱਟੜ ਹੋਈ ਹੈ, (ਤਾਹੀਏਂ ਉਸ ਨੂੰ) ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਮਹਲ ਵਿਚ (ਟਿਕਣ ਲਈ) ਆਸਰਾ ਨਹੀਂ ਮਿਲਦਾ (ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ ਉਸ ਨੂੰ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ) ।੫।ਪੰਡਿਤ ਲੋਕ ਧਾਰਮਿਕ ਪੁਸਤਕਾਂ ਪੜ੍ਹਦੇ ਹਨ (ਪਰ ਅੰਦਰੋਂ ਗੁਣ-ਹੀਨ ਹੋਣ ਕਰਕੇ ਉਹਨਾਂ ਪੁਸਤਕਾਂ ਦੀ) ਵਿਚਾਰ ਨਹੀਂ ਸਮਝਦੇਹੋਰਨਾਂ ਨੂੰ ਹੀ ਮੱਤਾਂ ਦੇ ਕੇ (ਜਗਤ ਤੋਂ) ਚਲੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਉਹਨਾਂ ਦਾ ਇਹ ਸਾਰਾ ਉੱਦਮ) ਮਾਇਆ ਕਮਾਣ ਲਈ ਵਪਾਰ ਹੀ ਬਣਿਆ ਰਹਿ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਝੂਠੀ ਕਥਨੀ ਵਿਚ ਹੀ ਭਟਕਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਝੂਠ-ਫਰੇਬ ਹੈ, ਤੇ ਬਾਹਰ ਗਿਆਨ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਹਨ) । ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ ਸ਼ਬਦ (ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਟਿਕਾਈ ਰੱਖਣਾ) ਹੀ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਰਹਿਣੀ ਹੈ ।੬।ਅਨੇਕਾਂ ਹੀ ਪੰਡਿਤ ਜੋਤਸ਼ੀ (ਆਦਿਕ) ਵੇਦਾਂ (ਦੇ ਮੰਤ੍ਰਾਂ) ਨੂੰ ਵਿਚਾਰਦੇ ਹਨਆਪੋ ਵਿਚ ਮਤ-ਭੇਦ ਹੋਣ ਦੇ ਕਾਰਨ (ਚਰਚਾ ਕਰਦੇ ਹਨ ਤੇ ਵਿਦਵਤਾ ਦੇ ਕਾਰਨ) ਵਾਹ ਵਾਹ ਅਖਵਾਂਦੇ ਹਨ, ਪਰ ਨਿਰੇ ਇਸ ਮਤ-ਭੇਦ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ ਹੀ ਉਹਨਾਂ ਦਾ ਜਨਮ ਮਰਨ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਕੋਈ ਭੀ ਮਨੁੱਖ (ਨਿਰਾ ਚੰਗਾ) ਵਖਿਆਨ ਕਰ ਕੇ ਜਾਂ ਸੁਣ ਕੇ (ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਨਹੀਂ ਲੈ ਸਕਦਾ, ਤੇ ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚੋਂ) ਖ਼ਲਾਸੀ ਹਾਸਲ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ । (ਹਉਮੈ ਅਹੰਕਾਰ ਛੱਡ ਕੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ) ਗੁਰੂ ਦੀ ਬਖ਼ਸ਼ਸ਼ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਤੋਂ) ਖ਼ਲਾਸੀ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ ।੭।(ਜੇਹੜੀਆਂ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਤੀ ਨੂੰ ਪਿਆਰੀਆਂ ਲੱਗਦੀਆਂ ਹਨ, ਉਹੀ) ਸਾਰੀਆਂ ਗੁਣਾਂ ਵਾਲੀਆਂ ਆਖੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ । ਪਰ ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਕੋਈ ਐਸਾ ਗੁਣ ਨਹੀਂ ਹੈ (ਜਿਸ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਮੈਂ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਿਆਰ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾ ਸਕਾਂ)  ਜੇ ਉਹ ਹਰੀ-ਪਤੀ ਪ੍ਰਭੂ ਮੈਨੂੰ ਪਿਆਰਾ ਲੱਗਣ ਲੱਗ ਪਏ, ਤਾਂ ਮੈਂ ਭੀ ਉਸ ਦੀ ਸੋਹਣੀ ਨਾਰ ਬਣ ਜਾਵਾਂ ।ਹੇ ਨਾਨਕ ! ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਵਿਚ (ਜੁੜ ਕੇ ਜਿਸ ਨੇ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਨਾਲ) ਸੋਹਣਾ ਮਿਲਾਪ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ ਉਸ ਦਾ ਉਸ ਤੋਂ ਫਿਰ ਵਿਛੋੜਾ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ ।੮।੫।\\""},{"question":"“Сынган кылыч” романындагы хан ордого тартууга кеткен Кундуздун атасы, айтылуу мүнүшкөр","answer":"Сарыбай "},{"question":"Mubvunzo: ndirini apo mudziviriri wenyika wokupedzisira akaitwa Mhinduro:","answer":"29 Ndira 2016"},{"question":"‘‘ఎల్‌ఎస్‌డీ, మెథాఫెటమైన్, కొకైన్, హెరాయిన్, ఎండీఎంఏ, డీఎంటీ లాంటి ఎన్నో పదార్థాలు ఆ డార్క్ వెబ్ ద్వారా హోం డెలివరీకి అందుబాటులో ఉన్నాయి. వెంటనే ల్యాప్‌టాప్ తెరిచి ‘దానికి’ ఆర్డర్ ఇచ్చేశా.’’ తరంగ్ అనే ఓ కుర్రాడు చాలా ఉత్సాహంగా ఓ చీకటి రాజ్యం గురించి చెబుతున్న విషయాలివి. పండ్లూ, కూరగాయల్లా ఇప్పుడు కొకైన్, హెరాయిన్ లాంటి పదార్థాలు చాలా సులభంగా ఇంటికే వచ్చేస్తున్నాయి.‘‘డెలివరీ ఫుడ్ బాక్స్‌లో కావాలా లేక బొమ్మల బాక్స్‌లో కావాలా?’ అని వెబ్‌సైట్ వాళ్లు అడిగారు. నేను బొమ్మల బాక్స్ అని చెప్పాను. బాక్స్‌లో గ్యారంటీ కార్డ్, రిసీప్ట్ కూడా ఉన్నాయి. కేవలం డెలివరీ ఎప్పుడు చేయాలో అడుగుతూ ఒక మెయిల్ వచ్చింది. అంతకు మించి ఎవరూ నాకు ఫోన్ చేయలేదు’’ అని అతడు చెప్పాడు.‘‘చెప్పిన సమయానికి డోర్ కొట్టి డెలివరీ ఇచ్చేశారు. అది వచ్చేవరకూ, నా డబ్బులు పోయాయనే అనుకున్నా. లేదా పోలీసుల నుంచి ఫోన్ వస్తుందేమోనని భయపడ్డా. కానీ ఎప్పుడైతే నా ఆర్డర్ డెలివరీ అయిందో, అప్పట్నుంచీ మళ్లీ మళ్లీ ఆర్డర్ చేయడం మొదలుపెట్టాం’‘ అంటాడు తరంగ్.ఏంటీ డార్క్ వెబ్?అక్రమ వ్యాపారాలూ కార్యకలాపాలకు వేదికగా నిలిచే ఇంటర్‌నెట్ సేవల్ని ‘డార్క... Continue the article for another 4000 characters max:","answer":"్ వెబ్’ అంటారు.మనం రోజువారీ కార్యకలాపాల కోసం ఉపయోగించే ఇంటర్నెట్‌ని ‘సర్ఫేస్ వెబ్’ అంటారు. మొత్తం ఇంటర్నెట్‌లో అదో చిన్న భాగం. కానీ పైకి కనిపించని మరో ఇంటర్నెట్ వ్యవస్థని ‘డీప్ వెబ్’ అంటారు. ఒక అంచనా ప్రకారం దాదాపు 90 శాతం ఇంటర్నెట్ ఈ రహస్య వ్యవస్థ (డీప్ వెబ్) రూపంలోనే పనిచేస్తోంది. డీప్ వెబ్‌లో ఉండే ప్రతి పేజీని సాధారణ సెర్చ్ ఇంజన్‌లు శోధించలేవు. డార్క్ వెబ్ కూడా ఈ డీప్ వెబ్‌లో భాగమే. పేరు తెలీకుండా అనేక రహస్య కార్యకలాపాలకు పాల్పడే ‘డార్క్ వెబ్’ వెబ్‌సైట్లు ఈ డీప్ వెబ్‌లో భాగమే. ఈ డార్క్ వెబ్‌లో ఎన్ని వెబ్‌సైట్లు ఉన్నాయో, ఎంత మంది డీలర్లు, కొనుగోలుదారులు ఉన్నారో అంచనా వేయడం కష్టం. ‘‘డార్క్ వెబ్ పరిధి ఎంతో, అది ఏ స్థాయిలో వ్యాపారాన్ని నిర్వహిస్తుందో ఎవరూ చెప్పలేరు. కానీ ఎఫ్‌బీఐ తొలిసారి ‘సిల్క్ రోడ్‌’ని మూసేసినప్పుడు, డార్క్ వెబ్ టర్నోవర్ 1,200 మిలియన్ డాలర్లు దాటిందన్న రిపోర్టు మాత్రం వచ్చింది’’ అని పుణె సైబర్ సెల్, డీసీపీ సుధీర్ హిరయ్‌మత్ అన్నారు. డార్క్ వెబ్‌ ద్వారా పనిచేసే భారీ డ్రగ్ ‌మార్కెట్లలో ఒకదాని పేరు ‘సిల్క్ రోడ్’. దాన్ని 2013లో ఎఫ్‌బీఐ అధికారులు మూసేశారు. డార్క్ వెబ్ ఎప్పుడు మొదలైంది?డార్క్ వెబ్ నిజానికి ముందస్తు జాగ్రత్త చర్యల్లో భాగంగా 1990ల్లో మొదలైంది. అప్పట్లో అమెరికా ఆర్మీ అధికారులు తమ నిఘా సమాచారాన్ని మూడో కంటికి తెలియకుండా పంచుకునేందుకు ఈ డార్క్ వెబ్‌ను మొదలుపెట్టారు. కానీ ఇప్పుడు డార్క్ వెబ్ ద్వారా సైనైడ్, నార్కొటిక్స్ కూడా ఇంటి దగ్గరకే వస్తున్నాయి. ‘‘డార్క్ వెబ్‌లో అన్ని తరహా ఆయుధాలు దొరుకుతాయి. కిరాయి హంతకులు కూడా దొరుకుతారు. దేశంలో ఎక్కువగా డ్రగ్స్, చైల్డ్ పోర్న్, పైరసీ లాంటి వాటికోసం దీన్ని వాడుతున్నారు’’ అని డీసీపీ సుధీర్ పేర్కొన్నారు. స్థానిక చట్టాలు, పోలీసుల్లో అవగాహన ఏమేరకు ఉంది వంటి అంశాల ఆధారంగా ఈ డార్క్ వెబ్ ఒక్కో దేశంలో ఒక్కో స్థాయిలో విస్తరించింది. ఫేక్ పాస్‌పోర్టులు, లైసెన్సులు, ఇతర ఐడీ ప్రూఫుల కోసం కూడా దీన్ని వాడుతున్నారు. ఎలాంటి డేటానైనా హ్యాక్ చేయగలిగే హ్యాకర్లు కూడా డార్క్ వెబ్‌లో అందుబాటులో ఉంటారు. కొన్ని టెర్రరిస్టు సంస్థలు కూడా డార్క్ వెబ్ సాయంతో నిధులు సేకరిస్తాయని చెబుతారు.నియంత్రణ కష్టమే‘‘డార్క్ వెబ్‌ను ఉపయోగించడానికి ప్రత్యేక బ్రౌజర్లుంటాయి. అవి చాలా కట్టుదిట్టంగా పనిచేస్తాయి. సాధారణ ఇంటర్నెట్‌లో చేసే అన్ని పనులనూ ట్రాక్ చేయొచ్చు. "},{"question":"How does the Gangaramaya Temple contribute to Colombo's cultural tapestry?","answer":"The Gangaramaya Temple, a harmonious blend of architecture and spirituality, is a cultural gem in Colombo. Its intricate design reflects diverse influences, showcasing elements from Sri Lanka, India, China, and Thailand. The temple hosts annual events, like the Navam Perahera, attracting crowds who partake in the festivities and religious ceremonies."},{"question":"સાર્વનામિક વિશેષણ વિષે જણાવો.","answer":"સાર્વનામિક વિશેષણ: સર્વનામ વિશેષણ તરીકે પ્રયોજાયું હોય તેને સાર્વનામિક વિશેષણ કહે છે.સાર્વનામિક વિશેષણના ઉદાહરણ:આ સાંભળીને ખલીફાને એ લોભી દરબારીઓ વિશે દુઃખ થયું.આ કોઈ શાણો માણસ જણાય છે.હું કશી આજ્ઞા કરવા માંગતો નથી.એવો તે શો ધડાકો ભયંકર હતો.મને તે સારો ના લાગ્યો.ઉદાહરણ: આ, હું, અમે, તમે, તેઓને, તે, તેણી, તેઓ, વગેરે, સાર્વનામિક વિશેષણ સૂચવે છે."},{"question":"Inona ny fanalavana ny RFV?","answer":"Ny fanalavana ny RFV dia:Radio Feon'ny Vahoaka."},{"question":"የጥሩ አሽከርካሪ ስነምግባር የትኛው ነው?ሀ. የመንገድ ዳር ምልክቶችን ጠንቅቆ ማወቅለ. ከፊት ያለውን ተሸከርካሪ በተገቢ ርቆ ማሽከርከርሐ. የመንገድ ምልክቶችን እና የትራፊክ ፖሊን ትዕዛዝ ማክበርመ. ሁሉም መልስ ናቸው","answer":"አማራጭ - መ ሁሉም መልስ ናቸው"},{"question":"జంటపద్దు విధానంలోని ప్రయోజనాలు వివరించండి.","answer":"జంటపద్దు విధానము అవలంబించుట ద్వారా దిగువ ప్రయోజనాలు కలుగుతాయి.1) వ్యవహారాల సంపూర్ణ నమోదు: జంటపద్దు విధానములో వ్యవహారములోని రెండు అంశాలను రెండు విభిన్న ఖాతాలలో నమోదు చేస్తారు. కాబట్టి లెక్కలు వ్రాయడములో సంపూర్ణత చేకూరుతుంది.2) శాస్త్రీయ పద్ధతి: ఈ విధానములో వ్యాపార వ్యవహారాలను గణకసూత్రాలు. అనుసరించి వ్రాయటం జరుగుతుంది. కాబట్టి అకౌంటింగ్ ధ్యేయము నెరవేరుతుంది.3) అంకగణితపు ఖచ్చితము: ఈ పద్ధతిలో ఖాతాల నిల్వలతో అంకణాను తయారు చేస్తారు. ఇది అంకగణితపు ఖచ్చితాన్ని ఋజువు చేస్తుంది.4) దోషాలను కనుగొని నివారించవచ్చు: అంకణాలో డెబిట్, క్రెడిట్ నిల్వలు సమానము కాకపోతే, లెక్కలు వ్రాయడములో దోషాలు జరిగినవని భావించవచ్చు. వాటిని సరిచేసి, నివారించడానికి చర్యలు తీసుకోవచ్చు.5) వ్యాపార ఫలితాలు: లాభనష్టాల ఖాతాను తయారుచేయుట ద్వారా వ్యాపార నికర ఫలితాన్ని కనుగొనవచ్చును.6) ఆర్థిక స్థితి: సంవత్సరాంతాన ఆస్తి – అప్పుల పట్టికను తయారు చేయుట ద్వారా సంస్థ ఆర్థిక స్థితిగతులను కనుక్కోవచ్చు.7) నియంత్రణ: అన్ని ఖాతాలు సక్రమముగా నిర్వహించుట ద్వారా యజమానికి వ్యాపార వ్యవహారాలపై నియంత్రణ ఉంటుంది.8) ఫలితాలను పోల్చడం: వ్యాపార సంస్థ ప్రస్తుత ఆర్థిక ఫలితాలను గత సంవత్సరం ఫలితాలతో లేదా ఇతర సంస్థల ఫలితాలతో పోల్చి, సాధించిన ప్రగతిని కనుగొనవచ్చు.9) నిర్ణయాలు: జంటపద్దు విధానము ద్వారా యజమానులు సకాలములో సరైన నిర్ణయాలు తీసుకోవడానికి ఆర్థిక సమాచారము తోడ్పడుతుంది.10) నమ్మదగిన సమాచారము: ఈ పద్ధతి వ్యాపారస్తులకు నమ్మదగిన సమాచారాన్ని అందజేస్తుంది."},{"question":"Apakah maksud 'dijual sayak, dibeli tempurung'?","answer":"Ia bermaksud sama sahaja halnya (yang hilang sama dengan penggantinya)"},{"question":"Marsas (planeta)","answer":"Marsas (sen. lietuvių pavadinimas Žiezdrė) – ketvirtoji pagal atstumą nuo Saulės (tarp Žemės ir Jupiterio) ir antroji mažiausia Saulės sistemos planeta po Merkurijaus.Iš Žemės neretai matomas plika akimi kaip ryški rausvos spalvos žvaigždė. Vidutinis absoliutinis ryškis — +0,71, tačiau menamas ryškis gali siekti −2,94, ryškumu nusileidžiąs tik Venerai, Mėnuliui ir Saulei. Dėl rausvo atspalvio žvelgiant iš Žemės kartais vadinama „raudonąja planeta“. Charakteringą spalvą Marsui suteikia trivalentis geležies oksidas, kurio gausu planetoje. Planetos pavadinimas kilęs iš romėnų karo dievo Marso (graikų Arėjo atitikmuo). Atitinkamai pavadinti ir maži, netaisyklingos formos Marso palydovai Fobas ir Deimas, kurie graikų mitologijoje yra Arėjo sūnūs, lydintys jį mūšyje.Dienos ir metų laikai Marse gali būti lyginami su Žeme dėl panašaus apsisukimo apie savo ašį periodo ir orbitos posvyrio į ekliptikos plokštumą. Vienerių Marso metų trukmė beveik dvigubai ilgesnė dėl didesnio atstumo iki Saulės. Marse yra Olimpas, didžiausias žinomas vulkanas Saulės sistemos planetoje, bei Marinerio slėnis, vienas didžiausių kanjonų Saulės sistemoje. Lygus Šiaurinis baseinas šiauriniame pusrutulyje užima 40% viso planetos paviršiaus ploto ir gali būti susidaręs po susidūrimo su stambiu dangaus kūnu.Panašiai kaip priešdėlis geo- įvardinant su Žeme susijusius dalykus, Marso atveju kartais vartojamas priešdėlis areo-, pvz., areologija kaip geologijos atitikmuo arba areoidas vietoje geoido. Šis priešdėlis kildinamas iš graikų karo dievo Arėjo."},{"question":"Ответьте на вопрос: какие республики входили в состав Советского Союза?","answer":"Советский Союз включал в себя 15 союзных республик:- РСФСР (Российская Советская Федеративная Социалистическая Республика) - современная Российская Федерация,- Украинская ССР (Украинская Советская Социалистическая Республика) - современная Украина,- Белорусская ССР (Белорусская Советская Социалистическая Республика) - современная Республика Беларусь,- Грузинская ССР (Грузинская Советская Социалистическая Республика) - современная Грузия,- Азербайджанская ССР (Азербайджанская Советская Социалистическая Республика) - современная Азербайджан,- Армянская ССР (Армянская Советская Социалистическая Республика) - современная Армения,- Казахская ССР (Казахская Советская Социалистическая Республика) - современная Казахстан,- Узбекская ССР (Узбекская Советская Социалистическая Республика) - современная Узбекистан,- Таджикская ССР (Таджикская Советская Социалистическая Республика) - современная Таджикистан,- Туркменская ССР (Туркменская Советская Социалистическая Республика) - современная Туркмения,- Киргизская ССР (Киргизская Советская Социалистическая Республика) - современная Киргизия (Кыргызстан),- Молдавская ССР (Молдавская Советская Социалистическая Республика) - современная Молдова,- Литовская ССР (Литовская Советская Социалистическая Республика) - современная Литва,- Латвийская ССР (Латвийская Советская Социалистическая Республика) - современная Латвия,- Эстонская ССР (Эстонская Советская Социалистическая Республика) - современная Эстония.Эти республики образовывали Советский Союз, который существовал с 1922 года до его распада в 1991 году."},{"question":"カール・ベックの詩に感動したヨハン・シュトラウス２世が、彼の詩の最終行を題名として作曲した、オーストリアの第２の国歌とまで言われる作品は何でしょう？","answer":"美しく青きドナウです。"},{"question":"Жылдыз болуп күнүгө,Жарык чачат үйүмө,Сен бар үчүн дүйнөдө,Үйүм толо күлкүгө.Балам балам жан баламАнанайын садагамЭлим аман болсун-депАтыңды койдум Эламан.👆 Жогорудагы обондуу ыр кимге таандык?","answer":"Кыргыз эл артисти Ибрагим Жунусовго таандык. Элинин амандыгын тилеп баласына Эламан деген ысым ыйгарган."},{"question":"Зат атоочтун жөндөлүшү кандай?","answer":"Атооч -Ким? Эмне?Илик -Кимдин? Эмненин?Барыш-Кимге? Эмнеге?Табыш-Кимди? Эмнени?Жатыш-Кимде? Эмнеде?Чыгыш-Кимден? Эмнеден?"},{"question":"কোন প্রাণীকে কেন মরুভূমির জাহাজ বলা হয়?","answer":"উটকে মরুভূমির জাহাজ বলা হয়।উট মরুজীবনের জন্য চমৎকারভাবে অভিযোজিত। এদের প্রশস্ত পদ বালির উপর চলাচলের জন্য যেমন উপযুক্ত, তেমনি নাসারন্ধ্র সম্পূর্ণভাবে বন্ধ করার ক্ষমতা এবং সংবদ্ধ করার উপযোগী। দুই সারি চোখের পাপড়ি মরুভূমিতে বসবাসের জন্য খুবই সহায়ক। আর এসব উপযোগিতার কারণে উট মরুভূমিতে সহজেই মালামাল বহন করতে পারে। এজন্য একে মরুভূমির জাহাজ বলা হয়।"},{"question":"Башталгыч меридиан бул?","answer":"Башталгыч меридиан - гринвич меридианы, нөл меридианы: Лондондун чет жакасында жайгашкан Гринвич шаары аркылуу өтөт."},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Cập nhật: Một lãnh đạo công an tỉnh Thừa Thiên - Huế cho biết, đến khoảng hơn 14 giờ ngày 31-7, người đàn ông tên Quốc tay cầm theo súng AK đã được lực lượng công an vận động và tiến hành bắt giữ đưa về trụ sở để làm rõ vụ việc. Lực lượng chức năng áp giải nghi phạm về trụ sở. Ảnh: Nguyễn Do Khoảng 14h30, Lực lượng chức năng cũng đã mở phong tỏa các tuyến đường trước khu vực chợ Đông Ba, Cầu Gia Hội,… Trao đổi với PLO, đại tá đặng Ngọc Sơn, PGĐ Công an tỉnh Thừa Thiên – Huế cho biết, hiện đang trực tiếp làm việc với đối tượng Quốc để làm rõ về hành vi cướp tiệm vàng. Ông Sơn nói: sau khi xảy ra sự việc, đối tượng đã cố thủ tại khu vực gần cầu Gia Hội, lực lượng công an tỉnh đã có mặt để bảo vệ hiện trường, khoanh vùng bảo đảm an toàn cho người dân và tiến hành thuyết phục đối tượng ra đầu thú. \\"Đối tượng muốn gặp trực tiếp Phó giám đốc chỉ huy trực","answer":"tiếp tại hiện trường. Tôi đến và đã thuyết phục đối tượng, sau một thời gian suy nghĩ thì đối tượng bỏ súng và đầu hàng\\". Còn về thông tin, đối tượng là người phục vụ trong lực lượng công an hay không? Ông Sơn cho biết hiện vẫn tiếp tục làm rõ vụ việc. ------------------ 13 giờ 45 phút chiều 31-7, lực lượng công an tỉnh Thừa Thiên - Huế đang khoanh vùng một số tuyến đường ở khu vực chợ Đông Ba, cầu Gia Hội (TP.Huế) để truy bắt nghi phạm cướp tiệm vàng. Khu vực tiệm vàng bị cướp. Ảnh: N.D Lực lượng chức năng có mặt khoanh vùng tại khu vực tên cướp bỏ chạy. Ảnh: N.DO Theo người dân, việc khoanh vùng là để truy bắt một người dàn ông mặc trang phục giống công an cầm súng AK cướp tiệm vàng Hoàng Đức tại chợ Đông Ba. Người dân kể lại, trước khi người này cướp tiệm vàng bỏ chạy thì \\"có nghe tiếng nổ súng\\". Nhiều người dân hiếu kì đứng xem. Ảnh: N.D ---------- Cập nhật: Một lãnh đạo công an tỉnh Thừa Thiên - Huế cho biết, dến khoảng hơn 14 giờ ngày 31-7, người đàn ông tên Quốc tay cầm theo súng AK đã được lực lượng công an vận động và tiến hành bắt giữ đưa về trụ sở để làm rõ vụ việc. * Tiếp tục thông tin về vụ việc. Nguồn: https://plo.vn/nguoi-dan-ong-cam-sung-ak-cuop-tiem-vang-o-hue-post691663.htmlNguồn: https://plo.vn/nguoi-dan-ong-cam-sung-ak-cuop-tiem-vang-o-hue-post691663.html"},{"question":"Ki kapital Ayiti?","answer":"Se Pòtoprens ki kapital e se vil ki gen plis moun ann Ayiti. Li nan zòn lwès peyi a, bò gòlf Lagonav. Vil la te fonde an 1749, e depi lè sa a, li tounen yon sant enpòtan pou politik, ekonomi, ak kilti ann Ayiti. Pòtoprens gen bèl konstriksyon tankou Palè Nasyonal ak Katedral.  Zòn nan gen bèl plaj ak mòn tou ki ofri yon bèl vi. Pòtoprens se yon vil ki gen anpil istwa, tradisyon, ak kilti, e li jwe yon wòl enpòtan nan lavi nasyonal Ayiti."},{"question":"வினா : ரயில்வேயின் தந்தை?","answer":"விடை : ஜார்ஜ் ஸ்டீவன்சன்"},{"question":"waxaad Sheegtaa  Meydka Kaliya Ee Aanan La-Dhaqin?","answer":"Meydka Kaliya Ee Aanan Ladhaqin Waa Meydka Shahiidka."},{"question":"අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණය යනු කුමක්ද?","answer":"අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණය යනු පාරිභෝගික සම්බන්ධතා කළමනාකරණයේ (CRM) හෝ පාරිභෝගික අත්දැකීම් කළමනාකරණයේ (CXM) උප කුලකයක් වන අතර එය අලෙවිකරණ ව්‍යාපාරවල නිර්වචනය, ඛණ්ඩනය, උපලේඛනගත කිරීම සහ ලුහුබැඳීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණය භාවිතා කිරීම වෙනත් ආකාරයකින් අතින් සිදු කළ හැකි ක්‍රියාවලීන් වඩා කාර්යක්ෂම වන අතර නව ක්‍රියාවලීන් කළ හැකි කරයි. අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණය යනු අලෙවිකරණ ප්‍රචාරක ව්‍යාපාරයක නිරතුරුව සිදු කරනු ලබන පුනරාවර්තන කාර්යයන් කිහිපයක් ස්වයංක්‍රීය කිරීමට තාක්ෂණය භාවිතා කරන ක්‍රියාවලියක් ලෙස අර්ථ දැක්විය හැක. අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණ වේදිකා තනි මෙවලමකින් සංකීර්ණ omnichannel අලෙවිකරණ උපාය මාර්ග කළමනාකරණය කිරීමෙන් සේවාදායක සන්නිවේදනය ස්වයංක්‍රීය කිරීමට සහ සරල කිරීමට අලෙවිකරුවන්ට ඉඩ සලසයි. අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණය Lead Generation, Segmentation, Lead nerturing and lead scoreing, Relationship marketing, Cross-sell and upsell, Retention, Marketing ROI මැනීම වැනි ක්ෂේත්‍ර සඳහා බෙහෙවින් සහාය වේ. ඵලදායී අලෙවිකරණ ස්වයංක්‍රීයකරණ මෙවලම් පාරිභෝගික බලපෑම සහ මනාපයන් අවබෝධ කර ගැනීම සඳහා වෙනම හෝ ඒකාබද්ධ CRM වෙතින් දත්ත උත්තේජනය කරයි."},{"question":"Fulani yinbọn pa ẹṣọ Amọtẹkun meji niluu Ọwọ, wọn tun gbe ọkan ninu wọn sa lọ","answer":"Awọn Fulani darandaran kan ni wọn dena de awọn ẹsọ Amọtẹkun ẹka tipinlẹ Ondo, ti wọn si yinbọn pa meji ninu wọn loru Ọjọruu, Wẹsidee, mọju Ọjọbọ, ọsẹ ta a wa yii.Iṣẹlẹ ọhun ni wọn lo waye labule kan ti wọn n pe ni Agọ Sanusi, loju ọna marosẹ Ute siluu Ọwọ, ni nnkan bii aago meji oru ọjọ naa.Akọroyin ALAROYE fidi rẹ mulẹ pe agbẹ kan ti wọn porukọ rẹ ni Lanre, ẹni tawọn eeyan mọ si Lado, lawọn Fulani ọhun kọkọ ji gbe.Lẹyin ọjọ diẹ ni wọn pada ri oku rẹ ninu igbo ibi ti wọn pa a si pẹlu ọwọ ọtun rẹ tí wọn ti ge sọnu.Iṣẹlẹ yii lo ṣokunfa bawọn ẹsọ Amọtẹkun atawọn fijilante ṣe gbera loru ọjọ naa lati ṣawari awọn darandaran onisẹẹbi ọhun lọnakọna ninu igbo ọba tí wọn fi ń boju sisẹ ibi wọn lai mọ pe wọn ti gẹgun de wọn.Awọn Fulani ọhun ti wọn wọ aṣọ awọn ologun la gbọ pe wọn yinbọn pa meji ninu awọn ẹsọ alaabo naa, ti wọn si tun ji Oluwasẹsan Adebayọ to jẹ olori ẹsọ Amọtẹkun nijọba ibilẹ Ọwọ gbe sa lọ titi di ba a ṣe n sọrọ yii."},{"question":"ఎసిటిక్ ఆమ్లం, ఇథైల్ ఆల్కహాల్ తో చర్య జరుపునపుడు దానికి గాఢ H2SO4 కలుపుతాం. ఈ ప్రక్రియను…. అంటారు.A) సపోనిఫికేషన్B) ఎస్టరిఫికేషన్C) కాటనేషన్D) ఐసోమెరిజం","answer":"B) ఎస్టరిఫికేషన్"},{"question":"සාමාන්‍ය වැඩුණු මිනිසෙකුගේ සිරුර තුළ අස්ථි කීයක් තිබේද?","answer":"සාමාන්‍ය වැඩිහිටි මිනිසෙකුගේ ශරීරයේ අස්ථි 206ක් ඇත.මෙම අස්ථි ව්යුහය අභ්යන්තර අවයව සඳහා  ආධාරකයක්, ආරක්ෂාවක් සපයයි. තවද  චලනය සඳහා ද අස්ථි උපකාරී වේ. ඛනිජ ද්රව්ය ගබඩා  කිරීමද අස්ථිවල අමතර කාර්යයකි. අමතර අස්ථි ලෙස හැඳින්වෙන අමතර අස්ථි වැනි වෙනස්කම් හේතුවෙන් අස්ථි සංඛ්යාව පුද්ගලයන් අතර සුළු වශයෙන් වෙනස් විය හැක. කෙසේ වෙතත්, 206 යනු සාමාන්‍ය වැඩිහිටියෙකු සඳහා පොදුවේ පිළිගත් එකතුවයි."},{"question":"Fanamby lehibe momba ny tontolo iainana ny fitantanana ny fako. Ny fampihenana, ny fanodinana ary ny fampiasana indray ny fako dia fomba fanao lehibe hampihenana ny fiantraikan'ny fiparitahan'izany amin'ny tontolo iainana. Ilaina ny fampitomboana ny fahatsiarovan-tena amin'ny fitantanana ny fako.Fintino amin’ny fehezanteny vitsivitsy ilay lahatsoratra etsy ambony.","answer":"Indro misy famintinana ho an'ny lahatsoratra:Tena ilaina ny fitantanana ny fako amin'ny fampihenana ny fiantraikany ratsy eo amin'ny tontolo iainana, miaraka amin'ny fampihenana, ny fanodinana ary ny fampiasana indray ho fanao fototra."},{"question":"Fann mooy péeyum réewum République Centrafricaine","answer":"Péeyum réewum République Centrafricaine moo ngi tuddu Bangui"},{"question":"من أول من حصل على جائزة بوليتزر في الطب؟","answer":"إميل فون بهرنغ"},{"question":"2019年の11月にYouTubeチャンネル登録者数100万人を突破した、クイズプレイヤーである伊沢拓司が編集長を務めるWebメディア及びYouTubeチャンネルの名前は何？","answer":"QuizKnockです。"},{"question":"Uzupełnij zdanie: Korpus składał się z oddziałów w większości doświadczonych w walce, niektóre z pułków walczyły już w","answer":"bitwie pod Shiloh (6–7 kwietnia 1862). Jeszcze przed uformowaniem z nich osobnego korpusu, wszystkie oddziały wzięły udział w bitwie nad Stones River (31 grudnia 1862 – 2 stycznia 1863)."},{"question":"问题：地球上最大的半岛是哪个","answer":"答案：阿拉伯半岛"},{"question":"O que foi o Ciclo do Ouro em Minas Gerais?","answer":"O Ciclo do Ouro foi um período na história do Brasil no final do século XVII e início do século XVIII, quando a mineração de ouro se tornou a principal atividade econômica na região de Minas Gerais. Este período foi marcado por um grande afluxo de migrantes, crescimento populacional e desenvolvimento de cidades na região."},{"question":"नेपाली लोक संगीतमा प्रयोग हुने परम्परागत वाद्य यन्त्रहरू के के हुन्?","answer":"परम्परागत नेपाली वाद्ययन्त्रहरूमा मादल, सारंगी र बाँसुरी समावेश छन्।"},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң ?","answer":"Былкы-былкы былкы таш,Былкылдаган кызыл таш,Таар токум чаар таш,Тайгаланма кара таш."},{"question":"Inona no atao hoe fanabeazana?","answer":"Ny fanabeazana dia ny dingan'ny fahazoana fahalalana, fahaizana, soatoavina ary fitondran-tena."},{"question":"Tuliskan satu karangan keperihalan tentang hobi saya. ","answer":"Hobi ialah aktiviti yang dilakukan pada masa lapang. Hobi saya adalah bermain badminton. Pada setiap petang, saya berlatih bermain badminton untuk menyertai pertandingan.  Pada masa lapang, saya akan bermain badminton bersama abang dan kawan-kawan saya untuk menyihatkan badan. Selain itu, bermain badminton juga dapat mengeratkan hubungan saya dengan kawan-kawan.Saya juga selalu mewakili sekolah menyertai pertandingan di luar sekolah dan mendapat johan. Ibu bapa saya akan menghadiahkan raket yang mahal dan berkualiti tinggi kepada saya pada setiap kali hari jadi saya. Jadi, saya berasa sungguh bangga dan gembira kerana mendapat hadiah kesukaan saya. Saya menyimpan raket-raket saya dengan baik untuk dijadikan koleksi.Selain itu, saya juga mempunyai hobi lain. Saya suka membaca buku. Setiap malam, saya akan membaca buku cerita sebelum tidur supaya dapat menghiburkan hati saya dan menambahkan ilmu pengetahuan. Ibu dan bapa saya juga selalu membelikan saya pelbagai jenis buku cerita yang menarik. Saya akan membaca buku cerita saya dengan sebaik mungkin dan menghargai buku-buku tersebut.Saya berasa sangat gembira kerana saya mempunyai hobi yang baik dan hobi-hobi saya memberikan banyak manfaat kepada diri saya."},{"question":"Канча чак бар?","answer":"Өткөн чак - биздин жашоодо басып өткөн тарых,Учур чак- азыр жашап жаткан учур,Келер чак- эртең эмне болоорүңду эч ким билбейт🤔."},{"question":"සංවහනය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"අංශු ගමන් කරමින් තාපය සංක්‍රමණය වීභම් ක්‍රමයට සංවහනය යැයි කියයි.මේ අනුව සංවහනය සිදුවිය හැක්කේ ද්‍රව හා වායු මාධ්‍ය තුළ පමණි.ද්‍රව බඳුනක් පතුලෙන් රත්කිරීමේදී පතුල රත් වූ විට ගැටෙන ද්‍රව අංශු පළමුව සන්නයනයෙන් තාපය ලබා ගනී.මෙම ද්‍රව අංශු වල උෂ්ණත්වය ඉහළ ගිය විට ඝනත්වය අඩුවීම නිසා එම ද්‍රව අංශු ඉහළට ගමන් කරයි.වායුගෝලය තුළ ඇති රත් වූ වස්තුවක් සලකමු.එය හා ගැටෙන වායු අංශු තාපය ලබාගෙන උෂ්ණත්වය වැඩි වී ඝනත්වය අඩු වී ඉහලට ගමන් කරයි .ඒ අනුව ද්‍රව හා වායු මාධ්‍ය තුළ සංවහනය වන්නේ ඉහළටය."},{"question":"Noo tudd? ","answer":"... laa tudd."},{"question":"አፈወርቅ ተክሌ ፲፱፻፵ ዓ.ም ለከፍተኛ ት/ት ተመርጠው ወደ እንግሊዝ ሀገር የተላኩት ምን ትምህርት እንዲያጠኑ ነበር?","answer":"የምሕንድስና ትምህርት"},{"question":"“உயிரை உணர்வை வளர்ப்பது தமிழே” என்று பாடியவர் யார்?","answer":"'உயிரை, உணர்வை வளர்ப்பது தமிழே' என்று பாவேந்தர் பாரதிதாசன் தமிழுக்கும் தமக்கும் உள்ள தனியுறவினைக் குறித்துப் பாடியுள்ளார்.பாரதிதாசன் 20 ஆம் நூற்றாண்டின் தமிழ் கவிஞர் மற்றும் பகுத்தறிவு எழுத்தாளர் ஆவார், அவருடைய இலக்கியப் படைப்புகள் பெரும்பாலும் சமூக-அரசியல் பிரச்சினைகளைக் கையாண்டன. அவர் தமிழ்க் கவிஞர் சுப்பிரமணிய பாரதியால் ஆழமாகப் பாதிக்கப்பட்டு, பாரதியைப் பின்பற்றுபவர் அல்லது பின்பற்றுபவர் என்று பொருள்படும் \\"பாரதி தாசன்\\" என்று தன்னைப் பெயரிட்டுக் கொண்டார்."},{"question":"azavao ny hoe mitafa","answer":"ny hoe mitafa dia midika hoe miresaka lavareny toa enti-mandany andro"},{"question":"Anoon dadka kala dhaweysan?","answer":"Anoon dadka kala dhawaysanInsaan dhalashada ku diidinAnoo quudhsiga dhibtiisaTakoor dhakafaar ka qaadaMaxaan xarwawaal dhagaystayQabyaaladda kala dhilaaya."},{"question":"Òróró ","answer":"Òróró jẹ́ ohun èlò kan tí ó gbajúmọ̀ tí wọ́n jẹ́ kẹ́míkà tí wọ́n ṣe láti ara hydrocarbons tí ó sì tún jẹ́ ́̀hydrophobic tí wọn kò fi omi sínú rẹ̀ rárá. Òróró sábà ma ń jẹ́ ohun tí ó lè gbaná látàrí surface active tí ó wà nínú rẹ̀.Òróró ohun abẹ̀mí ni àwọn òróró tí a mú jáde láti ara àwọn ohun abẹ̀mí bíi: ẹranko, ẹja omi àti ewébẹ̀ bíi: Kárọ́ọ̀tì, Avocado àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ tí wọn lè ṣara lóore.Àwọn ohun àlùmọ́nì bíi epo bẹntiróò tí wọ́n ti ṣàtúnṣe rẹ̀, tí wọ́n sì ti yọ àwọn òróró kọ̀ọ̀kan nínú rẹ̀ tí wọ́n ń rọ sínú ọkọ̀.Óróró lè jẹ́ èyí tí a rí fàyọ láti ara ẹranko, ewébẹ̀ tàbí èyí tí wọ́n fi àwon kẹ́míkà ṣe àgbékalẹ̀ wọn. A lè lo òróró bíi olive oil fún óúnjẹ sísè. A lè lo irúfẹ́ òróró míràn fún àwọn ohun èlò ẹ̀rọ ilé wa bíi ọkọ̀, alùpùpù àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ. A lè lo àwọn òróró bì mineral oil fùn ìtọ́jú àwọn aláàrẹ̀ nílé ìwòsàn, bẹ́ẹ̀ ni àwọn òróró kan wà tí àwọn ẹlẹ́sìn ma ń lò ̀lọ́nà ọ̀tọ̀ láti fi ṣe àdúrà tàbí ìyàsímímọ́ nínú ẹ̀sìn wọn.Oríṣiríṣi àwọn òróró ni ó wà fún jíjẹ, yálà èyí tí wọ́n yo láti ara ewé ni tàbí ẹranko, tí wọ́n sì ń lòó fún ìpèsè oríṣiríṣi óúnjẹ jíjẹ ní àwọn orílẹ̀-èdè àgbáyé gbogbo. Lọ́pọ̀ ìgbà ni wọ́n ma ń fi òróró dín àwọn óúnjẹ kan nítorí ó dára ju kí wọ́n fi omi lásán sè wọ́n lọ. Wọ́n tún ń lo òróró ̀láti fi yí bí wọ́n ṣe rí padà nípa lílo òróró bọ́tà tí wọ́n yọ láti ara eranko gẹ́gẹ́ bí ọ̀rá tábí èyí tí wọ́n yọ láti ara àwon ewébẹ̀ bíi: olive, àgbàdo, sunflower àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ.A ma ń lo òróró gẹ́gẹ́ bí ìpara tàbí ìparun láti lè jẹ́ kí a dùn-ún wò tàbí dùn ún rí láwùjọ ènìyàn. Àwọn èyí tí a ń lò láti fi pa irun ni ó ma ń jẹ́ kí irun wa ó dúdú kí ó sì ma dán yọ̀ọ́ yọ̀ọ́ tí kò fi ní ta kókó.Oríṣiríṣi ọ̀nà ni ọmọnìyàn ti lo òróró gẹ́gẹ́ bí ohun ìyàsí mímọ́ fún ìjọsìn nínú ìtàn lórílẹ̀ àgbáyé. Púpọ̀ àwọn ènìyàn ni wọ́n kàá kùn ọ̀nà kan pàtàkì tí wọ́n fi lè mú ìdàgbàsókè bá ẹ̀mí nínú ìjọsìn wọn. Àpẹẹrẹ ni ẹ̀sìn Judaism àti ẹ̀sìn Christianity.Àwon òróró kan wà tí wọ́n jẹ́ amóhuntutù, bíi àpẹẹrẹ ẹ̀rọ tí ń múná wá transformers. Àwọn òróró tí wọ́n ń lò fún mímú ǹkan tutù yí ni wọ́n ma ń dẹ́kun ìgbóná-gbooru tí ó ma ń ṣẹlẹ̀ látàrí iṣẹ́ tí àwọn ẹ̀rọ náà ń ṣe."},{"question":"Slutför den här frasen: Huvudbyggnaden totalförstördes under","answer":"Slaget om Tartu 1944. Det neoklassiska porthuset från slutet av 1800-talet har restaurerats, liksom ishuset. Vissa byggnader användes efter andra världskriget som lagerlokaler av Estlands nationalmuseum."},{"question":"मंगळ मोहीम आखणारा पहिला अरब देश कोणता?उत्तर : ","answer":"संयुक्त अरब अमिराती"},{"question":"Ερώτηση: Τι είναι η απάντηση στην ηθική πρόκληση της γενετικής τροποποίησης;","answer":"Απάντηση: Η γενετική τροποποίηση θέτει σοβαρά ηθικά ερωτήματα και προκλήσεις. Οι επεμβάσεις στο γενετικό υλικό των ανθρώπων έχουν δυνητικά θετικές επιπτώσεις, όπως η θεραπεία γενετικών ασθενειών, αλλά και πιθανές αρνητικές πτυχές, όπως η παραβίαση της ατομικής αυτονομίας και η δημιουργία εθνοτικών ή κοινωνικών ανισοτήτων. Η εξέλιξη της τεχνολογίας απαιτεί προσεκτική σκέψη και ευθύνη για την αντιμετώπιση αυτών των ηθικών προκλήσεων."},{"question":"'Ngiyajabula ukukwazi,' kungundaza uNdumiso engayibuki nokuyibuka,eyizamulisa kakhulu imoto sekuthi akaqhume ukucasuka ngenxa yalomuntu olokhu embangela ukushisa ekubeni engafune kuxoxa ngobakuningi okumxake engqondweni.Hhayi, yabona intokazi yabantu ukuthi kayingangayo, yazithungelaumlomo wayo. Yashosholoza njalo imoto kuthule kuthe cwakalapha emotweni. Kwakudlange zona nje izithukuthuku kuNdumisoowayelokhu eqalaza ubala, ikakhulukazi uma kuqhamuka imoto ethikayifane neyamaphoyisa. 1. Mlayezo muni umbhali ahlose ukuwedlulisa ngokutholakala kukaMhlengi/Mahlengi esiphethweni sale noveli?","answer":"Umbhali uhlose ukwedlulisa umlayezo othi akukho okufihliwe okungekekwembuleke ngoba uXolani ugcina ethola ukuthi uMahlengi wayengumuntuwesilisa. NoNontobeko ugcina esesazi isizathu esenza uMhlengi athiabehlukane."},{"question":"I wonder మైలవరం నుండి అమరావతి కి ఎంత దూరం?.Help me answer this question with \\"Yes\\" or \\"No\\" or \\"None\\" if none of the first two answers apply.Here's what I found on the internet:Topic: మైలవరం (కృష్ణా జిల్లా)Article: మైలవరం కృష్ణా జిల్లా, ఇదే పేరుతో ఉన్న మండలం యొక్క కేంద్రము. ఇది సమీప పట్టణమైన విజయవాడ నుండి 28 కి. మీ. దూరంలో ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 5669 ఇళ్లతో, 21763 జనాభాతో 1457 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 10796, ఆడవారి సంఖ్య 10967. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 3083 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 889. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 588931[1].పిన్ కోడ్: 521230.గ్రామ చరిత్రఆంధ్ర ప్రదేశ్ రాజధాని ప్రాంత అభివృద్ధి ప్రాధికార సంస్థ (సీఆర్‌డీఏ) పరిధిలోకి వస్తున్న మండలాలు, గ్రామాలను ప్రభుత్వం విడిగా గుర్తిస్తూ ఉత్తర్వులు జారీచేసింది. ప్రస్తుతం గుర్తించిన వాటిలోని చాలా గ్రామాలు వీజీటీఎం పరిధిలో ఉన్నాయి. గతంలో వీజీటీఎం పరిధిలో ఉన్న వాటితోపాటుగా ఇప్పుడు మరిన్ని కొన్ని గ్రామాలు చేరాయి. సీఆర్‌డీఏ పరిధిలోకి వచ్చే గుంటూరు, కృష్ణా జిల్లాల్లోని మండలాలు, గ్రామాలను గుర్తిస్తూ పురపాలక శాఖ ముఖ్య కార్యదర్శి ద్వారా ఉత్తర్వులు జారీ అయ్యాయి.[2]కృష్ణా జిల్లాలోని మండలాలు, గ్రామాలువిజయవాడ రూరల్ మండలం పరిధితో పాటు, పట్టణ పరిధిలోకి వచ్చే ప్రాంతం. విజయవాడ అర్బన్ మండలం పరిధిలోని మండలం మొత్తంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా కూడా. ఇబ్రహీంపట్నం మండలం మొత్తంతో పాటు అర్బన్ ప్రాంతం, పెనమలూరు మండలం పరిధితో పాటు అర్బన్ ఏరియా, గన్నవరం మండలంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, ఉంగుటూరు మండలంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, కంకిపాడుతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, ఉయ్యూరుతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, జి.కొండూరు మండలంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, కంచికచర్ల మండలంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, వీరుళ్లపాడు మండలంతో పాటు అర్బన్ ఏరియా, పెనుగంచిప్రోలు మండల పరిధిలోని కొంత భాగంతో పాటు శనగపాడు గ్రామం ఉన్నాయి.మైలవరం మండలంమైలవరం మండలంలోని కనిమెర్ల, కీర్తిరాయణగూడెం, గణపవరం, చంద్రగూడెం, చంద్రాల, జనగాలపల్లె, గన్నవరం, తొలుకోడు, పర్వతపురం, పొందుగుల, తుమ్మలగుంట,, వెదురుబీడెం, మైలవరం, వెల్వడం మరియు సబ్జపాడు గ్రామాలు ఉన్నాయి.గ్రామ భౌగోళికం[3]సముద్రమట్టానికి 65 మీ ఎత్తు.  సమీప గ్రామాలుపుల్లూరు 4 కి.మీ, తోలుకోడు 7 కి.మీ, వెల్వడం 8 కి.మీ గణపవరం 11 కి.మీ, నగులూరు (నాగులూరు) 11 కి.మీసమీప మండలాలురెడ్డిగూడెం, జి.కొండూరు, యెర్రుపాలెం.సమాచార, రవాణా సౌకర్యాలుమైలవరంలో పోస్టాఫీసు సౌకర్యం ఉంది. సబ్ పోస్టాఫీసు సౌకర్యం గ్రామానికి 5 నుండి 10 కి.మీ. దూరంలో ఉంది. పోస్ట్ అండ్ టెలిగ్రాఫ్ ఆఫీసు గ్రామం నుండి 10 కి.మీ.కి..వు0ది. ","answer":"None"},{"question":"لدينا الجملة التالية، توقع اجزاء الكلام “أنا أحب التفاح\\"","answer":"أنا:ضمير ، أحب: فعل ، التفاح : اسم"},{"question":"Besinaye MANJE-Ngokuphazima kwehl' akasekho;Unyamalele!Kuthiw' akagoduke,UGODUKILE!Akasekho ...Besinaye MANJE;Uhambile.Kazi ngizomtholaphi?Kazi ngizomthungathaphi?AKASEKH' UKUB' ENGEKHO!Besinaye MANJE;Ngokunyazima kwesoAKASEKHO:UHAMBILE,Kodwa besinaye MANJE!HAMBA, Mbalenhle:Ungakhohlwa YIMI!Hamba Ntombenhle;Ungikhumbul' emsingeni,Emsingeni wamagagas' ezinhliziyo;Nasemgugweni wothando lwezinhliziyo,Laph' umkhumbi wothando ngiwugwedla;Siphothana sipilingana sishwilinganaKuyimin' umgwedli sipilingana!AKASEKHOGoduka Gugw' elihle:Nami ngilapha njeKANGISEKHO! Angikho nhlobo;Ngithathekile; NgithathekileSENGIYALANDELAAngisekho ngempela:Lutho! KANGISEKHO!1. Iyini inhloso yembongi yokusebenzisa ifanamsindo u-'s' elisemgqeni","answer":"Imbongi isebenzise ifanamsindo u-'s' ngenhloso yokuletha umculonomgqumo omnandi ukugcizelela indlela abebethandana ngayobebambisane kulolu thando."},{"question":"शैक्षिक प्रविधिको उपलब्धताले परम्परागत अध्ययन विधिलाई कसरी परिवर्तन गर्छ?","answer":"शैक्षिक प्रविधिले अन्तरक्रियात्मक सिकाइ, व्यक्तिगत निर्देशन, स्रोतहरूमा पहुँच, र टाढाको शिक्षाका अवसरहरू, परम्परागत अध्ययन दृष्टिकोणमा क्रान्ति ल्याउने सुविधा दिन्छ।"},{"question":"شحال درجه حراره الشمس؟","answer":"15 مليون درجه مئوية."},{"question":"Quantos quilômetros por segundo é a velocidade da luz no vácuo?","answer":"300.000.000 km/s"},{"question":"Apakah maksud 'jinak-jinak lalat'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud persahabatan yang tidak mesra. Contoh ayat: \\"Saya hanya jinak-jinak lalat dengannya walaupun kami sekelas,\\" kata Suzy."},{"question":"Apakah maksud peribahasa \\"bagai angkuh terbawa, tampan tinggal\\"?","answer":"Ia bermaksud cantik rupa, buruk perangai."},{"question":"కోడి రామమూర్తిని కలియుగ భీముడని ఎందుకంటారు?","answer":"స్పెయిన్లో జరిగిన ఎడ్లపోటీలో ఎద్దును గాలిలోకి లేపి గిరగిరా త్రిప్పి విసిరేశాడు కోడి రామ్మూర్తి. కాలికి ఇనుప గొలుసులతో కారును కడితే, కారును అంగుళం కదలనీయకుండా ఆపిన మహాబలవంతుడు. ఊపిరి .బిగపట్టి ఒళ్లంతా గొలుసులు కట్టించుకొని ఊపిరి వదిలితే అవన్నీ పటపటా తెగిపోయేవి. రొమ్ముపై బండరాళ్లు పెట్టించుకొని వాటిని పగలకొట్టించుకొనేవాడు. అందుచేతనే కోడి రామ్మూర్తిని కలియుగ భీముడనేవారు."},{"question":"¿Por qué el metro de Medellín, Colombia, está decorado con la Virgen María?","answer":"La razón es dado que en el año 1987, Medellín era una de las ciudades más peligrosas del mundo, en ese entonces los directivos del metro, tenían miedo de que se hiciera algún atentado contra el metro. Por lo tanto dado que es una ciudad con raíces muy católicas, se basaron en la idea de que ninguna persona quería lastimar a la Virgen Maríadado que en la ciudad lo que más se respeta es a la madre."},{"question":"भारत रत्न डॉ. बी आर अम्बेडकर का कौन-सा महापरिनिर्वाण दिवस मनाया गया?","answer":"राष्ट्र भारत रत्न डॉ. बी आर अम्बेडकर को उनके 68वें महापरिनिर्वाण दिवस पर श्रद्धांजलि दे रहा है. राष्ट्रपति द्रौपदी मुर्मू ने नई दिल्ली में संसद परिसर में बाबासाहेब अम्बेडकर को पुष्पांजलि अर्पित की. उनका जन्म 14 अप्रैल, 1891 को महू, मध्य प्रदेश में हुआ था. वह संविधान सभा की प्रारूप समिति के अध्यक्ष थे और उन्हें भारतीय संविधान के जनक के रूप में भी जाना जाता है. साल 1947 में डॉ. अम्बेडकर स्वतंत्र भारत की पहली कैबिनेट में कानून मंत्री बने थे."},{"question":"கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள பொருட்களைவைத்து வெஜிடபிள் செஷ்வான் நூடுல்ஸ் செய்வது எப்படி?தேவையான பொருட்கள்:200 கிராம் நூடுல்ஸ்1 பெரிய வெங்காயம்½ கப் கேரட்¼ கப் பச்சை குடை மிளகாய்¼ கப் சிவப்பு குடை மிளகாய்¼ கப் மஞ்சள் குடை மிளகாய்1 கப் கோஸ்22 காய்ந்த மிளகாய்3 மேஜைக்கரண்டி பொடியாக நறுக்கிய பூண்டு3 மேஜைக்கரண்டி பொடியாக நறுக்கிய இஞ்சி1 மேஜைக்கரண்டி ரெட் சில்லி சாஸ்1 மேஜைக்கரண்டி சோயா சாஸ்3 மேஜைக்கரண்டி வினிகர்1 மேஜைக்கரண்டி கெட்சப்½ மேஜைக்கரண்டி வெள்ளை மிளகு தூள்1 சிட்டிகை கருப்பு மிளகு தூள்தேவையான அளவு உப்புதேவையான அளவு எண்ணெய்தேவையான அளவு சர்க்கரைசிறிதளவு ஸ்பிரிங் ஆனியன்சிறிதளவு கொத்தமல்லி","answer":"செய்முறை:1. முதலில் வெங்காயம், கேரட், கோஸ், பூண்டு, இஞ்சி, ஸ்பிரிங் ஆனியன், மற்றும் குடை மிளகாயை நறுக்கி ஒரு தட்டில் வைத்து கொள்ளவும்.2. அடுத்து ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் காய்ந்த மிளகாயை ஊற வைப்பதற்கு தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.3. தண்ணீர் சுட்டதும் அடுப்பை அணைத்து விட்டு அதில் காய்ந்த மிளகாயை போட்டு அதை சுமார் 45 நிமிடத்தில் இருந்து ஒரு மணி நேரம் வரை ஊற வைக்கவும்.4. அடுத்து ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் நூடுல்ஸை வேக வைப்பதற்கு தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.5. தண்ணீர் சுட்ட பின் அதில் ஒரு சிட்டிகை உப்பை தூவி அதனுடன் 3 அல்லது 4 சோட்டு எண்ணெய் விட்டு நூடுல்ஸை போட்டு அது சுமார் 95 சதவீதம் வேகும் வரை அதை வேக விடவும். (5 லிருந்து 6 நிமிடம் வரை வேக வைத்தால் சரியாக இருக்கும்.)6. நூடுல்ஸ் 95 சதவீதம் வெந்த பின் அதை எடுத்து தண்ணீரை வடிகட்டி ஒரு கிண்ணத்தில் போட்டு அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் சேர்த்து அதை ஒரு கரண்டியின் மூலம் நன்கு கிளறி விடவும். (அப்பொழுது தான் நூடுல்ஸ் ஒன்றோடு ஒன்று ஒட்டி கொள்ளாமல் இருக்கும்.)7. அடுத்து நாம் ஊற வைத்திருக்கும் காய்ந்த மிளகாயை எடுத்து தண்ணீரை நன்கு வடித்து அதை ஒரு மிக்ஸி ஜாரில் போட்டு அதனுடன் தேவையான அளவு தண்ணீர் சேர்த்து அதை நன்கு அரைத்து கொள்ளவும்.8. இப்பொழுது ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.9. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் நாம் நன்கு பொடியாக நறுக்கி வைத்திருக்கும் 2 மேஜைக்கரண்டி பூண்டு மற்றும் 2 மேஜைக்கரண்டி இஞ்சியை போட்டு அதனின் பச்சை வாசம் போகும் வரை அதை வதக்கவும்.10. இஞ்சி பூண்டின் பச்சை வாசம் போனதும் அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு பொடியாக நறுக்கிய கொத்தமல்லி தண்டை போட்டு அதை சுமார் அரை நிமிடம் வரை வதக்கவும்.11. அரை நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் அரைத்து வைத்திருக்கும் காய்ந்த மிளகாய் பேஸ்ட்டை ஊற்றி அதை நன்கு கலந்து விடவும்.12. பின்பு அதில் வினிகர், ஒரு மேஜைக்கரண்டி சர்க்கரை, ஒரு சிட்டிகை கருப்பு மிளகு தூள், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் 4 லிருந்து 5 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.13. 5 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதை நன்கு கலந்து விட்டு அதை சுமார் 6 லிருந்து 8 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.14. 8 நிமிடத்திற்கு பிறகு அடுப்பை அணைத்து விட்டு செஷ்வான் சாஸை எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.15. இப்பொழுது ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் 2 மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் சேர்த்து அதை சுட வைக்கவும்.16. எண்ணெய் சுட்ட பின் அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் வெங்காயம் மற்றும் 2 காய்ந்த மிளகாயை கில்லி போட்டு வெங்காயம் கண்ணாடி பதம் வரும் வரை அதை வதக்கவும்.17. வெங்காயம் கண்ணாடி பதம் வந்ததும் அதில் நாம் பொடியாக நறுக்கி வைத்திருக்கும் இஞ்சி மற்றும் பூண்டை போட்டு அதனின் பச்சை வாசம் போகும் வரை அதை வதக்கவும்.18. இஞ்சி மற்றும் பூண்டின் பச்சை வாசம் போனதும் அடுப்பை ஏற்றி வைத்து அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் கேரட், கோஸ், குடை மிளகாய், மற்றும் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு சர்க்கரையை போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை கிளறி கொண்டே இருக்கவும்.19. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் செய்து வைத்திருக்கும் செஷ்வான் சாஸ், ரெட் சில்லி சாஸ், சோயா சாஸ், கெட்சப், வினிகர், வெள்ளை மிளகு தூள், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை கிளறி கொண்டே இருக்கவும்.20. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் வேக வைத்து எடுத்து வைத்திருக்கும் நூடுல்ஸை போட்டு அதை நன்கு கலந்து விட்டு சுமார் 1 லிருந்து 2 நிமிடம் வரை கிளறி கொண்டே இருக்கவும்.21. 2 நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் ஸ்பிரிங் ஆனியனை தூவி ஒரு கிளறு கிளறி அடுப்பை அணைத்து விட்டு அதை எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து அதை சுட சுட கெட்சப் உடன் பரிமாறவும்.22. இப்பொழுது உங்கள் சூடான மற்றும் மிகவும் அசத்தலாக இருக்கும் செஷ்வான் நூடுல்ஸ் தயார். இதை கட்டாயம் உங்கள் வீட்டில் செய்து பார்த்து உங்கள் குடும்பத்தாருடன் சேர்ந்து உண்டு மகிழுங்கள்."},{"question":"Angazi-ke lapho mina baba. Umqoqi-zimali uninqumele ugwayikatiki bazali wathi uma kungaze kushaye usuku lwangoLwesihlanulokuphela kwale nyanga esanda kuqala ingakhokhiwe le nkece,akukho namunye umfundi oyoke ahlalele ukubhala izivivinyozokugcina zalo nyaka zokuhlolwa. Uze walimisa waliqokothisa njenelokuthi noma futhi ingaze ikhokhwe kodwa ingapheleli,imiphumela yokuhlolwa iyogodlwa ekupheleni konyaka ize idedelwengoba umfundi esekhokhe ngokuphelele.(Uphefumulela phezulu) Yehla imbila emsengeni madoda. Kodwayini lena engiyizwayo ngezindlebe zami? Sengathi luzongizimukisaikhanda isibili –ke lolu daba ongifikela nalo ndodakazi. Okushoukuthi phela ngiyehlukana nayo yonke le mali engiphume nayoefemini ngosuku esagcina ngalo.Mhlawumbe njalo ebengeze waba kulesi simo sokwethuka akusonjengamanje ubaba ukuba uvele wayolilanda leli heheba lephephamntanami ukuze azibonele.(Nembala asuke ngawo lowo mzuzu uLondiwe esephuthumaukuyolilanda iheheba lephepha eliyisitatimende semaliayikweletayo, maqedane aledlulisele kuyise. Uyise avule ikokosiahoshe izibuko azixhobele emehlweni maqedane aqale afifiyeleesebuka okubhaliwe).(ababaze ngekhwela nangezwi eliphakeme) Hawu! Kantikukhulunywa ngemali eyisikweletu nje, yisizumbulu esingakasemali madoda? Ngiyazisa Nkosi yami, kusukela manje umndeniwami uzodla udaka.1. Chaza imbangela yokuba umlingiswa onguLondiwe angenelele ezindabenizikaMemela.","answer":"ULondiwe usephila esikhathini samanje lapho izingane seziwazi amalungelookuthi uma uhlukunyezwa noma ngabe ungakanani akuvumelekile√.Useyazazi nezinyathelo ezithathwayo njengoba esefunda nasekolishi.√ULondiwe usemdala ngokweminyaka futhi uvuthiwe ngokomqondo√Akathandi ukuhlala ekhaya elinodlame."},{"question":"ILXAAD RUUXI AH & DHALINTA SOOMAALIDA?","answer":"ILXAAD RUUXI AH & DHALINTA SOOMAALIDA7-dii sano ee ugu dambaysay waxaan arkaynay inay soo badanayeen dhalinyaro soomaali ah oo dhahaysa Diinta islaamka waan ka baxnay ayagoo markaas u kala qeybsamay dhowr qeyb■ Qaar waxay noqdeen kirishtaan waxaana u badan dumarka , qolada masiixiyiinta ayagaa faafiya diintooda sidoo kalena maalgaliya inay dhalinta islaamka ka baxaan diintooda xataa yeysan kirishtaan noqonin, intii u hirgasha inay diintooda ku qanciyaan way dhiirigaliyaan se kii ay diintooda kusoo dari waayaan ilxaadka ama khaniisnimada ayey kusii riixaan■ Qaar waxay noqdeen Mulxidiin ama alle-diidyo kuwaas sababta ugu weyn ee ilxaadka ku riixdo waa xaalado cuqdad nafsi ah, ee ilxaadka ma ahan wax uu ku qanco qof fakara.Intaas markii lagasoo tago murtadiinta ilxaadka qaatay waxay isugu jiraan dhowr qeyb .■》Qeyb ilxaadkii bay toos isugu dhiibeen oo qofkii wuxuu kuleeyahay waxba ma aaminsani, xataa in wax la aamino waa qalad, waan shakisanahay iwm , kuwaas masii waaraan oo dhowrka sano ugu horeysa ayey Is dilaan ama towbad keenaan ama darxumo ayey u dhintaan ayagoo maandooriye si daran u adeegsanaya ■》Qeyb kale ilxaadkooda waxay u yeeleen wax ruuxi ah ama macnawi ah, maadaama uu ilxaadka baraxa tiran keenayo Nihilism(waayid) ama العدمية oo ah inuu qofka noloshiisa u waayo wax macno ah taasina ay ku keenayso inuu degdeg u qaato go'aan uu nolosha kaga quusanayo iskuna dilaayo waxaa dadkii mulxidiinta ahaa loo sameeyay waxyaabo ruuxi ah oo ay isku madadaaliyaan.Waagii hore ilxaadkii ayaa darajooyin loogu sameeyay tusaale qofka dhowr sano ayuu noloshiisa ku qaadanayaa asagoo atheist(alle-diid ah) kadib wuxuu kaa sii gudbayaa dhowr sano oo uu agnostic(mooge) ahaanayo , kadib wuxuu u gudbayaa skeptic(shakiile),  hadana wuxuu kaga sii gudbayaa Diest(Rabiile) , kadibna wuxuu usii gudbayaa Secular(caalamaani) oo ah inuu qofka isku qanciyo dawladnimada xataa asagoo bilaa diin ah, balse nidaamkaas degdegiisa ayaa badnaa oo qofkii lama xakamayn karo durba xaalada nihilism-ka ayaa usoo degdegi karta maxaa la sameynayaa ?!!Waxaa la sameeyay kaniisado ilxaadi ah, hadde ogow kaniisadu waa meel cibaado hadana qofkii asagoo mulxid ah ayuu cibaado sameynayaa , waxaa markaas la bilaabay in cawaantii loo sameeyo ilxaadkaas ruuxiga ah, tusaale waxaa la bilaabay in jaamacadaha loogu dhigo diinta hinduga iyo Buddhism-ka , taasi qofkii waxay ka caawinaysaa inuu helo wax uun madadaalo ah sida Mediation 🧘‍♂️,  jimicsi diimeed yoga 🧘‍♀️,  aaminaado diimeed , ka hadlida mawduucyo la xiriira ruuxda , ilaahay , Ta'amulka/fakarka, jacaylka, geerida iwm, qofkii asagoo mulxid ah islaamka iyo diimaha kale aad u neceb buu hadana dhaqan galinayaa diinta hinduga ama Buddhism-ka, waana wado fudud oo ay dadka Kusoo jiidan karaan , waxayna badanka Beegsadaan dadka uu walwalka ama walbahaarka nafsiga ah hayo, umana kala soocaan qofka depressed-ka ah inuu muslim yahay ama mulxid ama kirishtaan,  muhiimadoodu waa inay qofkan ka dhigaan mulxid ruuxi ah, waayo qofka markuu noqdo qof tijaabiya Mediation. 🧘‍♂️ Ama wax la xiriira diinta hinduga waxa uu tartiib tartiib u waayaa iimaankiisa ilaa uu noqdo qolof muslim sheegta, gabar xijaab xiran baad arkaysaa kuleh Mediation waa waxa ugu fiican ee deganaan laga helo, hadde ogow Salaadda ayaa ka fiican iyo xuska alle , balse qofta warkaas kuleh waa qolof xijaab wadata waa hore ayey caqiido ahaan u gaalowday , kaas baa la yiraah ilxaadka ruuxiga ah, Qofkii markuu xaaladaas gaaro waxa ugu fudud ee uu ku gaban karo waa suufi baan ahay, sidoo kale falsafada ayuu si daran u akhriyaa wuxuuna ku caan baxaa Kataarka ama dhageysiga muusiga, muddo kadib waxaad arkaysaa qofkii ood diinta ku ogayd oo wax badan oo badan ka tanaasulay.!!Tusaalaha ugu dhow waa Unays Ali  , akoonkiisa booqo oo soo arag waxa uu ka hadlo, waxaa kaloo jira dhalinyaro ninkaas ku xiran oo ustaad ugu yeera,  ayagoo isleh waa aqoonyahan wax idinku kordhinaya mana oga inuu qofkani yahay mulxid islaamka neceb, dagaal dadbanna kula jira asagoo si hoose u faafinaya caqiidooyinkii Hinduga. Bal halkaan ugu yeer dadka aad isleedahay ninkaas way ku dagmeen ama ustaad u yaqaan."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Música.","answer":"¿Cuántas canciones escribió el baterista de The Beatles para el grupo? Escribió dos canciones.El baterista de The Beatles, Ringo Starr, escribió dos canciones para el grupo. Las canciones que compuso fueron \\"Don't Pass Me By\\", que aparece en el álbum \\"The Beatles\\" (conocido como Álbum Blanco) de 1968, y \\"Octopus's Garden\\", que se encuentra en el álbum \\"Abbey Road\\" de 1969. Aunque no fue el principal compositor del grupo, sus contribuciones musicales también dejaron un impacto significativo en la historia de The Beatles."},{"question":"Waxaad sheegtaa Aayada koobeysa dhamaan xuruufta Carabiga?","answer":"Aayada koobeysa dhaman xurufta carabiga waa aayada u danbeysa suurada al-Fatx."},{"question":"సైక్లోస్టోముల నాలుగు ముఖ్య లక్షణాలు రాయండి.","answer":"1) ఇవి దౌడలు లేని జలచర జీవులు.2) శరీరము సన్నగా, పొడవుగా ఈకలాగా పొలుసులు లేకుండా ఉండును.3) అంతరాస్థి పంజరము మృదులాస్థి నిర్మితము.4) నోరు వలయాకారముగా ఉండి, చూషకము వలే పనిచేయును."},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: ഇന്ത്യയിലെ ലഡാക്കിലെ ദ്രാസ് - കാർഗിൽ പ്രദേശത്തെ ഒരു പർവ്വതമാണ് ടൈഗർ ഹിൽ. പരമ്പരാഗതമായി ഗാംഗ്സ് ലാ ( പോയിന്റ് 5062 ) എന്നും ഇത് അറിയപ്പെടുന്നു. ഈ പ്രദേശത്തെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടികളിൽ ഒന്നായ ഇത് 1999 കാർഗിൽ യുദ്ധത്തിന്","answer":"ഒരു വിഷയമായിരുന്നു. ടൈഗർ ഹിൽ ഡാർജിലിംഗിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഒരു പർവതമാണ്. എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടിയുടെയും കാഞ്ചൻജംഗ പർവതത്തിന്റെയും ഒരു പനോരമിക് വ്യൂ ഇവിടെയുണ്ട്."},{"question":"ما هي اللغة الرسمية في الصين؟","answer":"اللغة الرسمية في الصين هي اللغة الصينية"},{"question":"Inona no volana aorinan'ny Septambra","answer":"Oktobra no volana aorinan'ny Septambra"},{"question":"Aşağıdaki yargılardan hangisi kişisel düşünce içermemektedir?A) Meydandaki hareketlilik, hiç bitmeyecekmiş gibi hız kesmeden devam ediyor.B) Bu ülkede gördüğüm her kıyafet ve her hareket birbirine benziyor.C) İnsanların elindeki bavullar, kendi yaşantılarına dair garip izler taşıyor.D) Görevlinin sesini duyanlar yerinden ayrılıyor ve işaret edilen yere ilerliyor.E) Şikayetler de tıpkı eşyalar gibi, tekrarlandıkça eskimeye devam ediyor.","answer":"D seçeneğinde objektif bir gözlem paylaşıldığı için doğru seçenek D'dir."},{"question":"இடைச்சொற்களைச் சேர்த்தும் பிரித்தும் எழுதினால் ஏற்படும் தவறினை இரண்டு சான்றுகள் மூலம் நிரூபி.","answer":"இடைச்சொற்கள் : பால், படிபால் :அவன்பால் கொண்டுசென்றான். (அவனிடம் கொண்டு சென்றான்)அவன் பால்கொண்டு சென்றான். (அவன் பால் (குடிக்கும் பால்) கொண்டு சென்றான்)படி :அளக்கும்படி வேண்டினான். (பொருளை அளக்கும்படி வேண்டினான் )அளக்கும் படி வேண்டினான். (பொருளை அளக்க படி வேண்டினான்)"},{"question":"Kush e fitoi Kampionatin Evropian në vitin 2008?","answer":"Në vitin 2008 Kampionatin Evropian e fitoi Spanja."},{"question":"ලොවපුරා වෙසෙන බෞද්ධාගමිකයන්ගේ ආගමික සංකේතය කුමක් ද?","answer":"ලොවපුරා වෙසෙන බෞද්ධාගමිකයන්ගේ ආගමික සංකේතය \\"ධර්මචක්‍රය\\" වේ."},{"question":"Төмөнкүнү эмодзилер менен көрсөтүп берчи: \\"Мага машина айдаган жакпайт, бирок мотоцикл айдаганды абдан жакшы көрөм\\"","answer":"🚗🚫🏍️😍"},{"question":"Quais foram as principais contribuições de Søren Kierkegaard para a filosofia?","answer":"Søren Kierkegaard foi um filósofo existencialista dinamarquês. Suas principais contribuições incluem a ênfase na subjetividade, a crítica à conformidade social e religiosa, e a defesa da escolha individual e da responsabilidade existencial, influenciando o existencialismo e a teologia existencial."},{"question":"ਸਪੱਸ਼ਟ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੀ ਨਿਊਨਤਮ ਦੂਰੀ ਦਾ ਕੀ ਭਾਵ ਹੈ ?","answer":"ਸਪੱਸ਼ਟ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੀ ਨਿਊਨਤਮ ਦੂਰੀ – ਜੇਕਰ ਵਸਤੂ ਅੱਖ ਦੇ ਬਹੁਤ ਨਿਕਟ ਹੋਵੇ ਤਾਂ ਸਪੱਸ਼ਟ ਤੌਰ ‘ਤੇ ਵਿਖਾਈ ਨਹੀਂ ਦਿੰਦੀ ਹੈ । ਇਸ ਲਈ ਉਹ ਨਿਕਟਤਮ ਬਿੰਦੂ ਜਿਸ ਤੇ ਸਥਿਤ ਵਸਤੂ ਨੂੰ ਅੱਖ ਆਪਣੀ ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਅਨੁਕੂਲਣ ਸਮਰੱਥਾ ਲਗਾ ਕੇ ਸਪੱਸ਼ਟ ਵੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਅੱਖ ਦਾ ਨਿਕਟ ਬਿੰਦੁ ਕਹਾਉਂਦਾ ਹੈ | ਅੱਖ ਦੇ ਨਿਕਟ ਬਿੰਦੁ ਤਕ ਦੀ ਦੂਰੀ ਸਪੱਸ਼ਟ ਦ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਦੀ ਨਿਊਨਤਮ ਦੂਰੀ ਕਹਾਉਂਦੀ ਹੈ । ਸਾਧਾਰਨ ਅੱਖ ਲਈ ਇਹ ਦੂਰੀ 25 ਸਮ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ।"},{"question":"வினா :ஒரு தீக்கோழிக்கு எத்தனை வயிறுகள் உள்ளன?","answer":"விடை: 3"},{"question":"السؤال: من هو الملقب بالمخوزق ؟","answer":"الإجابة: فلاد الثالث أمير والكيا"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai menggelikan induk ayam\\"?","answer":"Maksud peribahasa ini adalah memberanikan penakut"},{"question":"Naging presidente ba sa FPJ noon?","answer":"Nangampanya at tumakbo para sa pagkapangulo si Fernando Poe Jr. o FPJ noong 2004, ngunit natalo siya ni Gloria Macapagal Arroyo. Mahigit-kumulang isa milyong boto ang lamang ni Arroyo kay Poe Jr."},{"question":"\\"خدمات مميزه موقع ممتاز وقريب خصوصا لمن معهم نساء وذلك لقربه من بوابة مصلى النساء نظافة المكان\\" .ماهي مشاعرهذه المراجعة؟","answer":"المراجعة السابقة تظهر إيجابية ورضا من قبل الشخص الذي قام بالمراجعة. إليك تفسير لبعض العبارات المستخدمة:-\\"خدمات مميزة\\": يشير إلى أن المكان يقدم خدمات ذات جودة عالية أو خدمات فريدة.-\\"موقع ممتاز وقريب\\": يشير إلى أن الموقع يعتبر ممتازًا وقريبًا، مما يعزز سهولة الوصول إليه.-\\"خصوصا لمن معهم نساء\\": يشير إلى أن المكان يوفر خدمات أو مرافق خاصة للنساء.-\\"قربه من بوابة مصلى النساء\\": يشير إلى موقع المكان بالقرب من بوابة مصلى النساء، مما يسهل على النساء الوصول إليه.-\\"نظافة المكان\\": يشير إلى أن المكان نظيف، مما يعكس اهتمامًا بالنظافة والصحة.بشكل عام، يظهر أن المراجعة تعبر عن تجربة إيجابية، ويمكن أن تكون ملهمة للآخرين البحثين عن مكان مماثل."},{"question":"Trendyol da satıcı olmak ne kadar?","answer":"Trendyol'da satış yapmak için başvuru anınızdan itibaren hiçbir zaman mağaza kira ücreti ya da hizmet bedeli adı altında bir ücret talep edilmez. Sadece online başvuru yaparak ücretsiz olarak Trendyol'da mağazanızı açabilir ve satıcı olabilirsiniz."},{"question":"Đóng vai học sinh kể lại câu chuyện thánh gióng","answer":"Em được cô giáo giảng dạy nhiều truyền thuyết về các vị anh hùng trong lịch sử chống giặc ngoại xâm. Tác phẩm loại nào cũng hay cũng hấp dẫn và để lại ấn tuợng sâu sắc trong em. Nhưng bản thân em vẫn mãi khắc ghi một truyền kỳ về người anh hùng ở làng Gióng, được truy phong là Phù Đổng Thiên Vương, mà nhân dân Việt Nam ta đời đời nhớ ơn.Tương truyền rằng vào thời vua Hùng Vương thứ sáu, có một đôi vợ chồng già chăm chỉ làm ăn sinh sống ở làng Gióng. Thế nhưng hai người mãi chẳng có lấy một mụn con. Vì tuổi đã cao mà chưa có con nên ước muốn lớn lao nhất của họ chính là có một đứa con. Cho đến một ngày, khi bà lão đi ra đồng thì chợt thấy một dấu chân to khổng lồ. Lấy làm ngạc nhiên, bà lão đưa chân mình vào ướm thử để đo xem dấu vết chân đó to đến cỡ nào. Thời gian thấm thoát trôi đi, bà lão chẳng còn nhớ đến vết chân ngày xưa nữa thì bỗng một ngày bà có thai. Hai vợ chồng bà lão mừng lắm, phúc đức bao lâu nay đã được đền đáp lại.Kì lại ở chỗ là tận mười hai tháng bà mới sinh ra một cậu bé khôi ngô, tuấn tú. Hai ông bà vô cùng mừng rỡ khi sinh được con thế nhưng lại lo lắng, buồn bã không hiểu sao. Ấy là kể từ khi ra đời, đứa trẻ đó lại chẳng biết nói, cũng không biết cười, không biết đi, chỉ đặt đâu thì nó nằm đấy. Thật chẳng giống một đứa bé bình thường một chút nào!Lúc bấy giờ, giặc Ân tràn sang xâm lược nước ta khiến ai nấy cũng đều khiếp sợ. Chúng khiến cho đời sống nhân dân vô cùng khổ cực, ép đất nước lúc này rơi vào tình cảnh khốn khổ. Nhà vua sai sứ giả đi rao tin khắp nơi, hi vọng có thể tìm được người tài đứng lên cứu giúp đất nước. Sứ giả đi rao tin và khi đến làng Gióng thì có tin mừng. Nghe tiếng sứ giả, cậu bé bỗng nhiên cất tiếng gọi mẹ: \\"Mẹ ơi, mẹ hãy mời sứ giả vào đây cho con\\". Thấy đứa con mình suốt bao nhiêu ngày tháng không nói, không cười bỗng dưng hôm nay lại cất tiếng gọi mẹ, hai ông bà lão vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, liền mời sứ giả vào ngay.Khi sứ giả vào nhà, cậu bé đã ngay lập tức yêu cầu sứ giả hãy về chuẩn bị đủ những vũ khí để đi đánh giặc: Ngựa sắt, áo sắt và tấm giáp sắt để phá tan lũ giặc xâm lược. Sứ giả liền nghi ngờ liệu một đứa trẻ có thật sự cứu giúp đất nước hay không. Thế nhưng cũng mừng rỡ vì đã có người dám đứng lên chống giặc, liền vội về tâu lên cho nhà vua chuẩn bị. Nhà vua cũng đồng ý theo lời của cậu bé. Lạ lùng thay, Thánh Gióng từ khi gặp được sứ giả của nhà vua thì lớn nhanh như thổi, cơm cha mẹ thổi bao nhiêu cậu ăn cũng không đủ no, quần áo chẳng mấy chốc đều chật hết cả. Cậu cứ ăn mãi ăn mãi mà vẫn cứ đòi ăn thế nên dân làng cùng nhau góp gạo nuôi cậu. Ai nấy cũng hi vọng cậu sẽ giúp đất nước yên ổn trở lại. Cậu bé chẳng mấy chốc hóa thành một chàng trai cao lớn, khỏe mạnh, khí thế ngút trời.Giặc vừa đến núi Trâu cũng là lúc nhà vua sai người đem đến đủ cả những thứ mà Gióng yêu cầu. Khoác lên mình áo giáp sắt, tay cầm roi sắt và cưỡi ngựa sắt, Thánh Gióng bỗng trở thành một tráng sĩ mình cao hơn trượng, oai phong lẫm liệt. Trước khi đi, cậu cảm ơn đức sinh thành của cha mẹ, cảm ơn làng xóm đã góp phần nuôi lớn mình. Nhảy lên mình ngựa, ngứa hí dài vang dội khắp đất trời, Thánh Gióng lên đường đi đánh giặc.Cậu đi đến đâu đánh bại quân giặc đến đấy. Thánh Gióng đón đầu chúng, đến những nơi có giặc, không để đường lui cho kẻ thù. Khi roi sắt gãy, Gióng liền nhổ những cụm tre bên đường, quật ngã bọn giặc ngoại xâm. Chẳng mấy chốc, một mình Thánh Gióng đã tiêu diệt toàn bộ quân giặc. Một hồi, ngựa của Thánh Gióng đã đến chân núi Sóc Sơn, Thánh Gióng liền cởi bộ giáp sắt đang mặc trên người ra mà bay thẳng lên trời.Để nhớ đến công lao của Thánh Gióng, nhà vua đã cho người lập đền thờ của vị tướng này tại quê nhà của ông là làng Gióng. Cho đến nay, vẫn còn rất nhiều dấu tích năm xưa còn lưu lại và cứ tháng tư hằng năm, người ta vẫn thường đến đền thờ Phù Đổng Thiên Vương để tưởng nhớ ông. Người ta vẫn thường truyền tai nhau những dấu tích mà tráng sĩ và ngựa sắt đã đánh tan giặc Ân, đó là tre đằng ngà, những ao hồ liên tiếp…Em rất thích đọc câu truyện này vì câu truyện này thể hiện người Việt Nam có truyền thống yêu chuộng hòa bình và muốn có người anh hùng chống giặc ngoại xâm của người Việt cổ. Chính vì thế, Thánh Gióng được xây dựng bởi nhiều chi tiết kì ảo, mang trong mình sức mạnh vô biên – hình tượng anh hùng của muôn đời."},{"question":"Òwò Oògùn Olóró-gbígbé ní orìlé-èdè Nàìjíríà ","answer":"Òwò gbígbé oògùn-olóró lọ sí ilẹ̀ mìíràn láti tà á jẹ́ ẹ̀sẹ̀ tó lágbára ni Orílé èdè Nàìjíríà. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn ènìyàn ló rí iṣẹ́ yìí bí i òwò tó lérè lóri. Àwọn Ọ̀daràn ènìyàn ló máa ń ṣiṣẹ́ yìí. Èyí fi hàn wí pé kò kì í ṣe àwọn nìkan lọ máa ń mú lọ sókè òkun láti fi ṣìwò burúkú yìí. Èyí ti di ohun ìbàjẹ́ láwùjọ wa débi wí pé àwọn ènìyàn tí à ń fi ojú wò gan-an ti ń ṣe é. Àwọn ènìyàn bí àlùfáà, páṣítọ̀ àti àwọn ènìyàn ńláńlá mìíràn.Òwò yìí ti jẹ́ ọ̀nà kíkówójọ fún  àwọn ọ̀wọ́ Ọ̀daràn púpọ̀, tí ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn ọwọ́ yìí tì ń kópa nínú àwọn ìwà ìbàjẹ́ bí i Dídigunjalè, Sísọ àwọn ọmọ ènìyàn di Ẹrú àti ẹ̀ṣẹ̀ Onírìnàjò láti ìlú kan sí òmíràn."},{"question":"Viết bài viết dựa trên điều sau đây: \\"Giải phương trình bậc hai bằng cách sử dụng công thức: x = (-b ± √(b^2 - 4ac)) / 2a\\".","answer":"Đầu tiên, thay các giá trị tương ứng của a, b, và c vào công thức trên. Sau đó, giải phương trình để tìm giá trị của x. Với giá trị x đã có, bạn có thể tìm ra hai nhân của đa thức bằng cách sử dụng các giá trị x này như các hằng số trong biểu thức (x - h) * (x - k), với h và k là hai giá trị x có thể có, tìm ra từ công thức đã cho trong đầu bài. Cuối cùng, bạn sẽ có kết quả của đa thức.Giả sử chúng ta có phương trình bậc hai: ax^2 + bx + c = 0. Thay a, b, và c vào công thức x đã cho, x = (-b ± √(b^2 - 4ac)) / 2a. Sau đó, giải phương trình này để tìm giá trị của x. Sau đó, nếu x = h hoặc x = k, ta có thể sử dụng biểu thức (x - h) * (x - k) để tìm ra nhân của đa thức.Ví dụ: Cho phương trình x^2 - 4x + 3 = 0. Thay a = 1, b = -4, và c = 3 vào công thức, ta có x = (4 ± √(16 - 12)) / 2 = 2 ± √1 = 3 hoặc 1. Vậy, h = 3 và k = 1. Để tìm đa thức tương ứng, ta sử dụng biểu thức (x - 3) * (x - 1) = (x + 2)(x - 4). Đây là đa thức tương ứng với phương trình ban đầu x^2 - 4x + 3 = 0."},{"question":"Mo ṣekilọ nipa ijọba eṣu to wa lode yii lọdun 2015, ṣugbọn wọn o gbọ – Oyedepo","answer":"Gbajugbaju ajihinrere ati oludasilẹ ijọ Living Faith Church Worldwide, tawọn eeyan mọ si Winners, Biṣọọpu David Oyedepo, ti ṣapejuwe iṣakoso Aarẹ Muhammadu Buhari bii ijọba eṣu, ijọba buruku to ko awọn ọmọ Naijiria pada sinu aginju nla, o loun si ṣekilọ gidi ṣaaju pe bijọba naa ṣe maa ri ree, ṣugbọn ọpọ eeyan lo kọti ọgbọnyin si ikilọ ọhun.Ninu iwaasu rẹ lọjọ Aiku, Sannde yii, eyi to waye ni olu-ileejọsin ọhun, to wa ni Cannanland, Ọta, nipinlẹ Ogun, lojiṣẹ Oluwa naa ti sọrọ yii.Oyedepo, nigba to n sọrọ nipa agbara asọtẹlẹ Ọlọrun ati bo ṣe yẹ kawọn eeyan maa kọbiara si ikilọ, o ni:“Mo jẹ ọkan lara awọn eeyan ti Oluwa fun lanfaani lati mọ ohun to maa ṣẹlẹ lọjọ iwaju, Ọlọrun si maa n fi han mi ṣaaju ko too waye.Ọpọ eeyan lo binu si mi nigba ti mo n sọrọ nipa ijọba eṣu yii nigba yẹn, mo sọ forileede yii, mo ni ‘Haa, inu wahala la fẹẹ tọrun bọ lọdun 2015 yii o’, ṣe wahala ni ki n pe e abi agbako nla? Agbako gidi ni.Tori mo ti ri iwa ika tawọn ika ẹda kan fẹẹ fi tipatipa mu ba ilẹ wa. Ẹ waa wo ipo ti a wa bayii, ko si itọsọna kankan, ko si itẹsiwaju kan, gbogbo ẹ waa lọju-pọ pata.Nigba ti wolii ba n sọrọ, ero Ọlọrun lọ n sọ jade yẹn. Ṣugbọn oju gbogbo wa ti ri abajade ẹ bayii.Emi kọ ni mo maa ba yin gba ọrọ aṣọtẹlẹ gbọ, ẹni kọọkan lo gbọdọ gba a gbọ, lati ri imuṣẹ ẹ.”Bẹẹ ni Oyedepo kede nipa ijọba to wa lode yii, ninu iwaasu rẹ"},{"question":"Slutför den här frasen: Anis tävlade som Flyktingidrottare vid","answer":"olympiska sommarspelen 2016 i Rio de Janeiro, där han blev utslagen i försöksheatet på både 100 meter frisim och 100 meter fjärilsim."},{"question":"昔話『一寸法師』で、一寸法師が打ち出の小槌を奪った相手は誰でしょう？","answer":"鬼です。"},{"question":"Cho các số: 10 250, 768, 35 765, 426. Trong các số đã cho, có bao nhiêu số chia hết cho 5?A. 1B. 2 C. 3D. 4","answer":"Lời giảiTheo dấu hiệu chia hết cho 5, các số có chữ số tận cùng là 0 hoặc 5 thì chia hết cho 5 và chỉ những số đó mới chia hết cho 5. Trong các số đã cho, ta thấy số 10 250 có chữ số tận cùng là 0, số 35 765 có chữ số tận cùng là 5 nên các số 10 250, 35 765 chia hết cho 5.Vậy có 2 số chia hết cho 5 trong các số đã cho. Chọn đáp án B."},{"question":"Сγрөттөөгө мисал келтир!","answer":"Кыргыз тоолору бийик жана токойлуу. Анын аскалары,чокулары асман тирейт."},{"question":"Berikan satu contoh ayat untuk peribahasa \\"air ditetak tidak akan putus\\".","answer":"Maksudnya ikatan persaudaraan tak pernah terputus. Contoh ayat: Ahmad yang tidak bertegur sapa dengan abangnya selama setahun, sekarang telah berbaik-baik semula kerana air ditetak tidak akan putus."},{"question":"السؤال: كم عدد البراكين النشطة في العالم؟","answer":"الإجابة: يُقدّر مجموع البراكين التي من المحتمل أن تكون نشطة بحوالي 1,500 بركان موزّع في جميع أنحاء العالم."},{"question":"Qu'est-ce que la mondialisation et quelles sont ses implications économiques et culturelles ?","answer":"La mondialisation est le processus d'intégration croissante des économies, des cultures et des sociétés à l'échelle mondiale. Sur le plan économique, elle favorise la libre circulation des biens, des services et des capitaux, mais peut également entraîner des inégalités économiques et culturelles. Sur le plan culturel, elle permet l'échange d'idées et de valeurs, mais peut aussi conduire à l'homogénéisation culturelle."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 飲み物の会社が、小さくたたみやすい2Lのペットボトルを作りました。今月からこのペットボトルに入れた水を売り始めます。ペットボトルは、真ん中を手で押すと潰れやすい形にしました。飲んだあと、ペットボトルにある線などのとおりに折ると、6分の1ぐらいに小さくたたむことができます。たたむ前の形には戻らないようになっています。会社は、新しいペットボトルは小さくなるため、家庭でごみを入れるプラスチックの袋が少なくなると言っています。そして、ペットボトルを集める車が一度にたくさん運ぶことができるため、車が出す二酸化炭素も少なくなると言っています。別の会社も、去年12月から540mlのペットボトルを簡単に潰すことができる形に変えました。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- たたみ: 1）折って、重ねる。2）広がっているものを、すぼめる。3）商売をやめる。4）心の中にしまう。- L: 1）メートル法で、容積の基本の単位。一リットルは、1000立方センチメートル。一辺が10センチメートルの立方体の体積を一リットルとする。記号は「L」。- ペットボトル: 1）樹脂製の容器。軽くて丈夫なので飲み物などの容器に使われる。「PET」は材料となる樹脂の名「ポリエチレンテレフタレート」の頭文字。- 潰れ: 1）おされて形がくずれる。ぺちゃんこになる。2）だめになる。3）むだに過ぎる。4）そこなわれる。- 分: 1）わける。2）あるものの一部。3）持っているもの。立場や役割。4）ようす。ころあい。5）見分ける。6）1時間の60分の1。7）角度で、1度の60分の1。8）度合い。9）全体の10分の1。10）1割・1度・1寸の、10分の1。- たたむ: 1）熱や圧力を加えて、自由に形を作ることができる物質。特に合成樹脂を指す。使い道が広い。- プラスチック: 1）紙や布などを縫い合わせたり貼ったりして口の部分だけを残し、中に物を入れるようにしたもの。2）「１）」に似た形のもの。- 袋: 1）炭素と酸素の化合物で、色もにおいもない気体。炭火の燃えるときなどに発生し、人のはく息の中にもふくまれている。ドライアイス・ソーダ水などに使われる。炭酸ガス。記号は「CO2」。- 二酸化炭素: 1）おさえつけて形をこわす。2）だめにする。失う。3）空いたところをうめる。4）そこなう。"},{"question":"Hãy đưa một ví dụ về trivia (chuyện ngoài lề) trong thể thao.","answer":"Bạn có biết?Trong trận đấu bóng đá World Cup 2002 giữa Đội tuyển Anh và Đội tuyển Brazil, người ta nhớ đến bàn thắng phản lưới nhà của Danny Mills hoặc cú sút phạt thành bàn của Ronaldinho. Tuy nhiên, một chi tiết nhỏ mà ít người chú ý là Ronaldinho đã bị truất quyền thi đấu ở cuối trận đấu sau chiếc thẻ vàng thứ hai. Nhưng điều đó không cản trở anh trở thành người hùng trong lòng người hâm mộ Brazil."},{"question":"Terjemahno pecahan crito Bahasa Inggris ing ngisor iki dadi crito Basa Jawa.I see a green and brown crocodile giving me a big smileTerjemahane ing Basa Jawa yaiku:","answer":"Aku weruh baya ijo soklat mesem amba marang aku."},{"question":"ਇੱਥੇ 350 ਤੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਹਾਥੀ ਮਰੇ ਮਿਲੇ ਪਰ ਕਾਰਨ ਸਮਝ ਨਹੀਂ ਆ ਰਿਹਾ।ਬ੍ਰਿਟੇਨ-ਸਥਿਤ ਚੈਰਿਟੀ ਸੰਸਥਾ 'ਨੈਸ਼ਨਲ ਪਾਰਕ' ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਡਾ. ਨਾਈਲ ਮੈਕਕੈਨ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਦੱਖਣੀ ਅਫਰੀਕਾ ਦੇ ਸਹਿਯੋਗੀਆਂ ਨੇ ਓਕਾਵਾਂਗੋ ਇਲਾਕੇ ਵਿੱਚ ਮਈ ਤੋਂ ਲੈ ਕੇ ਹੁਣ ਤੱਕ 350 ਤੋਂ ਵੱਧ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀਆਂ ਲਾਸ਼ਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਹਨ। ਅਫਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਉਂਝ ਵੀ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਘਟ ਰਹੀ ਹੈ। ਮਹਾਂਦੀਪ ਵਿੱਚ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਜਿੰਨੀ ਵੀ ਗਿਣਤੀ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਤੀਜਾ ਹਿੱਸਾ ਬੋਟਸਵਾਨਾ ਵਿੱਚ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਜਾਨਵਰ ਕਿਉਂ ਮਰ ਰਹੇ ਹਨ? ਸਰਕਾਰ ਮੁਤਾਬਕ ਲੈਬ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਅਜੇ ਹਫ਼ਤਿਆਂ ਬਾਅਦ ਆਉਣਗੇ। ਡਾ. ਮੈਕਕੈਨ ਨੇ ਬੀਬੀਸੀ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਹੈ ਕਿ ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸਰਕਾਰ ਨੂੰ ਮਈ ਵਿੱਚ ਚਿਤਾਵਨੀ ਦਿੱਤੀ ਸੀ। \\"ਇੱਕ 3 ਘੰਟਿਆਂ ਦੀ ਉਡਾਣ ਦੌਰਾਨ 169 ਹਾਥੀ ਨਜ਼ਰ ਆਏ ਸਨ।\\"ਹਵਾਈ ਜਹਾਜ਼ ਤੋਂ ਸਰਵੇਖਣ ਕੀਤਾ ਗਿਆ।\\"ਇੱਕ ਮਹੀਨੇ ਬਾਅਦ, ਅਗਲੇਰੀ ਜਾਂਚ ਵਿੱਚ ਕਈ ਹੋਰ ਲਾਸ਼ਾਂ ਮਿਲੀਆਂ, ਜਿਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਇਹ ਅੰਕੜਾ 350 ਨੂੰ ਪਾਰ ਕਰ ਗਿਆ।\\"ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਅੱਗੇ ਦੱਸਿਆ, \\"ਇੰਨੀ ਵੱਡੀ ਗਿਣਤੀ ਵਿੱਚ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀਆਂ ਲਾਸ਼ਾਂ ਮਿਲਣੀਆਂ ਬੇਹੱਦ ਅਜੀਬ ਘਟਨਾ ਹੈ, ਉਹ ਵੀ ਜਦੋਂ ਸੋਕਾ ਵੀ ਨਹੀਂ ਹੈ।\\" ਇੱਕ ਹੋਰ ਸੰਸਥਾ ਅਤੇ ਵੈੱਬਸਾਈਟ Phys.org ਮੁਤਾਬਕ ਮਈ ਵਿੱਚ ਬੋਟਸਵਾਨਾ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਹਾਥੀ ਦੰਦ ਕੱਢੇ ਜਾਣ ਦਾ ਹਵਾਲਾ ਦੇ ਕੇ ਗ਼ੈਰ-ਕਾਨੂੰਨੀ ਸ਼ਿਕਾਰ 'ਤੇ ਰੋਕ ਲਗਾ ਦਿੱਤੀ। ਪਰ ਇੱਥੇ ਗ਼ੈਰ-ਕਾਨੂੰਨੀ ਸ਼ਿਕਾਰ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਹੋਰ ਵੀ ਕਈ ਚੀਜ਼ਾਂ ਨਜ਼ਰ ਆ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। ਡਾ. ਮੈਕਕੇਨ  ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ, \\"ਸਿਰਫ਼ ਹਾਥੀ ਹੀ ਮਰ ਰਹੇ ਹਨ, ਹੋਰ ਕੋਈ ਜਾਨਵਰ ਨਹੀਂ। ਜੇਕਰ ਸ਼ਿਕਾਰੀਆਂ ਵੱਲੋਂ ਸਾਇਨਾਈਡ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ ਤਾਂ ਹੋਰ ਵੀ ਮੌਤਾਂ ਦੇਖਣ ਨੂੰ ਮਿਲ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।” ਡਾ. ਮੈਕਕੈਨ ਨੇ ਫਿਲਹਾਲ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਐਂਥਰੈਕਸ ਦਾ ਮਾਮਲਾ ਤਾਂ ਨਹੀਂ ਲਗ ਰਿਹਾ। ਐਂਥਰੈਕਸ ਨਾਲ ਪਿਛਲੇ ਸਾਲ 100 ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋਈ ਸੀ। \\"ਜਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮੌਤਾਂ ਹੋ ਰਹੀਆਂ ਹਨ ਤੇ ਹਾਥੀ ਸਿਰ ਦੇ ਭਾਰ ਡਿੱਗੇ ਮਿਲੇ ਹਨ, ਇੰਝ ਲਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਦਿਮਾਗ਼ੀ ਤੰਤਰ ਉੱਤੇ ਕਿਸੇ ਚੀਜ਼ ਦਾ ਅਸਰ ਪਿਆ ਹੈ। ਕਈ ਵਾਰ ਤਾਂ ਹਾਥੀ ਗੋਲ-ਗੋਲ ਘੁੰਮਦੇ ਵੀ ਨਜ਼ਰ ਆਏ।\\" ਡਾ. ਮੈਕਕੈਨ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ਕਿ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਸਰੋਤ ਦੇ ਇਹ ਕਹਿਣਾ ਅਸੰਭਵ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਬਿਮਾਰੀ ਮਨੁੱਖਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ ਫੈਲ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਖ਼ਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਕਾਰਨ ਪਾਣੀ ਜਾਂ ਮਿੱਟੀ ਹੋਵੇ, ਕਿਉਂਕਿ ਮੰਨਿਆ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਕੋਵਿਡ-19 ਵੀ ਜਾਨਵਰਾਂ ਤੋਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਵਿੱਚ ਫੈਲਿਆ ਹੈ। ਬੋਟਸਵਾਨਾ ਵਿੱਚ ਜੰਗਲੀ ਜੀਵਨ ਵਿਭਾਗ ਦੇ ਡਾਇਰੈਕਟਰ ਸਿਰਿਲ ਟੋਅਲੋ ਨੇ ਅਖ਼ਬਾਰ ‘ਗਾਰਡੀਅਨ’ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਹੈ ਕਿ ਹੁਣ ਤੱਕ ਘੱਟੋ-ਘੱਟ 280 ਹਾਥੀ ਮਰ ਚੁੱਕੇ ਹਨ ਅਤੇ ਬਾਕੀਆਂ ਦੀ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ, \\"ਟੈਸਟਿੰਗ ਲਈ ਸੈਂਪਲ ਭੇਜੇ ਹਨ ਅਤੇ ਅਗਲੇ ਕੁਝ ਹਫ਼ਤਿਆਂ ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਆਉਣ ਦੀ ਆਸ ਹੈ।\\"(ਬੀਬੀਸੀ)","answer":"ਪਿਛਲੇ 2 ਮਹੀਨਿਆਂ ਦੌਰਾਨ ਬੋਟਸਵਾਨਾ ਵਿੱਚ ਸੈਂਕੜੇ ਹਾਥੀਆਂ ਦੀ ਮੌਤ ਦਾ ਰਹੱਸ ਗਹਿਰਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ।"},{"question":"ඇමරිකානු ධජයේ ඇති තරු ගණන කීයද?","answer":"ඇමරිකානු ධජයේ ඇති තරු ගණන පනහකි. (50)"},{"question":"Sheeg Sanadkii uu halgame Max’uud Xarbi ku geeriyooday shilka diyaaradeed?","answer":"Waxa uu ahaa sanadkii 1960kii."},{"question":"问题：最常见的天体是什么","answer":"答案：恒星"},{"question":"Astaamaha qofka hanka sare leh   Astaanta 7aad: - Taymuur linki. ","answer":"Taymuur linki. Taymuur linki wuxuu ahaa hogaamiye ka tirsan ciidamadii maquuliyiinta ee ku soo duulay wadamada islaamka, Taymuur waxaa lagu jabiyay dagaal dagaalada ka mid ah, isagoo ay iskugu darsantahay dhaawac, gaajo, jab iyo leeleel kasoo gaaray dagaalkii, ciidankiisii oo kala yaacay oo kala firxaday, ayuu niyadjab wuxuu lagalay meel god ah, markaas ayuu arkay quraanjo larafanaysa inay qaadato hal xabbo galay ah, wuxuu u fiirsaday inta jeer ay galaydaas ka dhacday quraanjaduna ay isku dayday  wuxuu arkay inaysan  quraanjadu daalayn , noogayn, quusanayn, waxay larafataba ugu danbaynii quraanjadii xabbadii  galayda ahayd  wey la kortay oo waa ay qaadatay, tarmuur intuu naftiisa la hadlay ayuu ku yiri :- ma quraanjadan ayaa kaa xoog badan, kaa dulqaad badan, quraanjaduba ma quusane maxaan u quusanayaa isla markiiba intuu fadhiga ka kacay ayuu gudagalay siduu u ururinlahaa ciidamadiisii oo uu dagaalka ugu rogaal celinlahaa, dadaal dheer kadib taymuur dagaalkii ayuu ku noqday waana ku guulaystay.  Imaamu Kisaa'ii. Imaamu Kisaa'ii, wuxuu imaam ku ahaa naxwaha iyo akhrinta qur'aanka ( qiraa'aatka), waxaa la yiraahdaa naxwaha ayaa aad ugu adkaaday,  markuu isku arkay inuusan baran karin naxwaha ayuu ka tagay meeshu ka baran jiray isagoo iska dhaadhiciyay naxwe ma baran kartid, mar'uu dhexda siimaraayo ayuu wuxuu arkay quraanjo la rafanaysa inay xabad masango ah, quraanjadii ayuu u fiirsaday markaas ayuu arkay inaysan quusanayn oo aysan noogayn waxay la rafataba xabadeedii waa qaadatay derbigana waa la kortay, markaas ayuu naftiisa ku yiri ma quraanjaa kaliidataa, waa in aan ku  rogaal celiyaa barashadii naxwaha, maliintii uu go'aankaas qaatay intii ka danbaysay imaam looga danbeeyo naxwaha ayuu noqday. Faaiido : - waxaana jirta xikmad tiraahda saddex Quraan  jada kaga dayda (1) joogtaynta shaqada (2) ku celcelinta isku dayga(3) sixida khaladka. Faa'iidadaan waxaa ii faa'iidayeeyay saaxiibkayga qaaliga ah CUMAR NUUR CALI. Sheekha la yiraahdo imaamu Sarkhasi ayaa jeelka la dhigay oo la xiray intuu xabsiga ku jirey ayuu wuxuu ku qoray kitaabkiisa layiraahdo ( Almabsuud) oo ka kooban 30 mujalad, sidoo kale imaamka la yiraahdo Ibnu  asiir markuu jeex qalalku ku dhacay wuxuu alifay oo qoray intuu xanuunsanaa kitabakiisa la yiraahdo ( Jaamic al-usuul wannihaayah ) oo ka kooban 30 mujalad, imaamu Ibnu Taymiyah markii la xiray xabsiga dhexdiisa ayuu wuxuu ku qoray kitaabkiisa la yiraahdo ( Alfataawaa ) oo ka kooban 30 mujalad. Soo ilama aragtaan iimaamyadaas inay ka dhigeen dhibtii ku dhacday shay ay ka faa'iidaystaan oo uusan ku dhallin niyad jab hankoodiina hoos u dhigin ?"},{"question":"Awọn oṣere binu si b’ọlọpaa ṣe mu Mr Macaroni atawọn ẹgbẹ ẹ to fẹhonu han ni Lẹkki","answer":"Ọjọ keji, oṣu kẹta, ọdun yii, ni wọn sun igbẹjọ ti wọn fi kan ọkan ninu awọn oṣere ilẹ wa, Debọ Adedayọ, ti gbogbo eeyan mọ si Mr Macaroni atawọn ẹgbẹ ẹ ti wọn jọ mu si.Ẹsun idaluru, apejọpọ to lodi ati ṣiṣe ohun to lodi si ofin Korona ni wọn fi kan wọn.Adajọ ni wọn gbọdọ ṣeleri pe awọn ko ni i dalu ru mọ, ki wọn si huwa bii ọmọ daadaa bi wọn ba gba ominira.Lẹyin ti agbẹjọro Mr Macaroni ti wọn pe orukọ rẹ ni Damilọla ṣe oniduuro fun un tan ni wọn ṣewe beeli rẹ, ṣugbọn awọn ọlọpaa ni awọn ko ni i fi awọn yooku silẹ, afi ti wọn ba mu oniduuro wa.AKEDE AGBAYE yọ ọ gbọ pe aṣẹ ti wa pe wọn gbọdọ fi awọn eeyan naa silẹ lọjọ Abamẹta, Satide, naa lo mu ki gbajugbaja agba agbẹjọro nni, Mike Ozekhome, atawọn lọọya mi-in to wa nibẹ duro fun wọn. Ohun to tun fa wahala lasiko ti wọn n yanju beeli wọn yii ni bi awọn yooku ti wọn jọ ko pẹlu Mr Macaroni ko ṣe ni fọto pelebe ti wọn yoo lẹ mọ iwe ti wọn fi gba beeli wọn, ni ori, bẹẹ ni wọn lo pọn dandan ki wọn too le jade kuro ni agọ ọlọpaa Panti naa.Afigba ti wọn lọọ gbe onifọto kan wa lati waa ya awọn eeyan naa ni wọn too le fi wọn silẹ. Bẹẹ ni wọn fi dandan le e pe wọn gbọdọ lọọ ṣe ayẹwo arun Korona, ki wọn si mu esi rẹ lọwọ ti wọn ba n bọ nile-ẹjọ lọjọ keji, oṣu kẹta, ọdun yii.Wẹrẹ bayii ni ọrọ ọhun bẹrẹ ni owurọ kutu ọjọ Abamẹta, Satide, to kọja yii, ti awọn agbofinro mu ọkan lara awọn gbajumọ oṣere tiata lorilẹ-ede yii, Ọgbẹni Debọ Adedayọ, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Mr Macaroni, atawọn kan ti wọn jọ n ṣewọde ni Too-geeti Lẹkki, l’Ekoo.Loju-ẹsẹ ti iṣẹlẹ yii waye lawọn òṣèré ẹgbẹ ẹ ti n fẹhonu han, ta ko bi awọn agbofinro ṣe mu ọkunrin alawada yii atawọn mi-in ni Lẹkki.Ọkan lara awọn oṣere tiata to kọkọ sọrọ, to si bu ẹnu atẹ lu ohun ti awọn agbofinro ṣe yii ni Kunle Afọdunrin, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Kunle Afod. Loju-ẹsẹ lọkunrin yii ti gba ori ikanni agbọrọkaye ẹ, Instagiraamu lọ, nibi to ti bu ẹnu atẹ lu iwa ti awọn agbofinro hu. Bẹẹ lawọn oṣere bii tiẹ paapaa naa ko ṣai fi aidunnu wọn han si iṣẹlẹ ọhun.Kunle Afod sọ pe, “Ohun ti awọn ẹṣọ agbofinro ṣe ko bojumu rara, bẹẹ ni mi o fara mọ ọn rara, mo si mọ daju pe ọpọ awọn eeyan to ri iṣẹlẹ yẹn naa ni inu wọn ko dun si i. Ijọba yii ti sọ pe oun yoo kọ lu ẹnikẹni to ba jade lati waa fẹhonu han, ohun naa si ni wọn n ṣe bayii. Ohun ti mo fẹẹ beere lọwọ wọn ni pe ki lo de ti ijọba yii n ṣe ohun to le ko inira ba awọn eeyan orilẹ-ede yii?“Ti ijọba yii ba mọ pe ohun ti oun n ṣe dara ni, ki lo de ti ko le jade lati ba awọn eeyan sọrọ, ṣugbọn to jẹ pe niṣe lo fẹẹ maa fi awọn ẹṣọ agbofinro ko awọn eeyan da satimọle. Kin ni Macaroni ṣe gan-an, ṣe ọbẹ ni wọn ba lọwọ ẹ ni abi wọn ba ibọn tabi ohun ija oloro kan. Ijọba yii n wa wahala, awa naa si ti ṣetan lati fun un daadaa. Kin ni ijọba yii fẹẹ para ẹ fun nitori ọrọ Too-geeti Lẹkki. Ṣaaju asiko yii ni Too-geeti ti wa kaakiri, ṣugbọn ti wọn pada pa wọn rẹ. Ọpọ eeyan ni wọn pa danu nibi Too-geeti yii, ti ijọba ko ri ohun kankan ṣe si i, ṣugbọn ti wọn fẹẹ ṣi i pada nitori owo ti wọn n pa nibẹ. Ṣe ẹ fẹẹ da ogun silẹ ni Naijiria ni, ṣugbọn mo fẹ ki ẹ ranti daadaaa pe ti ẹ ba da a silẹ, gbogbo wa naa la jọ maa wa ninu ẹ.”Biọla Adekunle ninu ọrọ tiẹ sọ pe, “Ohun to ba eeyan ninu jẹ ni, ijọba yii ko ṣẹ daradara to. Bẹẹ ki i ṣe ijọba dẹmokiresi ti a beere fun niyi. Mr Macaroni ti wọn mu yii ki i ṣe janduku tabi ọdaran, ohun ti ijọba yii n ṣe ko le mu ilọsiwaju kankan ba wa, niṣe ni wọn tun n da wa pada sẹyin.” Sheyi Ariyọ, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Shebaby ni tiẹ sọ pe, “Ohun to buru ni lati fi iru ẹ san Mr Macaroni to n pa awọn eeyan lẹrin-in, to n mu inu ọpọ eeyan dun lẹsan. Nigba wo lo di iwa ọdaran lati beere ẹtọ ẹ, tabi fẹhonu han lori ohun ti ko ba yẹ laarin ilu? Nibo gan-an ni ọkunrin yii ti kuna nitori to n beere fun ohun to yẹ ko ṣe gbogbo wa loore. Ohun ibanujẹ ni, bẹẹ ni inu mi ko dun rara.”Ni ti Kunle Dasilva, ọkunrin oṣere tiata yii sọ pe, “Ọrọ emi ati Debo kọja pe a jọ n ṣere tiata, aburo mi daadaa ni, to si jẹ ̀ọmọluabi. Eyi to ṣẹlẹ yẹn ku diẹ kaato, ki Ọlọrun ṣaanu gbogbo wa.”Ni ti Fẹmi Adebayọ, ori ikanni instagiraamu ẹ naa lo kọ ọ si bayii pe, “Ohun ibanujẹ ni bi wọn ti ṣe sọ iwa akikanju di bami-in mọ ẹ lọwọ. A jọ n ṣe e ni. Ma mikan rara.”Yọmi Fabiyi ni tiẹ sọ pe, “Iwọde wọọrọwọ lati fẹhonu han wa lara ẹtọ ọmọniyan. Bẹẹ ni mi o ti i ri nnkan kan bayii to ṣe to jẹ mọ iwa ọdaran tabi ọna kan to gba to fi ko awọn eeyan jọ lati huwa to le di alaafia ilu lọwọ. Ẹsun ti wọn tori ẹ mu un paapaa ni ko ti i ye mi ti wọn fi sọ ọ sinu galagala bii ọdaran. Eyi ki i ṣe ohun to dara fun gbogbo awa ọdọ orilẹ-ede yii, bii ẹni tẹ wa mẹrẹ ni, bẹẹ ni wọn si n fi iru iwa yii ba wa loju jẹ lagbaaye. Ko si ibi naa ni agbaye ti wọn a ti gba awọn eeyan wọn niyanju lati lọ si iru orile ede ti wọn ti n tẹ ẹtọ eeyan loju mọlẹ bii eleyii.”Ninu ọrọ Lateef Adedimeji lo ti sọ pe asiko niyi fun awọn ọlọpaa lati dawọ bi wọn ṣe n fi iya jẹ araalu duro. O ni lara ẹtọ ọmọniyan ni lati ṣewọde tabi fi ẹhonu han, paapaa nigba ti a ko si laye ijọba ologun.Ọkan lara awọn oṣerebinrin to fi ilu America ṣebugbe bayii, Shẹrifat Oluwa, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Queen ninu ọrọ tiẹ sọ pe, “Oriṣiiriṣii fidio ni mo ti ri nibi ti wọn ti n ko awọn ọdọ Naijiria ju si atimọle nitori ti wọn fẹhonu han lori ohun ti wọn ko fẹ latọwọ ijọba. Niṣe ni omije n ja bọ loju mi poro, mo fẹẹ fi asiko yii ki Mr Macaroni ku iwa akọni, bẹẹ akikanju lo jẹ laarin awa ọdọ, aṣaaju ogun si ni paapaa ninu agbada."},{"question":"බුදු දහමේ එන  ප්‍ර‍ත්‍යයන්ගේ විශේෂ විභාග ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"කාල භේදයසුවිසි ප්‍ර‍ත්‍යයන් අතුරෙන් හේතු ප්‍ර‍ත්‍යය ය, සහජාත ප්‍ර‍ත්‍යය ය. අන්‍යෝන්‍ය ප්‍ර‍ත්‍යය ය, නිඃශ්‍ර‍ය ප්‍ර‍ත්‍යය ය, පුරේජාත ප්‍ර‍ත්‍යය ය, පශ්චාජාත ප්‍ර‍ත්‍යය ය, විපාක ප්‍ර‍ත්‍යය ය, ආහාර ප්‍ර‍ත්‍යය ය, ඉන්ද්‍රිය ප්‍ර‍ත්‍යය ය, ධ්‍යාන ප්‍ර‍ත්‍යය ය, මාර්ග ප්‍ර‍ත්‍යය ය, සම්ප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යය ය, විප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යය ය, අස්ති ප්‍ර‍ත්‍යය ය, අවිගත ප්‍ර‍ත්‍යය ය යන මේ ප්‍ර‍ත්‍යය පසළොස ප්‍ර‍ත්‍යුත්පන්න කාලිකයෝ ය. අනන්තරය, සමනන්තරය, ආසේවනය, නාස්තිය, විගතය යන ප්‍ර‍ත්‍යයෝ යන පස්දෙන අතීත කාලිකයෝ ය. එකක් වු කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය වර්තමානාතීත කාල ද්වයෙහි ම වේ. ආරම්මණය, අධිපතිය, උපනිඃශ්‍ර‍ය යන ප්‍ර‍ත්‍යයේ තිදෙන ත්‍රෛකාලිකයෝ ද කාල මුක්තයෝ ද වෙති. කාලමුක්ත වනුයේ නිර්වාණ ප්‍ර‍ඥප්ති දෙක ද ඒ ප්‍ර‍ත්‍යයන්ට අයත් බැවිනි.පච්චුප්පන්නොව හොන්තෙත්ථපච්චයා දස පඤ්ච ච,අතීතා යෙච පඤ්චෙකොතෙකාලෙ ද්වෙපි නිස්සිතොතයො තිකාලිකා චෙවවිමුත්තා චාපි කාලතොයනු අටුවායි.ජනකාජනක භේදයඅනන්තර ප්‍ර‍ත්‍යය ය, සමනන්තර ප්‍ර‍ත්‍යය ය, අනන්තරූපනිඃශ්‍ර‍ය ප්‍ර‍ත්‍යය ය, ප්‍ර‍කෘතෝපනිඃශ්‍ර‍ය ප්‍ර‍ත්‍යය ය, ආසේවන ප්‍ර‍ත්‍යය ය නානාක්ෂණික කර්ම ප්‍ර‍ත්‍යය ය, නාස්ති ප්‍ර‍ත්‍යය ය, විගත ප්‍ර‍ත්‍යය යන මොහු ජනක ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ය. පශ්චාජ්ජාත ප්‍ර‍ත්‍යය උපස්ථම්භක ප්‍ර‍ත්‍යයෙකි. එහි ජනකත්වයක් නැත. අන්‍ය ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ජනකයෝ ද, උපස්ථම්භකයෝ ද වෙති.සර්වස්ථානිකාසර්වස්ථානික භේදයසහජාතය, නිඃශ්‍ර‍ය, අස්තිය, අවිගතය යන ප්‍ර‍ත්‍යයෝ සතර දෙන සර්වස්ථානික ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ය. ඒ ප්‍ර‍ත්‍යයන් සතර දෙනා ප්‍ර‍ත්‍යය නො වන සංස්කාර ධර්මයක් නැත. ආරම්මණ ආරම්මණාධිපති අනන්තර සමනන්තර අනන්තරූපනිඃශ්‍ර‍ය ප්‍ර‍කෘතෝපනිඃශ්‍ර‍ය ආසේවන සම්ප්‍ර‍යුක්ත නාස්ති විගත යන ප්‍ර‍ත්‍යයෝ අසර්වස්ථානික ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ය. ඔවුහු අරූප ධර්මයන්ට පමණක් ප්‍ර‍ත්‍යය වන්නෝ ය. ඒවා උපදනා රූප ධර්මයෝ නැතහ. පුරේජාත පශ්චාජ්ජාත ප්‍ර‍ත්‍යයෝ දෙදෙන ද අසර්වස්ථානිකයෝ ය. පුරේජාතය ලැබෙන්නේ නාම ධර්මයන්ට පමණකි. පශ්චාජ්ජාත ප්‍ර‍ත්‍යය ලැබෙන්නේ රූප ධර්මයන්ට පමණෙකි. ඉතිරි ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ඇතැම් රූපාරූප ධර්මයන්ට පමණක් ප්‍ර‍ත්‍යය වන බැවින් අසර්වස්ථානිකයෝ ය.භව භේදයසූවිසි ප්‍ර‍ත්‍යයන් අතුරෙන් පඤ්චවෝකාර භවයෙහි නො ලැබෙන ප්‍ර‍ත්‍යයක් නැත. චතුවෝකාර භවයෙහි පුරේජාත පශ්චාජ්ජාත විප්‍ර‍යුක්ත ප්‍ර‍ත්‍යයෝ නො ලැබෙති. එහි ලැබෙන්නේ ඉතිරි ප්‍ර‍ත්‍යය එක් විස්සය, ඒකවෝකාර භවයෙහි ලැබෙනුයේ සහජාතය, අන්‍යෝන්‍යය, නිඃශ්‍ර‍යය, කර්මය, ඉන්ද්‍රියය, අස්තිය, අවිගතය යන ප්‍ර‍ත්‍යය සත පමණෙකි. බාහිර රූපයන්හි ලැබෙන්නේ සහජාතය, අන්‍යෝන්‍යය, නිඃශ්‍ර‍ය, අස්තිය, අවිගතය යන ප්‍ර‍ත්‍යය පස පමණෙකි.ප්‍ර‍ත්‍යය ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්න භේදයපරමාර්ථ වශයෙන් හා ප්‍ර‍ඥප්ති වශයෙන් ද ඇත්තා වූ සකල ධර්මයෝ ම ප්‍ර‍ත්‍යයෝ ය. ප්‍ර‍ත්‍යයක් නොවන එක ධර්මයකුදු නැත්තේ ය. නිර්වානය ප්‍ර‍ඥප්තිය යන දෙක ප්‍ර‍ත්‍යය පමණක් වනු මිස ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්න නො වේ. එයින් අන්‍ය සකල ධර්මයෝ ම ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝ ද වෙති. ඒ ධර්මයෝ ප්‍ර‍ත්‍යය වෙමින් ම ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්නයෝ ද වෙති.එක ධර්මයේ අනේක ප්‍ර‍ත්‍යතාවයඑක් ධර්මයක් ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්න ධර්මයන්ට උපකාර වන්නේ එක් ආකාරයකින් ම නො වේ. එක් ධර්මයක ම අනේක ශක්ති ඇත්තේ ය. යම් කිසි එක් ධර්මයක් එහි ඇත්තා වූ අනේක ශක්තීන්ගේ වශයෙන් අනේකාකාරයෙන් අනේක ධර්මයන්ට උපකාර වේ. එක් ප්‍ර‍ත්‍යය ධර්මයක් එක ම ධර්මයකට ද එක්වරදී ම අනේක ශක්තීන් ගේ වශයෙන් ද උපකාර වේ. එබැවින් ප්‍ර‍ත්‍යයන්ගෙන් එක එකක් අනේක ප්‍ර‍ත්‍යය භාවයට ද පැමිණේ. හේතු ප්‍ර‍ත්‍යයට අයත් ධර්මයන්ගෙන් එකක් වූ අලෝභය, පුරේජාත කර්මාහාර ධ්‍යාන ශක්තීන්ගෙන් අන්‍ය වූ විස්සක් වූ ශක්තීන්ගේ වශයෙන් අවස්ථානුරූපව ප්‍ර‍ත්‍යයෝත්පන්න ධර්මයනට ප්‍ර‍ත්‍යය වේ. එබැවින් එක ධර්මයක් වූ අලෝභය ප්‍ර‍ත්‍යය විස්සකට අයත් වේ. අලෝභාද්වේෂ දෙක ඉහත කී ප්‍ර‍ත්‍යය සතර හා ඉන්ද්‍රිය මාර්ග දෙක ද හැර ඉතිරි අටළොසක් ප්‍ර‍ත්‍යයනට අයත් වේ. ලෝභ මෝහ දෙක විපාක ප්‍ර‍ත්‍යය ද හැර ඉතිරි ප්‍ර‍ත්‍යය සතළොසට අයත් වේ. ද්වේෂය අධිපති ප්‍ර‍ත්‍යය ද හැර ඉතිරි ප්‍ර‍ත්‍යය සොළසට ම අයත් වේ. මේ නයින් ආරම්මණාදි ප්‍ර‍ත්‍යයන්ට අයත් ධර්මයන් අනේක ප්‍ර‍ත්‍යය භාවයට පැමිණෙන සැටි ද සිතිය යුතු ය. දීර්ඝ වන බැවින් මෙහි නො දක්වනු ලැබේ."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Chuyện tình của cặp đôi Trang - Duy trong Thương Ngày Nắng Về phần 2 vẫn đang thu hút nhiều sự quan tâm của khán giả xem đài. Trong những tập phim gần đây, Vân Trang đã thực sự sốc và đau đớn khi biết bố của người yêu lại chính là kẻ đã gây ra tai nạn dẫn đến cái chết của bố mình. Chính vì thế, khi phải đối diện với chuyện éo le này, Trang đã rất rối bời không biết phải làm thế nào khi một bên là gia đình của mình, một bên là người đàn ông mình yêu thương. Cô thậm chí đã tự khóc và dằn vặt rất nhiều khi biết sự thật đầy ngang trái này. Nếu như khán giả đang trầm xuống cùng những nỗi đau và sự trăn trở của Trang thì cũng không ít ý kiến trái chiều cũng đã nổi lên với cách ứng xử của Duy trong chuyện này. Cụ thể, nhiều người nghĩ rằng việc Duy khuyên nhủ Trang cố vượt qua nỗi đau, tiếp tục giữ tình yêu của hai người với lí do cả hai đều không có lỗi trong sự việc này là điều khó chấp nhận. Trong phân đoạn Duy đến gặp Trang để nói chuyện, anh đã nói với cô rằng: \\"Chúng ta đã hứa với nhau phải quyết liệt với sự lựa chọn của mình. Còn trong chuyện này, em và anh không cần phải nhận hết lỗi về mình đâu\\". Điều này đã khiến người xem cảm thấy Duy có đôi phần không tinh tế trong những lời nói của mình. Không những vậy, gương mặt \\"không cảm xúc\\" của Duy khi thấy em gái của người yêu vô tình nghe được đoạn trò chuyện về cái chết của bố ruột cũng đã khiến khán giả không khỏi ngỡ ngàng. Trước đó, việc Duy không có ý khuyên răn bố nhận lỗi, sửa chữa sai lầm mình đã gây ra, mà chỉ đơn thuần nói đôi ba câu quả thực đã làm người xem thất vọng rất nhiều. Phải chăng anh có đang hơi hời hợt khi không thật sự để ý đến cảm giác của Trang và gia đình của người yêu mình? Dân tình cho rằng, loạt hành động cùng những lời nói của Duy thời gian gần đây đã làm sụp đổ hoàn toàn hình tượng một chàng trai tài giỏi, thấu tình đạt lý, tinh tế trong ứng xử với mọi người mà khán giả hằng theo dõi. Liệu Hoàng Duy có tạo nên một sự bất ngờ nào đó ở những tập phim cuối? Cùng chờ đón những diễn biến còn lại của Thương Ngày Nắng Về phát sóng mỗi tối thứ 2 đến thứ 4 hàng tuần trên kênh VTV3. Theo Nghi Hồ (Saostar.vn) https://saostar.vn/dien-anh/thuong-ngay-nang-ve-vai-dien-cua-dinh-tu-khien-khan-gia-uc-che-202207311237478436.html Trang Thông tin điện tử Docbao.vn Công ty Cổ phần Quang Minh Việt Nam Giấy phép thiết lập Trang thông tin điện tử tổng hợp trên Internet số 2372/GP-STTTT cấp ngày 29/8/2014. SĐT: 024. 666.40816 Địa chỉ: P604, Tầng 6, Tòa nhà Golden Field, Khu đô thị mới Mỹ Đình 1, phường Cầu Diễn, quận Nam Từ Liêm, Hà Nội Chịu trách nhiệm nội dung: Điều Thị Bích; ĐT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn Đọc báo trực tuyến hiện tại chỉ sử dụng tên miền duy nhất là docbao.vn; độc giả lưu ý tránh nhầm lẫn. Chính sách bảo mật RSS","answer":"Thương Ngày Nắng Về: Vai diễn của Đình Tú khiến khán giả ức chế vì loạt tình tiết khó hiểu"},{"question":"Kodi mzinda woyamba wolemera kwambiri ku Africa ndi uti?","answer":"Mzinda wa Johannesburg, womwe unakhazikitsidwa panthawi ya Witwatersrand Gold Rush ya 1886, uli ndi udindo wokhala mzinda wolemera kwambiri ku Africa."},{"question":"Trái đất nằm trong dải ngân hà Andromeda, Triangulum hay Milky Way?","answer":"Trái đất nằm trong dải ngân hà Milky Way."},{"question":"Ki sa fotosentèz ye?","answer":"Gen plizyè milya kreyati ki absòbe oksijèn epi ki rejte diyoksid kabòn. Malgre sa, toujou gen oksijèn, e gaz yo rejte a, an palan de diyoksid kabòn nan, pa janm toufe atmosfè a. Sa k fè sa? N ap jwenn repons lan nan yon pwosesis estrawòdinè ki rele fotosentèz. Gras ak pwosesis sa a, plant ki vèt yo pran nan diyoksid kabòn, nan dlo, nan limyè solèy la ak nan bagay ki pèmèt plant yo grandi a epi yo pwodui idrat kabòn ak oksijèn. Nou konplete sik la lè nou respire oksijèn nan."},{"question":"Milaza fiteny hafa azo hilazana ny amin'ny 12 atoandro.","answer":"Mitatao vovonana ihany koa dia azo hilazana ny amin'ny 12 atoandro."},{"question":"விடுகதை: வெள்ளை ஆடை உடுத்திய மஞ்சள் மகாராணி? அவள் யார்?","answer":"பதில் :  முட்டை"},{"question":"கேள்வி: தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றின் தோற்றமும் வளர்ச்சியும் குறித்து  கட்டுரை எழுதுக.","answer":"பதில் :தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றின் தோற்றமும் வளர்ச்சியும்:முன்னுரை உள்ளத்தில் உதிக்கின்ற எண்ணங்கள், நினைவு அலைகள், சிந்தனைகள், கருத்துகள் ஆகியவற்றைப் பிறருக்கு எடுத்துரைக்கப் பயன்படும் கருவியே மொழியாகும். அம்மொழி பேசும் மக்களின் முடிந்த கொள்கைகளையும் முதிர்ந்த குறிக்கோள்களையும் தன்னகத்தே கொண்டு திகழ்வது இலக்கியமாகும்.\\"அறிவே இலக்கியத்தின் அடிப்படை; கற்பனையே அதன் துணை; உண்மையே உள்ளீடு; இன்பமே அதன் விளைவு\\" என்கிறார் அறிஞர் ஜான்சன். இத்தகைய இயல்புகளை உடையதாகவே தமிழ் இலக்கியங்கள் திகழ்கின்றன.தமிழ்நாட்டில் பண்டைக்காலத்தில் பிறமொழியாரின் தாக்குறவும் பிறமொழி இலக்கியத்தின் தாக்குறவும் குறைவாக இருந்ததால் அங்கங்கே வழங்கி வந்த நாட்டுப் பாடல்களிலிருந்தே புலவர்களின் பாடல்கள் அமைக்கப்பட்டுத் தோன்றின. தமிழிலக்கியம் தொடங்கிய காலத்தில் அகவல், கலிப்பா, பரிபாடல் போன்ற செய்யுள் வகைகள் செல்வாக்குப் பெற்றிருந்தன.பல்லவர் ஆட்சிக்காலத்தில் தமிழ், வடமொழி ஆகிய மொழிகளுக்கும் அவற்றைச் சார்ந்த கலைகளுக்கும் ஆதரவு கிடைத்து வந்தது. வடமொழிப் புராணங்கள் தமிழில் மொழிபெயர்க்கப்பட்டன. இந்நிலையில் தமிழ், வடமொழிச் சொற்கள் கலந்த மணிப்பிரவாளம் என்னும் நடையில் இலக்கியங்கள் தோன்றின.இ.பி. இரண்டாம் நூற்றாண்டில் இளங்கோவடிகள் இயற்றிய சிலப்பதிகாரத்தில் நாட்டுப்புறப்பாடல் வடிவங்களைக் காணமுடிகிறது. கி.பி. எழு, எட்டாம் நூற்றாண்டுகளில் இயற்றப்பட்ட பக்திப் பாடல்களிலும் இவ்வடிவங்களைப் பயன்படுத்தினர். அவற்றிலிருந்து அமைந்ததே விருத்தம் என்னும் செய்யுள் வடிவமாகும். கி.பி. ஒன்பதாம் நூற்றாண்டில் திருத்தக்கதேவர் முதன்முதலில் விருத்தம் என்னும் பாவகையில் சீவகசிந்தாமணியை இயற்றினார். அதற்கு முன்பாக அகவல் என்னும் வடிவத்தையே காவியங்கள் பயன்படுத்தி வந்தன. இன்று மிகுதியாகப் பயன்படும் செய்யுள் வகை விருத்தமேயாகும்.பதினேழாம் நூற்றாண்டில் மக்கள் பாடி வந்த சித்து, கண்ணி, கும்மி முதலியவற்றை இலக்கியங்களில் புகுத்தினர் பாரதியார்.கோணங்கிப்பாட்டின் இசையையும் பாரதிதாசன் கழைக்கூத்தாடியின் பாட்டிசையையும் தமது படைப்புகளில் தந்திருக்கின்றனர்.இன்றும் புதிய புதிய சோதனைகள் மேற்கொண்டு புதுவடிவங்களை அமைக்கும் முயற்சிகள் நடந்து வருகின்றன. இத்தகைய மாறுதல்களை உள்வாங்கி வளர்ந்து வரும் தமிழிலக்கியத்தின் வரலாற்றைப் பின்வருமாறு பாகுபாடு செய்வதுண்டு.தமிழ் நூல்களுள் முதன்மையானதாகக் கருதப்படுவது 'தொல்காப்பியம்' என்னும் இலக்கண நூலாகும்.கி.மு. 600 முதல் கி.பி. 100 வரை உள்ள காலங்களில் எட்டுத்தொகை, பத்துப்பாட்டு என்னும் சங்க இலக்கியங்கள் இயற்றப்பட்டன.கி.பி. 200 முதல் கி.பி. 600 வரை உள்ள காலங்களில் பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்கள், சிலப்பதிகாரம், மணிமேகலை என்னும் இரட்டைக் காப்பியங்கள் தோன்றின.பல்லவர் காலமாகிய கி.பி. 600 800இல் சைவ, வைணவ இலக்கியங்கள் தோன்றின.கி.பி. 9ஆம் நூற்றாண்டில் தொடங்கி 13 ஆம் நூற்றாண்டு வரை ஆட்சி செய்த சோழர் காலத்தில் பெருங்காப்பியங்களும் சிறுகாப்பியங்களும் புராணங்களும் இதிகாசங்களும் தோன்றின. இக்காலத்தில் உரையாசிரியர் பலரும் தோன்றித் தமிழ் உரைநடைக்கு வழிகாட்டினர்.சோழர் வீழ்ச்சிக்குப் பிறகு நாயக்கர்கள் காலத்தில் சிற்றிலக்கியங்கள் தோன்றின. காளமேகம், குமரகுருபரர், சிவப்பிரகாசர் போன்ற புலவர்கள் தோன்றித் தமிழை வளர்த்தனர்.கி.பி. 1800க்குப் பிறகு அதாவது ஐரோப்பியர் வருகைக்குப் பிறகு ஏற்பட்ட அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்பப் புரட்சியின் விளைவாகக் கவிதை, புதினம, சிறுகதை, நாடகம், வாழ்க்கை வரலாறு, கட்டுரை போன்ற புதிய இலக்கிய வடிவங்கள் தோன்றி வளர்ந்து வருகின்றன.இத்தகைய வளர்ச்சியைக் கண்ட தமிழிலக்கிய வரலாற்றைப் பல்வேறு நூல்கள் விளக்கியுரைக்கின்றன.சங்க இலக்கியங்களில் பதிற்றுப்பத்து, புறநானூறு ஆகியவற்றில் அமைந்த அடிக்குறிப்புகள் இலக்கிய வரலாற்றுச் சான்றுகளாகும். உரையாசிரியர்களின் உரைகளிலும் இலக்கிய வரலாற்றுக் கூறுகளைக் கண்டறிய முடிகிறது. 17ஆம் நூற்றாண்டுகளில் வெளிவந்த தொண்டை மண்டல சதகம், பாண்டி மண்டல சதகம், கொங்கு மண்டல சதகம், சோழ மண்டல சதகம், ஈழ மண்டல சதகம் என்பனவற்றில் புலவர்கள், புரவலர்கள் பற்றிய குறிப்புகள் உள்ளன.வண்ணச்சரபம் தண்டபாணி சுவாமிகள் எழுதிய புலவர் புராணமும், எழில் வெளிவந்த அட்டாவதானம் வீராசாமி எழுதிய விநோதரமஞ்சரியும் புலவர்கள் வரலாற்றை உரைக்கின்றன.1859இல் யாழ்ப்பாணத்தில் சைமன்காசி ஆங்கிலத்தில் தமிழ்ப் புலவர்களைப் பற்றி எழுதிய 'தமிழ் புளூடார்க்', 1981இல் ஆ.சதாசிவம் எழுதிய 'பாவலர் சரித்திரத் தீபகம்', 1899இல் சபாபதி நாவலர் வெளியிட்ட 'திராவிடப் பிரகாசிகை', 1916இல் சுன்னாகம் குமாரசாமிப் புலவர் எழுதிய 'தமிழ்ப் புலவர் சரித்திரம்' என்பன இலக்கிய வரலாற்றின் வளர்ச்சியில் படிநிலைகளாகக் கருதப்படினும் இவை புலவர்களின் வரலாறாகவே அமைந்தன. எனினும் 1929இல் 'தமிழ் இலக்கியம்' என்ற ஆங்கில நூலை எம்.எஸ்.பூரணலிங்கனார் வெளியிட்டார். 1930இல் தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றைக் கா.சுப்பிரமணியனார் எழுதி வெளியிட்டார். மு.அருணாசலம், தஞ்சை சீனிவாசனார், ச.சோ.சந்திரதேசிகர் ஆகியோரும் இம்முயற்சியில் ஈடுபட்டனர். எனினும் புலவர்கள், புரவலர்கள் வரலாறு மட்டுமின்றி நூல்களின் காலப்பகுதி, நூல்களைப் பற்றிய கருத்துரைகள், திறனாய்வுகள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய இலக்கிய வரலாற்று நூல்கள் பிற்காலத்தில் எழுந்தன.1960இல் எம்.ஆர். அடைக்கலசாமி 'தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றை' எழுதினார். 1965இல் தெ.பொ.மீனாட்சிசுந்தரனார் கண்ட தமிழ் இலக்கிய வரலாறும், 1969 இல் ஈழத்து அறிஞர் முனைவர் ஆ. வேலு இயற்றிய 'தமிழ் இலக்கியத்தில் காலமும் கருத்தும்' என்ற நூலும் 1972இல் மு.வரதராசனார் கண்ட தமிழ் இலக்கிய வரலாறும் தமிழிலக்கிய வரலாற்று நூல்களில் குறிப்பிடத்தக்கவை.1980இல் தமிழண்ணல் (இராம. பெரிய கருப்பன்) 'புதிய நோக்கில் தமிழ் இலக்கிய வரலாறு' என்னும் நூலை வெளியிட்டார்.1988இல் ஈழத்து அறிஞர் கார்த்திகேசு சிவத்தம்பி வெளியிட்ட 'தமிழ் இலக்கிய வரலாறு' என்னும் நூலை 'இலக்கிய வரலாறு எழுதியல் நூல்' என்று குறிப்பிடலாம்.முடிவுரை:1992இல் மது.க.விமலானந்தம் எழுதிய இரு தொகுதிகளாக வெளிவந்துள்ள 'தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றுக் களஞ்சியம்' என்னும் நூல் சிறந்ததொரு நூலாகும். 1999இல் ச.வே.சுப்பிரமணியன் தமிழிலக்கிய வரலாற்றை எழுதி வெளியிட்டுள்ளார். இன்றும் பல்வேறு ஆசிரியர்களால், பல்வேறு கோணங்களில் திறனாய்வு நோக்கில் அமைந்த இலக்கிய வரலாறுகள் தொடர்ந்து வெளிவந்து கொண்டிருக்கின்றன."},{"question":"Apakah maksud \\"adik beradik\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang sama ibu dan bapa"},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 旭川市の旭山動物園では、毎年、雪が積もり始めるころに、ペンギンの散歩が始まります。冬の間、あまり動かなくなるペンギンに運動をしてもらうためです。22日は17羽のキングペンギンが、雪で白くなった500mの道を30分ぐらい歩きました。外国から日本に来やすくなって、動物園に来る外国からの客も少しずつ増えてきました。22日も、たくさんの客が、赤ちゃんのように歩くペンギンに手を振ったり、写真を撮ったりしていました。山口県から来た人は「体が大きくてびっくりしました。歩くペンギンがかわいかったです」と話していました。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。"},{"question":"కింది కర్మణి వాక్యాలను కర్తరి వాక్యాలుగా రాయండి.వాల్మీకిచే రామాయణం రచింపబడింది.","answer":"రామాయణాన్ని వాల్మీకి రచించాడు. "},{"question":"Mene ne Awartaki ko Araftaki?","answer":"Ƙarfe ne ake yin sa dan ɗauko ƙarfe daga wuta yayi ƙira."},{"question":"Дүйнө элдери арасындагы шайлоо тууралуу кызыктуу фактыларды жазып бере аласыңбы?","answer":"Аргентинада шайлоого катышпай калгандар 20 доллардан  200 долларга чейин суммадагы штра"},{"question":"Waxaad sheegtaa Aayadda quraanka ugu dheer? Sidoo kale waxaa sheegtaa Suurada ay kujirta?","answer":"Waa Aayadda ku jirta [Suuradda al-Baqarah, Aayadda 282]يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُواْ إِذَا تَدَايَنتُم بِدَيْنٍ إِلَى أَجَلٍ مُّسَمًّى فَاكْتُبُوهُ وَلْيَكْتُب بَّيْنَكُمْ كَاتِبٌ بِالْعَدْلِ وَلاَ يَأْبَ كَاتِبٌ أَنْ يَكْتُبَ كَمَا عَلَّمَهُ اللَّهُ فَلْيَكْتُبْ وَلْيُمْلِلِ الَّذِي عَلَيْهِ الْحَقُّ وَلْيَتَّقِ اللَّهَ رَبَّهُ وَلاَ يَبْخَسْ مِنْهُ شَيْئًا فَإِن كَانَ الَّذِي عَلَيْهِ الْحَقُّ سَفِيهًا أَوْ ضَعِيفًا أَوْ لاَ يَسْتَطِيعُ أَن يُمِلَّ هُوَ فَلْيُمْلِلْ وَلِيُّهُ بِالْعَدْلِ وَاسْتَشْهِدُواْ شَهِيدَيْنِ مِن رِّجَالِكُمْ فَإِن لَّمْ يَكُونَا رَجُلَيْنِ فَرَجُلٌ وَامْرَأَتَانِ مِمَّن تَرْضَوْنَ مِنَ الشُّهَدَاء أَن تَضِلَّ إِحْدَاهُمَا فَتُذَكِّرَ إِحْدَاهُمَا الأُخْرَى وَلاَ يَأْبَ الشُّهَدَاء إِذَا مَا دُعُواْ وَلاَ تَسْأَمُوْا أَن تَكْتُبُوهُ صَغِيرًا أَو كَبِيرًا إِلَى أَجَلِهِ ذَلِكُمْ أَقْسَطُ عِندَ اللَّهِ وَأَقْوَمُ لِلشَّهَادَةِ وَأَدْنَى أَلاَّ تَرْتَابُواْ إِلاَّ أَن تَكُونَ تِجَارَةً حَاضِرَةً تُدِيرُونَهَا بَيْنَكُمْ فَلَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَلاَّ تَكْتُبُوهَا وَأَشْهِدُواْ إِذَا تَبَايَعْتُمْ وَلاَ يُضَارَّ كَاتِبٌ وَلاَ شَهِيدٌ وَإِن تَفْعَلُواْ فَإِنَّهُ فُسُوقٌ بِكُمْ وَاتَّقُواْ اللَّهَ وَيُعَلِّمُكُمُ اللَّهُ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ.(صدق الله العظيم)    "},{"question":"¿Cuál es la capital de Hidalgo?","answer":"La capital es Pachuca de Soto y tiene 285.000 habitantes."},{"question":"ಕೆಳಗಿನ ಪ್ಯಾರಾಗ್ರಾಫ್ ಅನ್ನು ಪರಿಗಣಿಸಿ ಮತ್ತು ಅದರ ನಂತರ ಪ್ರಶ್ನೆಗೆ ಉತ್ತರಿಸಿಪ್ಯಾರಾಗ್ರಾಫ್ : \\"ಅದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ, ಅಂತರ್ಯುದ್ಧದ ಕಾದಂಬರಿ 'ದಿ ರೆಡ್ ಬ್ಯಾಡ್ಜ್ ಆಫ್ ಕರೇಜ್' ಗೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾದ ಸ್ಟೀಫನ್ ಕ್ರೇನ್ (1871-1900), 'ಮ್ಯಾಗಿಹ್: ಎ ಗರ್ಲ್ ಆಫ್ ದಿ ಸ್ಟ್ರೀಟ್ಸ್' ನಲ್ಲಿ ನ್ಯೂಯಾರ್ಕ್ ನಗರದ ವೇಶ್ಯೆಯರ ಜೀವನವನ್ನು ಚಿತ್ರಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಮತ್ತು ಸಿಸ್ಟರ್ ಕ್ಯಾರಿಯಲ್ಲಿ, ಥಿಯೋಡರ್ ಡ್ರೈಸರ್ (1871-1945) ಚಿಕಾಗೋಗೆ ಸ್ಥಳಾಂತರಗೊಂಡು ಮಹಿಳೆಯನ್ನು ಉಳಿಸಿಕೊಂಡ ಗ್ರಾಮೀಣ ಹುಡುಗಿಯ ಪಾತ್ರವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಿದರು. ಹ್ಯಾಮ್ಲಿನ್ ಗಾರ್ಲ್ಯಾಂಡ್ ಮತ್ತು ಫ್ರಾಂಕ್ ನಾರ್ರಿಸ್ ಅಮೆರಿಕಾದ ರೈತರ ಸಮಸ್ಯೆಗಳು ಮತ್ತು ಇತರ ಸಾಮಾಜಿಕ ಸಮಸ್ಯೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ನೈಸರ್ಗಿಕ ದೃಷ್ಟಿಕೋನದಿಂದ ಬರೆದಿದ್ದಾರೆ.\\"ಪ್ರಶ್ನೆ: ಸ್ಟೀಫನ್ ಕ್ರೇನ್ ಹುಟ್ಟಿದ್ದು ಯಾವಾಗ?","answer":"ಸ್ಟೀಫನ್ ಕ್ರೇನ್ ೧೮೭೧ ರಲ್ಲಿ ಜನಿಸಿದರು"},{"question":"பெரியார் எழுதிய ஏதாவது ஒரு வாக்கியத்தை தர முடியுமா? குழந்தை புரிந்துகொள்ளும் வகையில் எளிமையான முறையில் விளக்க முடியுமா?","answer":"இந்தியாவின் பண்டைய இலக்கியங்கள் மட்டுமல்ல, தேசியவாதிகளால் முன்னிறுத்தப்படும் இந்தியாவின் ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டு வரலாறும்கூட மேட்டுக்குடியினரின் ஆதிக்க வரலாறே என்றார் பெரியார். மேல்சாதியினர், தங்கள் தலைமைக்கு எதிராகக் கிளர்ந்தெழும் சவால்களைக் கொடுமையாக அடக்குவதும், முடியாத கட்டத்தில் எதிரிகளோடு இணங்கிப் போவதுமே இவ்வரலாறு என்றுரைத்தார். இந்த வரலாற்றை இந்தியாவின் பழம்பெருமையெனத் தொடர்ந்து சொல்லி வருவதன் மூலம் நிகழ்காலத்திலும் அடித்தட்டு மக்களை அடக்கிவைக்க முடிகிறது என்பது பெரியாரின் கருத்து. பழமை மறையவில்லை; இன்றும் உயிர்த்துடிப்புடன் இருக்கிறது; எல்லோருக்கும் சுதந்திரம், சமதர்மம் என்பதை மறுக்கிறது; எனவே தற்சார்புடைய குடியுரிமை வழங்கும் தேசம் உருவாக வேண்டுமெனில், பழமையுடன் போராட வேண்டும் என்பது அவரது அரசியல் நோக்கு.கடவுளா, கல்லா?மதம் சார்ந்த தொன்மங்கள் (புராணக் கதைகள்) சூத்திரர்களையும் தாழ்த்தப்பட்டவர்களையும் பெண்களையும் இழிவுபடுத்தப் புனையப்பட்ட பொய்ம்மைகள், கற்பனைகள் என்ற பெரியார், அவற்றைப் பகுத்தறிவு சார்ந்த விமர்சனத்துக்கு உட்படுத்தினார். 1924-ல் வைக்கம் கோயிலில் உள்ள சிலையை, ‘துணி வெளுக்க உதவும் சாதாரணக் கல்’ என்று விவரித்தார். இவ்வகை விமர்சனம், வாழ்நாள் முழுவதும் தொடர்ந்தது."},{"question":" ’அர்ஜூனா ‘ பதக்கம் எந்தத் துறையில் இருப்பவருக்கு வழங்கப்பப்படுகிறது?","answer":"விடை: விளையாட்டுத்துறை.அர்ஜூனா விருது 1961ஆம் ஆண்டு இந்திய அரசினால் தேசிய அளவில் விளையாட்டுத் துறைகளில் சிறந்த சாதனைகளைப் படைக்கும் வீரர்களுக்கு அங்கீகாரம் வழங்கும் வகையில் நிறுவப்பட்டது. "},{"question":"في أي قارة تقع أوزبكستان؟","answer":"تقع أوزبكستان في قارة آسيا.أوزبكستان أو أُزبَكِستان و رسميًا جمهورية أوزبكستان (بالأوزبكية: O‘zbekiston Respublikasi)‏‎، هي دولة غير ساحلية في آسيا الوسطى، تحدها 5 دول أخرى غير ساحلية هي: كازاخستان من الشمال، وقيرغيزستان من الشمال الشرقي، وطاجيكستان من الجنوب الشرقي، وأفغانستان من الجنوب، وتركمانستان من الجنوب الغربي."},{"question":"සැප්තැම්බර් 27 -ලෝක සංචාරක දිනයයි තේමාව","answer":"‘අන්තර්කරණීය වර්ධනයක් උදෙසා සංචාරක කර්මාන්තය’ "},{"question":"Qual é o nome do clube de futebol que tem o mascote conhecido como 'Leão'?","answer":"O clube de futebol que tem o mascote conhecido como 'Leão' é o Sport Club do Recife."},{"question":"Fọkàn yàwòrán ìbéèrè kan àti ìdí fún ìdáhùn yìí: Ìbéèrè náà ni pé: Ṣé gbólóhùn tó tẹ̀ lé e yìí bọ́gbọ́n mu? \\"Jane Austen kòrira èso nítorí bí wọ́n ṣe rí lọ́nà tó ṣàjèjì\\". Àwọn àyè: - bẹ́ẹ̀ ni - kò sí Igbesẹ-ni-igbesẹ-ni-igbesẹ.","answer":"Rárá."},{"question":"Nkọwa Akpaala okwu \\" Akwa gbara ọkụ n'ahịa taa\\"","answer":"Mgbe eji akpaala okwu dị otu a mere okwu, Ihe nke a pụtara bụ na Akwa ma ọ bụ na ihe juputara n' ahịa n' ụbọchị ahụ. "},{"question":"Qual a categoria da pergunta a seguir: Ao escrever Calico Joe, qual esporte seu autor se lembrava de praticar quando era mais jovem?.","answer":"A categoria da pergunta é Literatura"},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు తాత్పర్యం రాయండి:ఆపద లావహించు దురహంకృతి నీగతి మూర్యుండుగపుంబాపము లాచరించి విష పాన మొనర్చి శరీర మంతయున్వ్యాపక మైనఁ జింతలు జడాత్మువలెన్ యమపాశ అధ్ధుండైపాప ఫలంబుఁ జెందు నెడఁ బాపముఁ జేసితి నంచు వందురున్.","answer":"ప్రతిపదార్థంఆపదలు = కష్టాలుఆవహించు = కలిగేటప్పుడుదురహంకృతిన్ = అహంకారంతో చేసెడి పనులుమూర్ఖుడు = మూర్ఖుడుఉగ్రము = భయంకరమైనపాపములు = చెడ్డపనులుఈగతిన్ = ఈ విధముగాఆచరించి = చేసివిష పానమున్ = విషము త్రాగుట వలనఒనర్చి = దాని ప్రభావంశరీరమంతయున్ = దేహమంతావ్యాపకమైనన్ = వ్యాపించినప్పుడుచింతిలు = బాధపడుజడ + ఆత్ముని వలె = మూర్చుని వలెయమ = యమునిచేపాశబద్ధుడై = కట్టబడినవాడైపాప ఫలంబున్ = చేసిన పాప ఫలితముచెందున్ = అనుభవించుఎడన్ = సమయమునపాపమున్ = దుష్కార్యములుచేసితినంచు = చేసితిని అనుచువందురున్ = బాధపడునుతాత్పర్యము :దుర్మార్గుడు కఠినమైన పాపములను చేస్తాడు. విష పానము చేసినవాడు, శరీరమంతా ఆ విషము వ్యాపించినపుడు గాని బాధ చెందడు. అప్పుడు చింతించిన ప్రయోజనముండదు. అయ్యో ! ఎంత పాపము చేశానో అని అప్పుడు బాధపడతావు అని కుబేరుడు రావణునితో అన్నాడు."},{"question":" bili","answer":" wexey lamid tahay haybad iyo qurux"},{"question":"Expliquez les principes de base de la psychologie comportementale et comment elle a contribué à notre compréhension du comportement humain.","answer":"La psychologie comportementale se concentre sur l'étude du comportement observable et des réponses aux stimuli. Elle a contribué à notre compréhension du conditionnement, de l'apprentissage, et de la modification du comportement, en mettant l'accent sur les interactions entre l'individu et son environnement."},{"question":"Tunji Bello","answer":"Olatunji Bello (ọjọ́-ìbí: ọjọ́ kìíní oṣù keje ọdún 1961) jẹ́ àgbẹjọ́ro, onímọ̀ nípa àyíká, onímọ̀ ìjìnlẹ̀ sáyẹ́ńsì òṣèlú, oníròyìn àti Kọmíṣọ́nà tó jókòó fún Àyíká àti Ọrọ̀ Omi lábẹ́ ìṣàkóso Babajide Sanwo-Olu ní ìpínlẹ̀ Èkó. Ó jẹ́ ọmọ Eko.Ó ní B.Sc. Ìwé gíga Yunifásítì ti Ìbàdàn níbi tí ó ti kàwé ìmọ̀ òṣèlú, tí ó sì gbòye jáde ní ọdún 1984. Ó sì gba Masters Degree ní International Law and Diplomacy ML.D ní ọdún (1987) ní Yunifásítì ti Èkó. Ó ti gba òye (Bachelor of Laws) láti ilé-ìwé gíga Yunifásítì ti Èkó náà, Nàìjíríà, ní ọdún 2000.Tunji Bello bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ oníròyìn ní ilé iṣẹ́ agbéròyìnjáde Concord Press ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà níbi tí ó ti dàgbà láti di Olóòtú. Ó bẹ̀rẹ̀ bí ẹ̀yà-ara òǹkọ̀wé, ó tún jẹ́ Olùrànlọ́wọ́ Olóòtú àwọn ẹ̀yà ara. Iṣẹ́ rẹ̀ nínú iṣẹ́ ìròyìn dàgbà ní kíákíá tó bẹ́ẹ̀ tí ó di Olóòtú Ìṣèlú ní ọmọ ọdún mẹ́tà-dín-lọ́gbọ̀n. Lẹ́hìn náà ó gbéga sí Olóòtú àkọ́lé Sunday àti lẹ́hìn náà Olóòtú àkọ́lé ojoojúmọ́ ti Concord Newspapers Group. Ó tún jẹ́ alága ti Ìgbìmọ̀ Olóòtú ti Ìwé ìròyìn THISDAY. Ó jẹ́ òǹkọ̀wé òṣìṣẹ́ kan pẹ̀lú St. Petersburg Times, Florida, USA, àti US News & World Report, Washington D.C. ní ọdún 1992.Ó sì gba oríṣiríṣi àwọn àmì ẹ̀yẹ. Ó gba Alfred Friendly Press Fellowship, USA, Ó gba àmì ẹ̀yẹ Concord Press fún Ìlọsíwájú àti Ìgboyà ní Ìwé Ìròyìn, Alákoso Olóòtú tí ó dára jùlọ ti Concord Publisher. Ó jẹ́ ẹni tí ó gba àmì ẹ̀yẹ Distinguished Alumnus ti Yunifásítì ti Ìbàdàn àti Ẹ̀bùn Ọ̀rẹ́ Aláṣẹ Fásítì ti Èkó, Distinguished Alumni Achievers. Àwùjọ àwọn Oníṣẹ́-ẹ̀rọ̀ Nàìjíríà, Ikeja, èka Èkó, àti UNDP lọ́lá fún un fún fífi ìpìlẹ̀ lélẹ̀ fún oúnjẹ àyíká ní ìpínlẹ̀ Èkó. Ó ti kọ ìwé kan àti pé ó ṣe alábàpín sí àwọn mẹ́rin mìíràn. Ó jẹ́ ọkọ sí Ibiyemi Olatunji-Bello, Olùdarí èyí tí ó jẹ́ Vice-Chancellor ti Fásítì Ìpínlẹ̀ Èkó láti oṣù kẹ́sàn-án ọdún 2021 títí di ìsìsiyìn."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 毎年10月31日のハロウィーンのころ、東京の渋谷には大勢の若い人や外国人が集まります。大きな声で騒ぐ人がいたり、車を倒して壊す事件が起こったりして、問題になっています。今年は新型コロナウイルスの厳しいルールがなくなってから、初めてのハロウィーンです。渋谷区の長谷部区長は12日、「今年は、ハロウィーンを楽しむために渋谷駅の近くに来ることをやめてください」と言いました。去年、韓国のソウルで、狭い道に大勢の人が集まって、150人以上が亡くなる事故がありました。区長は「10月は旅行で渋谷に来る人も増えます。ソウルと同じような事故が起こることをとても心配しています」と言いました。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- ハロウィーン: 1）聖人を記念するキリスト教の行事（十一月一日）の前夜祭。アメリカなどではカボチャをくりぬいてかざったり、子どもたちが仮装して家々を回ったりする。- 倒し: 1）立っているものを横にする。転ばす。2）くつがえす。ほろぼす。3）負かす。4）命をうばう。5）徹底的に…する。- 事件: 1）ふだんないような出来事。- 起こっ: 1）始まる。2）生じる。起きる。- ルール: 1）規則。決まり。"},{"question":"కింది సామాన్య వాక్యాలను సంక్లిష్ట వాక్యాలుగా మార్చండి.ఉదా :శర్వాణి పాఠం చదివింది. శర్వాణి నిద్రపోయింది.శర్వాణి పాఠం చదివి, నిద్రపోయింది.అ. మహతి ఆట ఆడింది. మహతి అన్నం తిన్నది.ఆ. శ్రీనిధి జడవేసుకుంది. శ్రీనిధి పూలు పెట్టుకుంది.ఇ. మాధవి పాఠం చదివింది. మాధవి పద్యం చెప్పింది.ఈ. శివాని కళాశాలకు వెళ్ళింది. శివాని పాటల పోటీలో పాల్గొన్నది.ఉ. నారాయణ అన్నం తింటాడు. నారాయణ నీళ్ళు తాగుతాడు.ఊ. సుమంత్ పోటీలకు వెళ్ళాడు. సుమంత్ మంచి అలవాట్ల గురించి ప్రసంగించాడు.","answer":"అ. మహతి ఆట ఆడింది. మహతి అన్నం తిన్నది.జవాబు:మహతి ఆట ఆడి, అన్నం తిన్నది.ఆ. శ్రీనిధి జడవేసుకుంది. శ్రీనిధి పూలు పెట్టుకుంది.జవాబు:శ్రీనిధి జడవేసుకుని, పూలు పెట్టుకుంది.ఇ. మాధవి పాఠం చదివింది. మాధవి పద్యం చెప్పింది.జవాబు:మాధవి పాఠం చదివి, పద్యం చెప్పింది.ఈ. శివాని కళాశాలకు వెళ్ళింది. శివాని పాటల పోటీలో పాల్గొన్నది.జవాబు:శివాని కళాశాలకు వెళ్ళి, పాటల పోటీలో పాల్గొన్నది.ఉ. నారాయణ అన్నం తింటాడు. నారాయణ నీళ్ళు తాగుతాడు.జవాబు:నారాయణ అన్నం తిని, నీళ్ళు తాగుతాడు.ఊ. సుమంత్ పోటీలకు వెళ్ళాడు. సుమంత్ మంచి అలవాట్ల గురించి ప్రసంగించాడు.జవాబు:సుమంత్ పోటీలకు వెళ్ళి, మంచి అలవాట్ల గురించి ప్రసంగించాడు."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు జవాబు ఇవ్వండి. కార్నివాల్ గ్లోరీ ఓడ ఏ క్లాస్?","answer":"కార్నివాల్ గ్లోరీ అనేది కార్నివాల్ క్రూయిస్ లైన్ ద్వారా నిర్వహించబడే కాంక్వెస్ట్-క్లాస్ క్రూయిజ్ షిప్. ఐదు కాంక్వెస్ట్-క్లాస్ క్రూయిజ్ షిప్‌లలో ఆమె రెండవది."},{"question":"Quem foi \\"Zumbi dos Palmares?\\"","answer":"\\"Zumbi dos Palmares\\" foi o último Líder do \\"Quilombo dos Palmares,\\" uma comunidade de africanos escravizados e seus descendentes que resistiram à escravidão, no Brasil no século XVII. \\"Zumbi\\" é considerado um dos grandes heróis da resistência contra a escravidão e a luta pela liberdade no Brasil."},{"question":"هل يمكنك مساعدتي في إنشاء قصيدة عتاب من بحر البسيط؟","answer":"بالطبع، تفضل هذه القصيدة: تَغَيَّرَ القَلبُ عَمّا كُنتُ تَعرِفُهُأَيّامَ قَلبِيَ دارَت مِنكَ مِحلالُوَأَدبَرَ الوُدُّ ما بَيني وَبَينَكُمُوَلِلمَوَدّاتِ إِدبارٌ وَإِقبالُما كُنتُ صَبّاً فَما في الناسِ لي بَدَلٌوَإِن سَلَوتُ فَكُلُّ الناسِ أَبدالُ."},{"question":"ゴルフ用語で､追い風のことをフォローというのに対し､向かい風のことを何というでしょう？","answer":"アゲンスト"},{"question":"Aşağıdaki ifadeyi tamamlayın: İkinci Kıta Kongresi, Nisan ayındaki silahlı çatışmaların ardından Philadelphia'da toplandı. Temsil edilen on üç koloniyle birlikte, kendisini diplomasi üzerinde kontrol sahibi bir merkezi hükümet olarak hemen örgütlemeye başladı ve kolonilere, devletler olarak kendileri için anayasalar yazmaları talimatını verdi. Haziran 1775'te, savaş tecrübesine sahip karizmatik bir Virginia siyasi lideri olan George Washington,","answer":"oybirliğiyle yeni organize edilmiş bir Kıta Ordusun'nun komutanlığına atandı. Boston'da komuta aldı ve İngilizleri bombalamak için topçu gönderdi. Her eyalette, bir azınlık Kral'a bağlılığını ilan etti, ancak hiçbir yerde güçleri yoktu. Bu Sadıklar, İl Kongreleri tarafından oluşturulan Amerikan Devrim]] i)|daimi Güvenlik Komiteleri tarafından yakından takip edildi. Yazılı olmayan kural, bu tür insanların sessiz kalabilmesiydi, ancak Kral'a sesli, finansal veya askeri destek verilmesine müsamaha gösterilmeyecekti. Açık sözlü sadıkların mülklerine el konuldu; İngiliz kontrolündeki topraklara, özellikle New York'a kaçtılar. * 1774'te İngiltere'den Amerika'ya gelmiş olan siyasal kuramcı ve yazar Thomas Paine, Ocak 1776'da Sağduyu adlı 50 sayfalık bir broşür yayımladı. Üç ay içinde broşürden 100.000 adet satıldı. Paine, soydan geçen krallık anlayışına saldırıyor ve bir tek dürüst adamın bile toplum için\\"gelmiş geçmiş tüm taçlı zorbalardan\\"daha değerli olduğunu belirtiyordu. Ona göre seçenekler, ya zorba bir krala ve yıpranmış hükümete sürekli boyun eğmek ya da kendine kendisine yeterli ve bağımsız bir cumhuriyet olarak mutlu yaşamaktı. Tüm kolonilerde dağıtılan Sağduyu, ayrılma isteğinin somutlaşmasında yardımcı oldu."},{"question":"భారతదేశంలోని ఏవైనా నాలుగు పావన వనాలను పేర్కొనండి.","answer":"ఖాసీ, జైంటియా కొండలు – మేఘాలయఆరావళి పర్వతాలు – రాజస్థాన్, గుజరాత్పశ్చిమ కనుమల ప్రాంతం – కర్ణాటక, మహారాష్ట్రసద్గుజ, బస్తర్ – చత్తీస్ ఘడ్చందా – మధ్యప్రదేశ్"},{"question":"Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà","answer":"Ìjèbú-Jèṣà je ilu ni ile Naijiria ati oluilu agbegbe ijoba ibile Oriade ni Ipinle Osun.Oríṣìíríṣìí ìtàn àtẹnudẹ́nu ni a ti gbọ́ nípa ìlú Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà, ọ̀rọ̀ òkèèrè sì nìyí, bí kò bá lé yóò dín.Ọ̀kan nínú àwọn ìtàn náà sọ pé: Ọwà Iléṣà kìíní Ajíbógun àti Ọba Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà kìíni, Agírgírì jẹ́ tẹ̀gbọ́n tábúrò. Ọba Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà ni ẹ̀gbọ́n tí Ọwá sì jẹ́ àbúrò. Bákan náà, tẹ̀gbọ́n tàbúrò ni ìyá tí ó bí wọn. Láti ọmọomún ni ìyá Ajíbógun Ọwá Iléṣà ti kú Ìyá Agígírì tí ó jẹ́ ẹ̀gbọ́n ìyá rẹ̀ ló wò ó dàgbà, ọmún rẹ̀ ló sì mún dàgbà. Nípa bẹ́ẹ̀ Ọwá Ajíbógun àti Agígírì jọ dàgbà pọ̀. Èyí ló mú kí wọn di kòrí-kòsùn ara wọn láti kékeré wá, wọn kí í sì í yara wọn bí ó ti wú kí ó rí.Ìgbà tí wọ́n dàgbà tán, tí ó di wí pé wọ́n ń wá ibùjókòó tí wọn yóò tẹ̀dó, àwọn méjèéji-Agígírì àti ajíbogun yìí náà ló jìjọ dìde láti Ilé-Ifẹ. Wọn wá sí ilẹ̀ Ìjẹ̀ṣa láti dó sí kí wọn lè ni àyè ijọba tiwọn. Ajíbogun dúró níbi tí a ń pè ní Iléṣa lónìí yìí, òun sì ni Ọwá Iléṣà kìíní. Agígírì rìn díẹ̀ síwájú kí ó tó dúró. Lákòókó tí ó fi dúró yẹn, ó rò wí pé òun ti rìn jìnnà díẹ̀ sí àbùrò òun kò mọ̀ wí pé nǹkan ibùsọ̀ mẹ́fà péré ni òun tí ì rín. Ṣùgbọ́n, lọ́nà kìíní ná, kò fẹ́ rìn jìnnà púpọ̀ sí àbúrò rẹ̀ gẹ́gẹ́ bi ìpinnu wọn pé àwọn kò gbọdọ̀ jìnná sára wọn bí ó ti lẹ̀ jẹ́ wí pé àwọn méjèè jì kò jọ fẹ́ gbé ibùdó kan náà. Lọ́nà kejì, ò lè jẹ́ wí pé bóyá nítorí pé ẹsẹ̀ lásán tó fi rín nígbà náà tàbí nítorí pé aginjù tó fi orí là nígbà náà ló ṣe rò wí pè ibi tí òun ti rìn ti nàsẹ̀ díẹ̀ sí ọ̀dọ̀ àbúrò òun lo ṣe dúró ni ibi tí a ń pè ní Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà lónìí.Kì wọn tó kùrò ni Ifẹ̀, wọn mú àádọta ènìyàn pẹ̀lú wọn, ṣùgbọ́n ìgbà tí wọ́n dé Iléṣà ti Ajíbógun dúró, ẹ̀gbọ́n rẹ̀ fún un ní ọgbọn nínú àádọ́tà ènìyàn náà. Ó ní òun gẹ́gẹ́ bí ẹ̀gbọn, òun lè dáàbò bo ara òun, ò sí kó ogún tó kù wá sí ibùdo rè ni Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà. Ìdí nìyí tí a fi ń ki ìlú náà pé;“Ijẹ̀ṣà ọgbọ̀nIjẹ̀bú ogúnÉ sìí bó ṣe a ríKógún a parẹ́mọ́gbọ̀n lára”Ìtàn míràn sọ fún wa pé ọmọ ìyá ni Agígírì àti Ajíbógun ni Ilé-Ifẹ̀. Ajíbógun ló lọ bomi òkun wá fún bàbá wọn - ọlọ́fin tí ó fọ́jú láti fi ṣe egbogi fún un kí ó lè ríran padà ó lọ, Ó si bọ̀. Ṣùgbọ́n kí ó tó dé àwọn ènìyàn pàápàá àwọn ẹ̀gbọ́n rẹ̀ rò wí pé ó ti kú, wọ́n sì ti fi bàbá wọn sílẹ̀ fún àwọn ìyàwó rẹ fún ìtọ́jú. Kí wọn tó lọ, wọ́n pín ẹrù tàbí ohun ìní bàbá wọn líifi nǹkan kan sílẹ̀ fún àbúro wọn – Ajíbógun. Ìgbà tí ó dé, ó bu omi òkun bọ̀, wọ́n lo omi yìí, bàbá wọn sì ríran.Ojú Ajíbógun korò, inú sì bi pé àwọn ẹ̀gbọ́n òun ti fi bàbá wọn sílẹ̀ tí wọ́n sì kó ohun ìnú rẹ̀ lọ. bàbá wọn rí i pé inú bí i, ó sì pàrọwà fún un. “Ọmọ àlè ní í rínú tí kì í bí, ọmọ àlè la ń bẹ̀ tí kì í gbọ́” báyìí ló gba ìpẹ́ (ẹ̀bẹ̀) bàbá rẹ̀. ṣùgbọ́n bàbá rẹ̀ fun un ní idà kan – Idà Ajàṣẹ́gun ni, ó ni kí ó máa lé awọn ẹ̀gbọ́n rẹ̀ lọ pé ibikíbi tí ó bá bá wọn, kí ọ bèèrè ohun ìní tirẹ̀ lọ́wọ́ wọn. Ó pàṣẹ fún un pé kò gbọdọ̀ pa wọ́n. Ajíbógun mú irin-àjò rẹ̀ pọ̀n, níkẹhìn ó bá àwọn ẹ̀gbọ́n rẹ̀ ó sì gba ọ̀pọ̀lọpọ̀ ohun ìní padà lọ́wọ́ wọn. Pẹ̀lú iṣẹ́gun lórí àwọn arákùnrin rẹ̀ yìí, kò ní ìtẹ́lórùn, òun náà fẹ́ ní ibùjókòó tí yóò ti máa ṣe ìjọba tirẹ̀.Kò sí ohun tí ó dàbí ọmọ ìyá nítorí pé okùn ọmọ ìyà yi púpọ̀. Agígírí fẹ́ràn Ajíbógun ọwá Obòkun púpọ̀ nítorí pé ọmọ ìyá rẹ̀ ni. Bàyìí ni àwọn méjèèjì pèrò pọ̀ láti fi Ilé - Ifẹ̀ sílẹ̀ kí wọn sì wá ibùjókòó tuntun fún ara wọn níbi tí wọ́n yóò ti máa ṣe ìjọba wọn.Itán sọ pé Ibòkun ni wọ́n kọ́kọ́ dó sí kí wọn tó pínyà. Ọwá gba Òdùdu lọ, Ọna Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà sì gba Ilékéte lọ. Ó kúrò níbẹ̀ lọ si Ẹẹ̀sún. Láti Eẹ̀sún ló ti wá sí Agóró: Agóró yìí ló dúró sí tí ó fi rán Lúmọ̀ogun akíkanju kan patàki nínú àwọn tí ó tẹ̀ lé e pé kí ó lọ sì iwájú díẹ̀ kí ó lọ wo ibi tí ilẹ̀ bá ti dára tí àwọn lè dó sí. Lúmọ̀ogun lẹ títí bí ẹ̀mí ìyá aláró kò padà. Àlọ rámirámi ni à ń rí ni ọ̀ràn Lúmọ̀ogun, a kì í rábọ̀ rẹ̀. Igbà ti Agígírì kò rí Lúmọ̀ogun, ominú bẹ̀rẹ̀sí í kọ́ ọ́, bóyá ó ti sọnù tàbí ẹranko búburú ti pá jẹ. Inú fun ẹ̀dọ̀ fun ni ó fi bọ́ sọ́nà láti wá a títí tí òun ó fi rí i. Ibi tí wọ́n ti wá a kiri ni wọ́n ti gbúròó rẹ̀ ni ibì kan tí a ń pè ní Òkèníṣà ní Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà lonìí yìí. Iyàlẹnu ńlánlà lọ́ jẹ́ fún Agígírì láti rí Lúmọ̀ogun pẹ̀lù àwọn ọdẹ mélòó kan, Ó ti para pọ̀ pẹ̀lú àwọn ọdẹ wọ̀nyí ó sì ti gbàgbé iṣẹ́ tí wọ́n rán an nítorí ti ibẹ̀ dùn mọ́ on fún ọwọ́ ìfẹ́ tí àwọn ọdẹ náà fi gbà á. Inú bí Agígírì a sì gbé e bú. Ṣùgbọ́n isàlẹ̀ díẹ̀ ni òun náà bá dúro sí. Eléyìí ni wọ́n ṣe máa ń pe Òkònísà tí wọ́n dó sí yìí ní orí ayé. Wọ́n á ní “Òkènísà orí ayó”.Agbo ilée Bajimọn ní Òkè -Ọjà ni Agígírì sọ́kọ́ fi ṣe ibùjókòó. Kò pẹ́ púpọ̀ lẹ́jìn èyí ni ó bá lọ jà ogun kan, ṣùgbọ́n kí ó tó padà dé, ọmọ rẹ̀ kan gbà òtẹ́ ńlá kan jọ tí ó fi jẹ́ wí pé Agígírì kò lè padà sí ilée Bajimọ mọ́. Ìlédè Agígírì kọjá sí láti lọ múlẹ̀ tuntun tí ó sì kọ̀lé sí Ilédè náà ní ibi tí Aàfin Ọba Ijẹ̀bú-jẹ̀ṣà wà títí di òní yìí. Ó jókòó nibẹ̀, ó sí pe àwọn tí ó sì jẹ́ olóòótọ́ sí wọ́n múra láti ibé ogun ti ọmọ rẹ̀ náà títí tí wọ́n fi ṣẹ́gun rẹ̀. Nikẹhìn, ọmọ náà túnúnbá fún bàbá rẹ̀ ati àwọn ọmọ-ogun rẹ̀. “Ojú iná kọ́ ni ewùrà ń hurun”. Ẹnu tí ìgbín sì fib ú òrìṣà yóò fi lọlẹ̀ dandan ni” Ọmọ náà tẹríba fún bàbá rẹ́ ó sì mọ̀ àgbà légbọ̀n-ọ́n.Ìtàn míràn bí a ṣe tẹ Ijẹ̀bù-Jẹ̀ṣà dò àti bí a ṣe mọ̀ ọ́n tàbí sọ orúkọ rẹ̀ ní Ìjẹ̀bí-Jẹ̀ṣà ni ìtàn àwọn akíkanjú tàbí akọni ọdẹ méje tí wọ́n gbéra láti Ifẹ láti ṣe ọdẹ lọ. Wọ́n ṣe ọdẹ títí ìgbà tí wón dé ibi kan, olórí wọ́n fi ara pa. Wọ́n pẹ̀rẹ̀sì í tọ́júu rẹ̀ ìgbà tí wọ́n ṣe àkíyèsí wí pé ọgbẹ́ náà san díẹ̀, wọ́n tún gbéra, wọ́n mù ọ̀nà-àjò wọn pọ̀n Igbà tí wọ́n dé ibi tí a ń pè ní Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà lónìí yìí ni ẹ̀jẹ̀ bá tún bẹ̀rẹ̀sí í sàn jáde láti ojú ọgbẹ́ ọkùnrin náà. Wọ́n bá dúró níbẹ̀ láti máa tọ́jú ogbà náà, wọ́n sì dúró pẹ́ dìẹ̀. Nígbẹ̀hìn, wọ́n fi olórí wọ́n yìí síbẹ̀, wọ́n pa àgó kan síbẹ̀ kí ó máa gbé e. Ìgbà tí àwọn náà bá ṣọdẹ lọ títí, wọn a tún padà sọ́dọ̀ olórí wọn yìí láti wá tójùu rẹ̀ àti láti wá simi lálẹ́. Wọ́n ṣe àkíyèsí pé ìbẹ̀ náà dára láti máa gbé ni wọ́n bá kúkú sọbẹ̀ dilé. Ìgbà tí ara olórí wọn yá tán, tí wọ́n bá ṣọdẹ lọ títí, ibẹ̀ ni wọ́n ń fàbọ̀ sí títí tí ó fi ń gbòrò sí i. Orúkọ tí Olórí wọn –Agígírì sọ ibẹ̀ ni IJẸLÚ nítorí pe ÌJẸ̀ ni Ìjẹ̀sà máa ń pe Ẹ̀JẸ̀. Nigbà tí ìyípadà sì ń dé tí ojú ń là á sí i ni wọ́n sọ orúkọ ìlú da ÌJẸ̀BÚ dípò Ìjẹ̀bú tí wọ́n ti ń pè tẹ́lẹ̀. Agígírì yí ni Ọba Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà kiíní, àwọn ìran ọlọ́dẹ méje ìjọ́sí ló di ìdílé méje tí ń jọ́ba Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà títí di òní.Ṣùgbọ́n Ijẹ̀bú - Ẹrẹ̀ ni wọ́n kọ́kọ́ máa ń pe ìlú yìí rí nítorí ẹrẹ̀ tí ó ṣe ìdènà fún awọn Ọ̀yọ́. Ó ń gbógun ti ilẹ̀ Ìjẹ̀ṣà nígbà kan. Ní ìlú náà ẹrẹ̀ ṣe ìdíwọ́ fún àwọn jagunjagun Ọ̀yọ́ ni wọ́n bá fi ń pe ìlú náà ni Ìjẹ̀bú - Ẹrẹ̀. Ní ọdún 1926 ni ẹgbẹ́ tí a mọ̀ sí “Ìjẹ̀bú - Jẹ̀ṣà Progressive Union” yí orúkọ ìlú náà kúrò láti Ìjẹ̀bú - Ẹrẹ̀ sí Ijẹ̀bú - Jẹ̀ṣà nítorí pé ilẹ̀ Ìjẹ̀ṣà ni Ìjẹ̀bú yìí wa.A níláti tọ́ka sí i pé Ìjẹ̀bú ti Ìjẹ̀ṣà yí lè ní nǹkan kan í ṣe pẹ̀lú Ìjẹ̀bu ti Ìjẹ̀bù –Òde. Bí wọ́n kò tilẹ̀ ní orírun kan náà. Ìtàn lè pa wọ́n pọ̀ nipa àjọjẹ́ orúkọ, àjọṣe kankan lè má sí láàárin wọn nígbà kan ti rí ju wí pé orúkọ yìí, tó wu Ògbóni kìíní Ọba Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà nígbà tí ó bá àbúrò rẹ̀ Ajíbógun lọ bòkun, wọ́n gba ọ̀nà Ìjẹ̀bú-Òde lọ. Ibẹ̀ ló gi mú orúkọ yìí bọ̀ tí ó sì fi sọ ilú tí òun náà tẹ̀dó.Nínú àwọn ìtàn òkè yí àwọn méjì ló sọ bí a ṣe sọ ìlú náà ní Ijẹ̀bú ṣùgbọ́n ó dàbí ẹni pé a lè gba ti irúfẹ́ èyí tí ó sọ pé Ìjẹ̀bú – Òde ni Ọba Ijẹ̀bú Jẹ̀ṣà ti mú orúkọ náà wá ní eléyìí ti ó bójú mi díẹ̀. Orúkọ yìí ló wú n tí ó sì sọ ìlú tí òun náà tẹ̀dó ní orúkọ náà. Orúkọ oyè rè ni Ògbóni. Itán sọ fún wa pé ibẹ̀ náà ló ti mú un bọ̀.Gẹ́gẹ́ bi ìtàn àtẹnudẹ́nu, oríṣìíríṣìí ọ̀ná ni a máa ń gbà láti fi ìdí òótọ́ múlẹ̀, Ṣùgbọ́n ó kù sọ́wọ́ àwọn onímọ̀ òde òní láti ṣe àgbéyẹ̀wò àwọn ìtàn wọ̀nyí kí a sì mú eléyìí tí ó bá fara jọ ọ̀ọ́tó jù lọ nínú wọn.Nipa pé tẹ̀gbọ́n tàbúrò ni Ọwá Iléṣà àti Ọba Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà jẹ́ láti àárọ̀ ojọ́ wà yìí, sọ wọ́n di kòrí – kòsùn ara wọn. Wọ́n sọ ọ́ di nǹkan ìnira làti ya ara kódà, igbín àti ìkarahun ni wọ́n jẹ́ sí ara wọn. Ṣé bí ìgbín bá sì fà ìkarahun rẹ̀ a sẹ̀ lé e ni a máa ń gbọ́. Ìgbà tí ó di wí pé àwọn tẹ̀gbọ́n tàbúrò yí máa fi Ifẹ́ sílẹ̀, ìgbà kan náà ni wọ́n gbéra kúrò lọ́hùnún, apá ibì kan náà ni wọ́n sì gbà lọ láti lọ tẹ̀dó sí. Ọ̀rọ̀ wọn náà wà di ti ajá tí kì í lọ kí korokoro rẹ̀ gbélẹ̀. Ibi tí a bá ti rí ẹ̀gbọ́n ni a ó ti rí abúrò. Àjọṣe ti ó wà láàárìn wọ́n pọ̀ gan-an tí ó fi jẹ́ wí pé ní gbogbo ìlẹ̀ Ijẹ̀ṣà, Ọba Ijẹ̀bú -Jẹ̀ṣà àti Ọwá Iléṣà jọ ní àwọn nǹkán kan lápapọ̀ bẹ́ẹ̀ náà si ni àwọn ènìyàn wọn.Tí Ọwá bá fẹ́ fi ènìyàn bọrẹ̀ láyé àtijọ́, Ọba Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà gbọ́dọ̀ gbọ́ nípa rẹ̀.Tí Ọwá bá fẹ́ bọ̀gún, ó ní ipa tí Ọba Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà gbọ́dọ̀ kó níbẹ̀, ó sì ní iye ọjọ́ tí ó gbọ́dọ̀ lò ní Ilẹ̀ṣà. Ní ọjọ́ àbọlégùnún, ìlù Ọba Ìjẹ̀bu-Jẹ̀ṣà ni wọ́n máa n lù ní Ilẹ́ṣà fún gbogbo àwọn àgbà Ìjẹ̀ṣà làti jó. Nìgbà tí Ọba Ìjẹ̀bù -Jẹ̀ṣà bá ń bọ̀ wálé lẹ́hìn ọ̀pọ̀ ọjọ́ tí ó ti lọ̀ ni Ilẹ́ṣà fún ọdún ògún, ọtáforíjọfa ni àwọ̀n ènìyàn rẹ̀ ti gbọ́dọ̀ pàdé rẹ̀. Idí nìyí tí wọ́n fi máa ń sọ pé;“Kàí bi an kọlíjẹ̀búNíbi an tọ̀nà Ìjẹ̀sàá bọ̀Ọtáforíjọja ọ̀nà ni an kọlijẹ̀búỌmọ Egbùrùkòyàkẹ̀”Oríṣìíríṣìí oyè ni wọ́n máa ń jẹ ní Iléṣà tí wọn sì n jẹ ní Ìjẹ̀bú Jẹ̀ṣà a rí Ògbóni ní Iléṣà bẹ́ẹ̀ náà ni ó wà ní Ìjẹ̀bú Jẹ̀ṣà. Ara Ìwàrẹ̀fà mẹfà ni ògbóní méjèejì yí a ni Iléṣà ṣùgbọ́n ògbóni Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà ni aṣáájú àwọn ìwàrẹ̀fà náà. A rí àwọn olóyè bí Ọbaálá, Rísàwẹ́, Ọ̀dọlé, Léjòfi Sàlórò Àrápatẹ́ àti Ọbádò ni Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà bí wọ́n ti wà ni Iléṣà.Bákan náà, oríṣìíríṣìí àdúgbò ni a rí ti orúkọ wọn bá ara wọn mu ní àwọn ìlú méjèèjì yí fún apẹẹrẹ bí a ṣe rí Ọ̀gbọ́n Ìlọ́rọ̀ ni Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà náà ni a rí i ní Iléṣà, Òkèníṣà wà ní Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà, Òkèṣà sì wà ní ìléṣà. Odò-Ẹsẹ̀ wà ní ìlú jèèjì yí bẹ́ẹ̀ náà ni Ẹrẹ́jà pẹ́lù.Nínú gbogbo àwọn ìlú tí ó wà ní Ilẹ̀ Ìjẹ̀ṣà, àdè tàbí ohùn ti Iléṣà àti ti Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà ló bá ara wọn mu jù lọ.Ọba Ijẹ̀bú-Jẹ̀ṣà ló máa ń fi Ọwá tuntun han gbogbo Ìjẹ̀ṣà gẹ́gẹ́ bí olórí wọn tuntun lẹ́hìn tí ó bá ti ṣúre fún un tán.Tí ọ̀kan nínú wọn bá sì wàjà, ón ni ogún ti wọ́n máa ń jẹ lọ́dọ̀ ara wọn bí aya, ẹrú àti ẹrù.Ní ìgbà ayé ogun, ọ̀tún ogun, ni Ìjẹ̀bú-Jẹ̀ṣà jẹ́ ní ilẹ̀ Ìjẹ̀ṣà, wọ́n sì ní ọ̀nà tiwọn yàtọ̀ sí ti àwọn yòókù.Nígbà tí ilẹ̀ Ilèṣà dàrú nígbà Bákan náà, wọ́n tún jẹ́ oníṣowò gidi. Ọmọ ìyá ni ẹlẹ́dẹ̀ àti ìmọ̀dò, bẹ́ẹ̀ náà sì ni inàki àti ọ̀bọ, gbogbo ibi tí a bá ti dárúkọ Ìjẹ̀ṣà ni a á ti máa fi ojú oníṣòwo gidi wò wọ́n. Elèyìí ni a fi ń pè wọ́n ní “Òṣómàáló” nítorí kò sí ibi tí a kó ti lè rí Ìjẹ̀ṣà ti ọ̀rọ̀ ìṣòwò bá délẹ̀, bẹ́ẹ̀ ni kò sí irúfẹ́ owo tí wọn kò lè ṣe, ohun tí ó kó wọn ni irìnra ni olé àti ọ̀lẹ. “Alápà má ṣiṣẹ́” ni àwọn Ìjẹ̀ṣà máa ń pe àwọn ti kò bá lè ṣiṣẹ́ gidi. Wọn ko sì fẹ́ràn irú àwọn ènìyàn bẹ́ẹ̀ ràrá. Ìjẹ̀ṣà kò kọ̀ láti kọ ọmọ wọn lọ́mọ tí ó bá jalè tàbí tí kò níṣẹ́ kan pàtàkì lọ́wọ́. Wọ̀n á sí máa fi ọmọ wọn tí ó bá jẹ́ akíkanjú tàbí alágbára yangàn láwùjọ. “Òkóbò nìkan ni kìí bímọ sí tòsí, a ní ọmọ òun wà ní òkè-òkun” Bákan náà ni pé “arúgbó nìkan ni ó lè parọ́ ti a kò lè já a nítorí pé àwọn ẹgbẹ́ rẹ̀ ti kú tán” Purọ́ n níyì, ẹ̀tẹ́ ní ń mú wá, bi irọ́ ni, bí òótọ́ ni pé àwọn Ìjèṣà jẹ́ akíkanjú, ẹ wo jagunjagun Ògèdèngbé “Agbógungbórò” Ọ̀gbóni Agúnsóyè, “Ologun abèyìngọgọú, ó pẹ̀fọ̀n tán, ó wojú ìdó kọ̀rọ̀, Ọ̀dọ̀fin Arówóbùsóyè, Ọ̀gbọ́kọ̀ọ́ǹdọ̀ lérí odi kípàyẹ́ bì yẹ̀ẹ̀yẹ̀ẹ̀ séyìn” Ológun Arímọrọ̀ àti àwọn Olórúkọ ńláńlá ni ilẹ̀ Ijẹ̀ṣà láyé ọjọ́un. Tí a bá tún wo àwọn oníṣòwò ńláńlá lóde òní nílẹ̀ Yorùbá jákèjádò, “Ọkan ni ṣànpọ̀nná kó láwùjọ èpè” ni ọ̀rọ̀ ti Ìjẹ̀ṣà. Nínú wọn ni a ti rí Àjànàkú, Erinmi lókun, Ọmọ́le Àmúùgbàǹgba bíu ẹkùn, S.B. Bákàrè Olóye méjì lẹ́ẹ̀kan ṣoṣo àti Onìbọnòjé àtàri àjànàkù tí kì í ṣẹrù ọmọdé. Mé loòó la ó kà lẹ́hín Adépèlé ni ọ̀rọ̀ wọn.Àwọn ọmọ Ìjèbú -Jẹ̀ṣà jẹ́ aláfẹ́ púpọ̀ pàápàá nígbà tí ọwọ́ wọn bá dilẹ̀. Àwọn ènìyàn ti o fẹ́ràn àlàáfíà, ìfẹ́ àti ìrẹ́pọ̀ láàárin onílé àti àlejò sì ni wọ́n pẹ̀lú. Wọn máa ń pín ara wọn sí ẹlẹ́gbẹ́jẹgbẹ́ láti ṣe iṣẹ́ ìlú láti jọ kẹ́gbẹ́ àjùmọ̀ṣe lẹ́nu iṣẹ́ àti oríṣìíríṣìí ayẹyẹ nílùú pẹ̀lú. “Àjèjé ọwọ́ kan kò gbẹ́rù dóri” àjùmọ̀ṣè wọn yìí mú ìlọsíwájú wá fún ìlú náà lọ́pọ̀lọ́pọ̀ “Abiyamọ kì í gbọ́ ẹkún ọmọ rẹ̀ kò má tatí were” ni ti àwọn ọmọ Ìjẹ̀bù - Jẹ̀ṣà sí ohunkóhun tí wọ́n bá gbọ́ nípa ìlú wọn. Bí ọ̀rọ̀ kan bá délẹ̀ nípa iṣẹ́ ìlú, wọn máa ń rúnpá-rúnsẹ̀ sí i, wọ́n á sì mú sòkòtò wọn wọ̀ láti yanjú irú ọ̀rọ̀ náà. Ọmọ ọkọ ni àwọn ọmọ ìlú Ìjẹ̀bú - Jẹ̀ṣà ní tòótọ̀.Síwájú sí i, oríṣìíríṣìí ọ̀nà tí ó bá òde òní mu ni wọ́n ti là sí àárín ilú láìní ọwọ́ ìjọba kankan nínú fún ìdàgbàsókè àti ìlọsíwájú ìlú wọn. Fún àpẹẹrẹ Ilé - Ẹ̀kọ́ gíga (Grammar Schoo) méji tí ó wà ní ilú náà, òógùn ojú wọn ni wọ́n fi kọ̀ wọn, bẹ́ẹ̀ náà ni Modern School wọn. Ọjà ilú, ilé-ìfìwé rànṣẹ́ àti gbàngàn ìlú ti o nà wọn tó àádọ́ta àbọ̀ ọ̀kẹ́ naira: Àwọn ọ̀nà títí tí wọ́n bójú mu tí wọ́n sì bá ti òde òní mu náà ni wọ́n ti fi òógùn ojú wọn là láìsí ìrànlọ́wọ́ ìjọba kankan."},{"question":"Samy manana ny fomba fifandraisana ve ny lehilahy sy ny vehivavy?","answer":"Misy ny fahasamihafan'ny fomba, saingy matetika izy ireo no mihoa-pefy ary miovaova araka ny tsirairay."},{"question":"漫画ワンピースで主人公のルフィが率いる海賊団のことを何という？","answer":"麦わらの一味です。"},{"question":"力の限りを出して、後は運命にまかせることを「人事をつくして何を待つ」という？","answer":"天命です。"},{"question":"Menene laƙabin Afirka?","answer":"A wasu lokuta ana yiwa Afirka lakabi da \\"Uwa Nahiya\\" domin ita ce nahiya mafi dadewa a duniya."},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமியின்  கருத்துக்களில் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"மேற்கோள்:'மானமும் அறிவும் மனிதனுக்கு அழகு'பெரியார் என்று பரவலாக அறியப்படும் ஈ. வெ. இராமசாமி சமூக சீர்திருத்தத்திற்காகவும், சாதியை அகற்றுவதற்காகவும், மூடநம்பிக்கைகளை மக்களிடமிருந்து களைவதற்காகவும், பெண் விடுதலைக்காகவும் போராடியவர். தமிழகத்தின் மிக முக்கியமான இயக்கமாகக் கருதப்படும் திராவிடர் கழகத்தினைத் தோற்றுவித்தவர்."},{"question":"কোন প্রাণীর রক্ত ​​নেই?","answer":"ফ্ল্যাটওয়ার্ম, নেমাটোড এবং সিনিডারিয়ান (জেলিফিশ, সামুদ্রিক অ্যানিমোন এবং প্রবাল) এর কোন রক্ত ​​নেই। "},{"question":"महाराष्ट्रातील कोणता जिल्हा आकाराने लहान पण लोकसंख्येने मोठा आहे?","answer":"मुंबई"},{"question":"السؤال: من هم الفئتين اللتان آخى بينهما الرسول صلى الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: المهاجرين والأنصار"},{"question":"NDLEA mu awọn meji to n ta egboogi oloro fawọn agbebọn ni Kwara","answer":"Ajọ to n gbogun ti asilo oogun ati egbogi oloro (NDLEA) ẹka ti ipinlẹ Kwara, ti mu Martins Okwor Ejio ati Bala Mohammed ni opopona marosẹ, Okoolowo, niluu Ilọrin si Jẹbba, nipinlẹ Kwara, fẹsun pe wọn gbe egboogi oloro.Ninu Mọto ( Hiace bus) ti nọmba iforukọ silẹ rẹ jẹ Niger 14B-40 NG. Ni wọn ti gba wọn mu pẹlu egboogi oloro ti ko din ni iwọn 24.45 kilograamu.Nigba ti wọn fi ọrọ wa wọn lẹnu wo, ni wọn jẹwọ pe awọn agbebọn lawọn maa n lọọ ta a fun ninu igbo kan to wa ni agbegbe Gwanda, nijọba ibilẹ Shiroro, nipinlẹ Niger.Wọn tẹsiwaju pe ọja kan wa ninu igbo naa to gbaju-gbaja tawọn agbebọn ti maa n ṣe kara-kata egbogi oloro ati awọn nnkan miiran to fara pẹ ẹ.Ajọ (NDLEA) ti waa gbe awọn afurasi naa lọ si olu ileesẹ wọn to wa ni Ilọrin fun ẹkunrẹrẹ iwadii."},{"question":"Complete a seguinte frase:  Após a invasão soviética da Polónia de 1939, a União Soviética anexou as partes orientais (chamadas \\"\\"Kresy\\"\\") da Segunda República Polaca, no total de km² e habitantes. A maior parte destes territórios foram anexados definitivamente pela União Soviética ao","answer":"finalizar a guerra na Europa, sendo reconhecida a mudança territorial pelos Aliados. A Polónia foi compensada com territórios mais a oeste, em prejuízo da Alemanha, recebendo os chamados \\"\\"Territórios Recuperados\\"\\", em referência à zona de influência polaca durante a dinastia Piasta."},{"question":"ලෝකයේ පැරණිතම පිරමීඩය පිහිටා ඇති , ලෝක උරුම සොහොන්බිම කුමක්ද ?","answer":"සක්කාරා ( saqqara )"},{"question":"స్ఫూర్తి శ్రీ సాహిత్య కృషిని తెల్పండి ?","answer":"అర్థ విపరిణామము అను పాఠ్యభాగం స్ఫూర్తి శ్రీ చే రచించబడిన తెలుగు భాషా చరిత్రలోని అర్థప్రకరణం నుండి గ్రహించబడింది. వీరు శాస్త్ర గ్రంథాలను సరళతరం చేసి తెలుగు జాతికి అందించారు. స్ఫూర్తిశ్రీ అసలు పేరు తోకల భాస్కరరావు. స్ఫూర్తి శ్రీ జనవరి 5, 1928న కాకినాడలో వీరాయమ్మ, బుచ్చిరాజులకు జన్మించారు. కాకినాడ పిఠాపురం రాజావారి విద్యా సంస్థలలో పాఠశాల కళాశాల చదువును పూర్తిచేసి ఆంధ్ర విశ్వ విద్యాలయం నుండి బి.ఏ ఆనర్స్ చేశారు.స్ఫూర్తిశ్రీ రచనలు : భోజుని సరస్వతీ కంఠాభరణానికి తెలుగు వ్యాఖ్యానం మూడు భాగాలు, జయదేవుని చంద్రాలోక సమున్మేషణానికి తెలుగులో అర్థవివరణము. క్షేమేంద్రుని ఔచిత్య సంప్రదాయానికి చారిత్రక సమీక్ష, బాల పౌఢ వ్యాకరణాల వ్యాఖ్య, తెలుగు భాషా చరిత్రను వ్రాశారు. ఇవేకాక స్ఫూర్తిశ్రీ ‘స్ఫూర్తిశ్రీ వ్యాసావళి’ అను పేర రెండు సాహితీ సంపుటాలను రచించారు. వీరి సరళ సులభమైన గ్రంథాలను చదివి విద్యావంతులైన వారెందరో తెలుగు రాష్ట్రాలలో ఉన్నారు. తెలుగు భాషను సులభతరం . చేసి విశేష కృషిచేసిన సాహితీ వేత్త స్ఫూర్తిశ్రీ."},{"question":"Apakah maksud 'habis manis sepah dibuang'?","answer":"Maksud peribahasa tersebut adalah sesuatu yang ditinggalkan selepas digunakan apabila perlu. "},{"question":"\\" කාර ගංගා \\" ලෙස අතීතයේදී හඳුන්වන ලද , ලංකාවේ ප්‍රසිද්ධ අතු ගංගාව කුමක්ද ?","answer":"\\" කාර ගංගා \\" ලෙස අතීතයේදී හඳුන්වන ලද , ලංකාවේ ප්‍රසිද්ධ අතු ගංගාව අඹන් ගඟවේ."},{"question":"‘పంచతంత్ర కథలు’ ఎలాంటి నీతిని బోధించాయి?","answer":"పంచతంత్ర కథలు చక్కటి నీతులను బోధించాయి. దీనిలో1) మిత్రభేదం :మిత్రులని విడదీయడం ద్వారా కావలసింది సాధించడం ఎలాగో ఈ కథలలో ఉంటుంది.2) మిత్రలాభం :మిత్రులని సంపాదించడం. దాని ద్వారా కలిగే ప్రయోజనాలు ఈ కథలలో ఉంటుంది.3) కాకోలూకీయం :కాకులు, గుడ్లగూబలు ప్రధాన పాత్రలుగా ఈ కథలు నడుస్తాయి.4) లోభ ప్రణాశం :ఈ కథలలో సంపదలను కోల్పోవడానికి రకరకాల పరిస్థితులు వివరించబడతాయి.5) అసంప్రేక్ష్యకారిత్వం :బుద్దిహీనతతో చెడు చేయాలని కోరడం, దాని పర్యవసానాలు ఉంటాయి.పై వానిలో మొదటి నాలుగు భాగాలలో అంటే మిత్రభేదం, మిత్రలాభం, కాకోలూకీయం, లోభ ప్రణాశములలో జంతువులు, పక్షులు ప్రధాన పాత్రలుగా కథలు ఉంటాయి. 5వ దైన అసంప్రేక్ష్యకారిత్వంలో మాత్రం మానవులు ప్రధాన పాత్రలుగా కథలుంటాయి.ఈ కథలన్నీ లోకజ్ఞానం కల్గించేవి. మానవుడు క్లిష్ట పరిస్థితుల నుండి బయటపడాలంటే ఎలా ప్రవర్తించాలో వివరిస్తాయి. ఈ కథలు చదివితే కచ్చితంగా సమాజంలో ఎలా బ్రతకాలో తెలుస్తుంది."},{"question":"கேள்வி:எந்த நாடு  தெற்கின் பிரிட்டன் என்று அழைக்கப்படுகிறது?","answer":"பதில்:நியூசிலாந்த் குறிப்பு:           நியூசிலாந்தின் வரலாறு குறைந்தது 700 ஆண்டுகளுக்கு முந்தையது. கி.பி 1200-1300 காலகட்டத்தில் பொலினீசியர்கள் இங்கு குடியேறி தனித்துவமான மவுரி பண்பாட்டை நிலைநாட்டினர். நியூசிலாந்தைக் கண்டறிந்த முதல் ஐரோப்பிய தேடலாளர் டச்சு மாலுமி ஏபெல் டாஸ்மான் ஆவார்; இவர் திசம்பர் 13, 1642இல் இத்தீவைக் கண்டார். உள்ளூர்வாசியல்லாதோரில் டச்சுக்காரர்களே இத்தீவின் கடலோரத்தை முதலில் ஆராய்ந்தவர்களாவர். தனது மூன்று கடற்பயணங்களில் முதற்பயணத்தின்போது அக்டோபர் 1769இல் நியூசிலாந்து வந்தடைந்த கப்பல்தலைவர் ஜேம்ஸ் குக், முழுவதுமாக நியூசிலாந்தைச் சுற்றிக் கப்பலோட்டி அதன் நிலப்படத்தை உருவாக்கிய முதல் ஐரோப்பிய கடலோடி ஆவார். 18ஆம் நூற்றாண்டின் பிற்பகுதியிலிருந்து அடிக்கடி பல தேடலாளர்களும் கடலோடிகளும் வணிகர்களும் சமயவியலாளர்களும் இந்நாட்டிற்கு வந்தவண்ணம் இருந்தனர். 1840இல் இங்கிருந்த மவுரித் தலைவர்களுடன் பிரித்தானிய அரசர் வைத்தாங்கி ஒப்பந்தம் கையெழுத்திட்டு நியூசிலாந்தை பிரித்தானியப் பேரரசு ஆட்சியின் கீழ் கொண்டுவந்தார்; மவுரிகளுக்கு பிரித்தானியக் குடிகளுக்கு இணையான உரிமைகள் வழங்கப்பட்டன. தொடர்ந்து அந்த நூற்றாண்டிலும் அடுத்த நூற்றாண்டின் முற்பகுதியிலும் மிக விரைவான பிரித்தானியக் குடியேற்றம் நிகழ்ந்தது. தொடர்ந்த போர்களும் ஐரோப்பிய பொருளியல், சட்ட அமைப்புகளும் பெரும்பாலான மவுரிகளிடமிருந்த நிலங்கள் பிரித்தானியர் பறிக்க (பகேகா நிலவுரிமை) துணை நின்றன. மவரிக்கள் மிகவும் ஏழ்மைநிலைக்குத் தள்ளப்பட்டனர்.            1890களிலிருந்து நியூசிலாந்து நாடாளுமன்றம் பல முன்னேற்ற முனைப்புக்களை முன்னெடுத்துள்ளது; பெண்களுக்கான வாக்குரிமை, முதியவர் ஓய்வூதியம் போன்றவை. பிரித்தானியப் பேரரசின் ஊக்கமிக்க அங்கமாக முதலாம் உலகப் போருக்கு 110,000 பேரை அனுப்பியது. போருக்குப் பின்னர் கைச்சாத்திட்ட வெர்சாய் உடன்பாட்டின்படி (1919), உலக நாடுகள் சங்கத்தில் இணைந்தது. தனக்கான தனியான வெளியுறவுக் கொள்கையைப் பின்பற்றலாயிற்று. இருப்பினும் நியூசிலாந்தின் பாதுகாப்பு பிரித்தானியர் கட்டுப்பாட்டில் இருந்தது.            1939இல் இரண்டாம் உலகப் போர் மூண்டபோது பிரித்தானியப் பேரரசிற்காக நியூசிலாந்து வீரர்கள் போரிட்டனர்; கிட்டத்தட்ட 120,000 துருப்புகள் சென்றனர். 1930களிலிருந்து பொருளாதாரம் வெகுவாக கட்டுபடுத்தப்பட்டது; நியூசிலாந்து மக்கள்நல அரசாக மேம்பட்டது. மவுரி பண்பாடும் இக்காலகட்டத்தில் மறுமலர்ச்சி பெற்றது. 1950களிலிருந்து பெரிய நகரங்களுக்கு இவர்கள் பெருஎண்ணிக்கையில் குடிபெயர்ந்தனர். தொடர்ந்து மவுரி போராட்ட இயக்கங்களும் முன்னெடுக்கப்பட்டன. இந்தப் போராட்டங்களினால் இருபதாம் நூற்றாண்டின் பிற்பகுதியில் வைத்தாங்கி ஒப்பந்தம் ஏற்கப்பட்டு மவுரிகளுக்கு உரிய அங்கீகாரம் வழங்கப்பட்டது.            1973 உலகளாவிய ஆற்றல் நெருக்கடியை அடுத்து நாட்டின் பொருளியல்நிலை பாதிக்கப்பட்டது. பிரித்தானியா ஐரோப்பிய பொருளியல் சமூகத்தில் இணைந்தபிறகு நியூசிலாந்தின் ஏற்றுமதிகள் இறங்குமுகமாயின. இவற்றைத் தொடர்ந்து பணவீக்கம் ஏற்பட்டது. 1984இல் நியூசிலாந்தின் தொழிலாளர் கட்சி ஆட்சிக்கு வந்தது. புதிய ஆட்சி பழைய தேசிய கட்சி ஆட்சியின் குறுக்கிடும் கொள்கைகளை மாற்றியமைத்து கட்டற்ற சந்தைமுறைக்கு மாறியது. இது இக்கொள்கையை அறிமுகப்படுத்திய நிதி அமைச்சர் ரோஜர் டக்ளசு பெயைக் கொண்டு ரோஜரொனொமிக்சு (அமெரிக்காவின் ரீகனோமிக்சு போல) என குறிப்பிடப்படுகின்றது. 1980களுக்குப் பிறகு நியூசிலாந்தின் வெளியுறவுக் கொள்கைகள் மேலும் தனித்து எடுக்கபடலாயிற்று. காட்டாக அணுக்கரு இல்லா வலயத்தை ஊக்குவிக்கும் கொள்கை.மவுரிகளின் வருகையும் குடியேற்றமும்:        நியூசிலாந்தில் முதலில் குடியேறியவர்கள் கிழக்குப் பொலினீசியாவிலிருந்து வந்த பொலினீசியர்களாவர். மரபணுவழி மற்றும் தொல்லியல் சான்றுகள் இவர்கள் தாய்வானிலிருந்து மெலனீசியா குடிபெயர்ந்து அங்கிருந்து கிழக்கில் பயணித்து சொசைட்டி தீவின் வழியே இங்கு வந்தடைந்தனர். இந்த செயற்பாடு 70 முதல் 265 ஆண்டுகள் எடுத்திருக்கலாம். இது கி.பி 1280இல் நடந்திருக்கலாம் எனக் கருதப்படுகின்றது.            இவர்களின் வழித்தோன்றல்கள் மாவோரிகள் எனப்பட்டனர். இவர்கள் தங்களுக்கெனத் தனித்த பண்பாட்டை உருவாக்கிக் கொண்டிருந்தனர். நியூசிலாந்தின் கிழக்கே உள்ள மிகச்சிறிய தீவான சதாம் தீவுகளில் குடியேறியவர் மொரியோரி மக்கள் எனப்படுகின்றனர்; மொழிச்சான்றுகளின்படி இவர்கள் கிழக்கில் பயணித்த மாவோரிகளின் இனத்தைச் சேர்ந்தவர்களே எனக் கருதப்படுகின்றது.               இங்கு குடியேறியவர்கள் இங்கிருந்த 1500களில் அற்றுவிட்ட பறக்காத மோவாவை வேட்டையாடி வாழ்ந்துவந்தனர். பயிரிடப்படக் கூடிய பகுதிகளில் குடியேறியவர்கள் சேம்பு, வற்றாளைக் கிழங்குகளை வேளாண்மை செய்யத்தொடங்கினர். வேளாண்மைக்கு வாயப்பற்ற தெற்குத் தீவின் தென்பகுதியில் பெர்ன்ரூட் போன்ற வனத்தாவரங்கள் வளர்க்கப்பட்டன. போர்முறைகளும் முதன்மைப் பெறத் தொடங்கியது. இது இவர்களிடையே போட்டியும் பொறாமையும் வளர்ந்ததைக் குறிக்கிறது. அமைதிப் பெருங்கடலின் பிற பகுதிகளைப் போன்றே இங்கும் போர்முறையின் அங்கமாக தன்னின உயிருண்ணி இருந்தது"},{"question":"दिइएको वाक्यलाई कोष्ठकमा बताएअनुसार परिवर्तन गर्नुहोस् :तिमीहरु बजार गयौ । (आज्ञार्थ)","answer":"तिमीहरु बजार जाओ ।"},{"question":"Ọpẹ o, wọn ti ri dokita ati nọọsi ti wọn ji gbe n’Imẹkọ gba pada","answer":"Dokita Ọladunni Ọdẹtọla ati Nọọsi Bamgboṣe tawọn ajinigbe ji l’Ọjọruu Wẹsidee, ọsẹ to kọja, yii, lójú ọna Abẹokuta s’Imẹkọ, ti gba itusilẹ, alẹ ọjọ Aje, Mọnde, ti i ṣe ọjọ kejila, oṣu kẹrin yii, ni wọn gba ominira.Balogun Isalẹ ilu Ìmẹ̀kọ, Oloye Ganiu Akinloye, to jẹ ki ominira dokita ati nọọsi yii di mimọ, ṣalaye ninu atẹjade to fi sita pe, loootọ lawọn ti wọn ji gbe naa gba itusilẹ lalẹ Mọnde. O ni awọn ajinigbe naa yọnda wọn fun ilu lọwọ alẹ.Bo ṣe dupẹ lọwọ Ọlọrun lo dupẹ lọwọ Gomina Dapọ Abíọ́dún, Balogun dupẹ lọwọ Onimẹkọ pẹlu awọn eeyan to polongo ijinigbe ọhun lori ẹrọ ayelujara. Ṣugbọn nipa boya owo ni wọn sàn ki wọn too ri wọn gba pada bayii, Balogun ko mẹnu lọ sibẹ rara.Ẹ oo ránti pe nigba ti Dokita Ọdẹtọla, olori ọsibitu Jẹnẹra Imẹkọ, ati Nọọsi Bamgboṣe n lọ ninu mọto Camry to jẹ ti dokita yii lawọn kan yọ si wọn lojiji labule Olubọ, ti wọn ko wọn wọgbo lọ tibọn tibọn lọjọ Wẹsidee to kọja, ti wọn si n beere miliọnu rẹpẹtẹ ki wọn too le tu wọn sílẹ̀.Bakan naa lo tun jẹ pe meji ninu awọn ọlọdẹ to n wa wọn kiri inu igbo, fara gbọta ibọn lọjọ diẹ lẹyin ijinigbe yii. Mọto meji àti ọkada mẹsan -an ti wọn fi n wa wọn ninu igbo lawọn ajinigbe naa si tún dana sun.Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, ko ti i wi nnkan kan nipa igbominira naa lasiko yii.Boya oun naa yoo fi atẹjade sita to ba ya."},{"question":"Fàn moo'y gëblag Aragon ?","answer":"Saragos"},{"question":"கேள்வி :புத்த மத இலக்கியங்கள் எந்த மத மொழியில் எழுதப்பட்டன?அ. ஒரியாஆ. சமஸ்கிருதம்இ. உருதுஈ. பாலி","answer":"பதில் :ஈ. பாலி"},{"question":"je ni kweli kwamba ndoa nyingi zinazofungwa siku hizi wahusika wake hawajakutana kimwili?","answer":"ukweli ni kwamba karne hii kutokana na maendeleo ya sayansi na teknolojia, ndoa nyingi zinazofungwa wakati wahusika wameshakutana tayari kimwili. "},{"question":"Que língua é falada no país Eslováquia?","answer":"Lá na Eslováquia, o povo fala eslovaco. Essa língua é como um irmão do tcheco, do polonês e até do russo? Todos fazem parte daquela família eslava de idiomas. O eslovaco é o que reina por lá, usado em todo canto, do governo até as escolas e nas notícias que passam na TV.É uma língua que carrega consigo um montão de história e tradições. Quando o pessoal lá fala, é como se estivessem pintando um quadro da cultura e da identidade eslovaca, com cada palavra sendo um pincelada de cor. O eslovaco não é só um jeito de se comunicar, é um pedaço vivo da alma do país, um espelho que reflete quem eles são e de onde vieram."},{"question":"كمل الحكي:\\"في ناس عندهم مشاكل مع شركات االنتاج او بيكونوا ضايجين مش عارفين وين يروحوا. كتار من الفنانين الشباب من","answer":"الجيل اللي طلعوا قبلي او بعدي, اصواتهم جميله جدا ويستحق ويكون عندهم مركز مميز.\\""},{"question":" Maxay kala yihiin tiirarka uuiimaanku ku taaganyahay (arkaan-ul-iimaan)","answer":" MAYA; sababtoo ah wuxuu qofkumuslim buuxa noqonayaa marka uu arkaanul-iimaanka wada qiro, kuna dhaqmo arkaanul-islaamka."},{"question":"I wonder బుస్సాపూర్ గ్రామ పిన్ కోడ్ ఎంత ?Can you get me some context to answer this (in the same language as my question)?","answer":"బుస్సాపూర్, తెలంగాణ రాష్ట్రం, సిద్ధిపేట జిల్లా, సిద్ధిపేట (గ్రామీణ) మండలంలోని గ్రామం.[1]ఇది మండల కేంద్రమైన సిద్ధిపేట (గ్రామీణ) నుండి 14 కి. మీ. దూరంలో ఉంది.గణాంక వివరాలు2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 401 ఇళ్లతో, 1579 జనాభాతో 709 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 808, ఆడవారి సంఖ్య 771. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 297 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 10. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 572986[2].పిన్ కోడ్: 502114.విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ఒక ప్రైవేటు బాలబడి ఉంది. ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాల ఒకటి, ప్రభుత్వ ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల ఒకటి , ప్రభుత్వ మాధ్యమిక పాఠశాల ఒకటి ఉన్నాయి.సమీప జూనియర్ కళాశాల, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల, ఇంజనీరింగ్ కళాశాల సిద్ధిపేటలో ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల హైదరాబాదులోను, పాలీటెక్నిక్‌ సిద్ధిపేటలోను, మేనేజిమెంటు కళాశాల పొన్నల్లోనూ ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల, అనియత విద్యా కేంద్రం సిద్ధిపేటలోను, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల హైదరాబాదు లోనూ ఉన్నాయి.వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంసమీప ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రం గ్రామం నుండి 5 కి.మీ. లోపు దూరంలో ఉంది. పశు వైద్యశాల గ్రామం నుండి 5 కి.మీ. లోపు దూరంలో ఉంది. సమీప సామాజిక ఆరోగ్య కేంద్రం, ప్రాథమిక ఆరోగ్య కేంద్రం, మాతా శిశు సంరక్షణ కేంద్రం, టి. బి వైద్యశాల గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి. అలోపతి ఆసుపత్రి, ప్రత్యామ్నాయ ఔషధ ఆసుపత్రి, డిస్పెన్సరీ, సంచార వైద్య శాల, కుటుంబ సంక్షేమ కేంద్రం గ్రామం నుండి 10 కి.మీ. కంటే ఎక్కువ దూరంలో ఉన్నాయి.ప్రైవేటు వైద్య సౌకర్యంగ్రామంలో2 ప్రైవేటు వైద్య సౌకర్యాలున్నాయి. డిగ్రీ లేని డాక్టర్లు ఇద్దరు ఉన్నారు.తాగు నీరుగ్రామంలో కుళాయిల ద్వారా రక్షిత మంచినీటి సరఫరా జరుగుతోంది. బావుల నీరు కూడా అందుబాటులో ఉంది. గ్రామంలో ఏడాది పొడుగునా చేతిపంపుల ద్వారా నీరు అందుతుంది. బోరుబావుల ద్వారా కూడా ఏడాది పొడుగునా నీరు అందుతుంది.పారిశుధ్యంమురుగునీరు బహిరంగ కాలువల ద్వారా ప్రవహిస్తుంది. మురుగునీటిని నేరుగా జలవనరుల్లోకి వదులుతున్నారు. గ్రామంలో సంపూర్ణ పారిశుధ్య పథకం అమలవుతోంది. సామాజిక మరుగుదొడ్డి సౌకర్యం లేదు. ఇంటింటికీ తిరిగి వ్యర్థాలను సేకరించే వ్యవస్థ లేదు. సామాజిక బయోగ్యాస్ ఉత్పాదక వ్యవస్థ లేదు. చెత్తను వీధుల పక్కనే పారబోస్తారు.సమాచార, రవాణా సౌకర్యాలుపోస్టాఫీసు సౌకర్యం.కలదు. "},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ මන්නාරමේ පිහිටි Baobab ගසෙහි ඇති සුවිශේෂත්වය කුමක්ද?","answer":"මන්නාරමේ Baobab ගස සිත් ඇදගන්නා සුළු වන්නේ එය ශ්‍රී ලංකාවට ආවේණික නොවන නමුත් 1477 දී අරාබි වෙළඳුන් විසින් ගෙන එන ලද බැවිනි. ශ්‍රී ලංකාවේ Baobab ගස් 40 ක් පමණ ඇති අතර, පැරණිතම සහ විශාලතම ගස පල්ලිමුනේහි ඇත. එහි ඇස්තමේන්තුගත වයස වසර 800 ක් පමණ වේ. එහි සුවිශේෂී ලක්ෂණය වන්නේ එහි දැවැන්ත කඳ, මුල් මෙන් පෙනෙන අතු සහිත උඩු යටිකුරු ගසකට සමාන වීමයි."},{"question":"सगरमाथाको उचाई कति छ ?","answer":" सगरमाथाको उचाई समुन्द्र सतहबाट ८,८४८.८६ मिटर (२९,०३१.६९ फिट) छ।"},{"question":"\\"Баскан жол\\"- чыгармасы кимге таандык?","answer":"\\"Баскан жол\\"-чыгармасы Калык Акиевдин мемориалдык повести. \\"Бул өмүр баяным, башыбыздан кандай күн өткөнүн, турмушта эмне көргөнүбүздү, толгон окуялардын күбөсү болгонубуздан кыскача түшүнүк берип,1927-28 жылдардан баштап кагаз бетине түшүрүлгөн\\"- деп автор эскерет. Кыргызстан 🇰🇬."},{"question":"De que categoría es esta pregunta: ¿Cuál es el álbum más largo de Weezer?.","answer":"La categoría de esta pregunta es: Música "},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity.Fanambarana: \\"Manahy aho sao hisarahany\\"","answer":"Ny fanambarana teo aloha dia manondro tahotra. Matahotra ianao sao hisarahany."},{"question":"जपानमध्ये कोणत्या भारतीयांनी प्रथमच निवडणूक जिंकली?(A) केवळ कृष्ण(B) अजय लोहानी(C) पुराणिक योगेंद्र(D) बिक्रम सेठ=>","answer":" (C) पुराणिक योगेंद्र"},{"question":"Makinde n binu, o ni kawọn ̀ọlọpaa mu Sunday Igboho","answer":"Pẹlu ohun to ṣẹlẹ niluu Igangan atawọn ilu kan nipinlẹ Ọyọ lana-an, nigba ti Oloye Sunday Adeyẹmọ, ẹni tawọn eeyan tun mọ si Sunday Igboho kọlu awọn Fulani darandaran to si le wọn lugbo, ijọba ipinlẹ Ọyọ ti sọ pe oun ko ni i faaye gba iru iwa bẹẹ, ati pe eni kan ko laṣe lati le ẹnikẹni nipinlẹ ọhun.Gomina Seyi Makinde lo fidi ọrọ yii mulẹ lasiko to gbalejo kọmiṣanna ọlọpaa tuntun fun ipinlẹ Ọyọ, Arabinrin Ngozi Ọnadẹkọ.Gomina yii sọ pe gbogbo ohun to n ṣẹlẹ l’Oke Ogun pata loun n gbọ lori bi ẹnikan ṣoṣo ṣe paṣẹ pe oun ko fẹẹ ri awọn Fulani lawọn ilu kan lagbegbe naa mọ, to si tun lọọ kogun ja wọn pẹlu.O loun ko ni i fara mọ ki ẹnikan sọ pe oun n ja fun ẹya kan tabi ilu kan, ko si maa fi da wahala silẹ nipinlẹ Ọyọ.Makinde ti sọ pe ẹnikẹni to ba ti n dunkoko mọ ẹya kan tabi da laasigbo silẹ ni ki awọn ọlọpaa mu bayii, ki wọn si fi ọwọ ofin jẹ iru ẹni bẹẹ niya. Gbogbo eeyan si mọ pe ko si ẹni to ni owe naa bi ki i ṣse Sunday Igboho.O ni, “Ti a ba ri ẹnikẹni to ba n sọ pe oun n ja fun iran Yoruba, to wa n fi iwa ọwọ ẹ da rukerudo silẹ, niṣe ni ki ẹ mu iru ẹni bẹẹ ko si foju wina ofin. Emi naa ko fọwọ si iwa ijinigbe tabi idaluru, bẹẹ la wa ko doju ija kọ Hausa tabi Fulani, awọn janduku la o fẹ ri mọ nipinlẹ Ọyọ. Gbogbo ẹnikẹni to ba ti jẹ janduku la o fẹẹ ri, a o fẹẹ mọ iru ẹya to jẹ tabi ẹsin to n ṣe.“Boya ẹyin naa ti gbọ ọ, nigba tawọn janduku kan n ko iyọnu ba awọn eeyan lagbegbe Okeeho, nijọba ibilẹ Kajọla, ọpọ eeyan ni wọn pa, nigba ti ọwọ si tẹ awọn to n hu iwa yii, njẹ ẹ jẹ mọ pe awọn Ebira ni, lati ipinlẹ Kogi lọhun-un. Fun idi eyi, awọn janduku lawa ko fẹẹ ri mọ nipinlẹ yii yala wọn jẹ Yoruba, Hausa, Fulani tabi eyikeyi ninu ẹya.”Makinde sọ pe ogun ti awọn ẹṣọ agbofinro gbọdọ mura ẹ bayii ki i ṣe lati fi kogun ja ẹya kan bikoṣe awọn janduku adaluru laibikita ẹsin tabi ẹya iru ọdaran bẹẹ.O ni ijọba oun ko ni i faaye gba ẹnikẹni lati di alaafia ilu lọwọ nipa ṣiṣe awọn nnkan ti ko ba ofin orilẹ-ede Naijiria mu."},{"question":"backend မှာ JWT token ကို invalidate လုပ်ချင်တယ်။ ဘယ်လိုလုပ်ရင် ကောင်းမလဲ။ Beginners တွေ နားလည်အောင် ပြောပြပေးနိုင်မလား","answer":"JWT နဲ့မရင်းနှီးတဲ့သူတွေအတွက် အကြမ်းပြောရရင် Jwt ဆိုတာ OAuth token တမျိုးပါပဲ။ token ရဲ့ပိုင်ရှင် ဘယ်သူဖြစ်တယ်၊ token ကို ဘယ်အချိန်က တည်ဆောက်ခဲ့တယ်၊ ဘယ်အချိန်မှာ expire ဖြစ်မယ်စတဲ့ claim တွေပါတဲ့ payload ကို server ကပဲသိနိုင်တဲ့ signature နဲ့ဆက်တယ်။ token ကို ဘယ်သူမဆို decode လို့ရပြီး token ထဲဘာတွေပါလဲ ဖွင့်ကြည့်နိုင်တယ်။JWT ရဲ့အားသာချက်က federated trust ပါ။ token ထဲမှာ လိုအပ်တဲ့ အချက်အလက်တွေ အကုန်ပါပြီးတဲ့အတွက် backend service တွေအနေနဲ့ တောင်းဆိုလာတဲ့ request ကို လိုက်လျောမလျော ဆုံးဖြတ်ဖို့ token က ကောင်းသေးရဲ့လားလို့ စစ်ဆေးရုံပါပဲ။ ဥပမာ ရုံးထဲဝင်ဖို့ ဝန်ထမ်းကဒ်လိုပေါ့။ တာဝန်ကျ လုံခြုံရေး အနေနဲ့ ဝန်ထမ်းကဒ်ကို ကြည့်ပြီး ပေးဝင်မဝင် ဆုံးဖြတ်နိုင်တယ်။JWT token ကို invalidate လုပ်လို့ရလားဆိုရင် ရပါတယ်။ ဘယ် user ဒါမှမဟုတ် ဘယ် audience ရဲ့ token ကို invalidate လုပ်လိုက်တယ်ဆိုတဲ့ မှတ်တမ်းကို db ထဲထည့်သိမ်းထားလို့ ရပါတယ်။ဒီအတွက် redis လို in-memory db ကိုသုံးကြပေမယ့် ချွင်းချက်တခုက Auth service ခွဲတွေ အများကြီး ရှိလာတဲ့အခါ consistency ထိနိုင်ပါတယ်။ ဒီပြဿနာကို ဖြေရှင်းဖို့ Lua instruction တိုက်ရိုက်ပေးပြီး အလုပ်လုပ်စေနိုင်ပေမယ့် ဒါကလည်း durable ဖြစ်လှတဲ့ အဖြေတော့ မဟုတ်ဘူး။လစဥ်ကြေးပေးပြီး သုံးရတဲ့ subscription-oriented platform တွေမှာဆိုရင် ဒီအချက်က အရေးကြီးတဲ့အတွက် disk နဲ့တွဲပြီး eventual consistent model ကို အသုံးပြုသင့်တယ်။ ဥပမာ DynamoDbဒါပေမယ့် JWT token တွေကို invalidate လုပ်တာ လုံးဝအားမပေးပါဘူး။ အဲဒီအစား JWT မသုံးပဲ နေသင့်ပါတယ်။ ဘာလို့လဲဆိုတော့ JWT ရဲ့သဘာဝက token ဘယ်အချိန်မှာ expire ဖြစ်မလဲလို့ ပါပြီးသား ဖြစ်တဲ့အတွက် server က အဲအချိန်အတိုင်ခင် ကြိုပြီး invalidate လုပ်ဖို့ ရှိလာပြီဆိုရင် အနှစ်သာရဖြစ်တဲ့ federated trust ကျိုးပေါက် သွားပါလိမ့်မယ်။app တခုရဲ့ Identity flow အကြမ်းဖျင်းက ဒီလိုရှိနိုင်တယ်။ token service အနေနဲ့ user credential ကို တိုက်ရိုက် ဒါမှမဟုတ် လိုအပ်ရင် 3rd party (ဥပမာ Facebook, Google) နဲ့ ပြန်စစ်ပြီး user identity ကိုအတည်ပြုမယ်။ မှန်ကန်ရင် Authorizer service ကိုဆက်သွယ်ပြီး token တည်ဆောက်မယ်။ ဒီနေရာမှာ AWS စတိုင်ဆိုရင် Authorizer က faas (lambda function) ပေါ့။ရလာတဲ့ token က client အတွက် ဝန်ထမ်းကဒ်ပါပဲ။ ဝန်ထမ်းကဒ်ပြပြီး သတ်မှတ်အခန်းတွေကို ဝင်လို့ရပါတယ်။ gateway အနေနဲ့ ပို့လာတဲ့ token မကျိုးပေါက်သရွေ့၊ expire မဖြစ်သေးသရွေ့ request ကိုလိုက်လျောဖို့ တာဝန်ရှိတယ်။ဒါပေမယ့် token ကို invalidate လုပ်ဖို့ ဆုံးဖြတ်ခဲ့ရင် gateway အနေနဲ့ Token service ဆီ စုံစမ်းရပါတော့မယ်။ အခုတော့ လုံခြုံရေးအရာရှိက ကဒ်ကို ကြည့်ရုံတင်မကဘူး။ ဝန်ထမ်းဌာနကို ဖုန်းဆက်ပြီး ဒီကဒ်က တရားဝင်သေးလားလို့ အကြိမ်တိုင်းမှာ လှမ်းမေးရတော့မှာပါ။ဒီ overhead ကိုလျှော့ချဖို့အတွက် identity service တွေကို gateway ဆီ ပို့ပစ်ထားသင့်ပါတယ်။ တခါ token ကို ထပ်အတည်ပြုရဦးမှာဖြစ်လို့ token encryption နဲ့ encode/decode အတွက် CPU cycle တွေ မသုံးတော့ပဲ jwt လောက် overhead မများမယ့် token မျိုး သုံးသင့်တယ်။ အရေးကြီးဆုံးအချက်က jwt ကို session လိုမသုံးဖို့ပါပဲ။ ဒါပေမယ့် အခု ပြောသွားသမျှက principle တွေမဟုတ်ပဲ ကျွန်တော့်အမြင်သက်သက်ပဲမို့ လိုအပ်သလို adapt လုပ်သင့်ပါတယ်ခင်ဗျာ။မှတ်ချက်။   ။ CodeHub with Harry မှ Harry Yan ရဲ့ ၂၀၂၃ သြဂုတ်လမှ ဆောင်းပါးတပုဒ်ဆီက ကောက်နှုတ်ထားပါတယ်"},{"question":"Qual é a capital da Nigéria?","answer":"Abuja é a capital administrativa e política da Nigéria e está localizada no centro do país, no Território da Capital Federal. Abuja é uma cidade planejada construída principalmente na década de 1980. Substituiu Lagos, a cidade mais populosa do país, como capital em 12 de dezembro de 1991."},{"question":"哈雷彗星多少年出現一次？","answer":"76年"},{"question":"Ity misy odidna tantara iray : « Niha-tsy nisy sakafo Antsihanaka. Marina fa teo ny hanimainty, nefa na ireny aza nihena koa ; satria tsy naharitra ny hohanina isan’andro vaky izao. Hitanay miakatra foana anefa masinina sy fiara be fitaterana, feno vary, mangahazo, tapiokà, omby. Naniry ery izahay nijery ireny. Sakafo tsy manana endrika-mampitelin-drora amin’izao izany nefa tamin’izany, nitelin-drora izahay nahita ireo hanina be nandalo anay »Raha mametraka fanontaniana isika miainga avy amin’io odidina io ka ny valiny dia  « omby » dia inona ?","answer":"Inona no biby nentin’ny fiara be niakatra ?"},{"question":"நாம் வாழக்கூடிய உலகில் பல்வேறு உயிர் ஆபத்துக்களையும், உடமை சேதங்களையும் ஏற்படுத்தும் பேரிடர்கள் பலவற்றினைக் கண்டுள்ளோம்.அந்த வகையில் இவற்றுள் ஓர் பேரிடராகவே புயலும் காணப்படுகின்றது. கடந்த காலங்களில் உலகின் பல்வேறு பகுதிகளிலும் பல்வேறு புயல் சீற்றங்கள் இடம்பெற்று இருப்பதனையும் நாம் காணலாம். கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பு மற்றும் குறிப்பு சட்டகத்தைப் பயன்படுத்தி ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு: புயல்குறிப்பு சட்டகம்:முன்னுரைபுயல் என்றால் என்னபுயல் எச்சரிக்கை கூண்டுகள்புயலினால் ஏற்படும் சேதங்கள்புயலில் இருந்து பாதுகாப்பு பெறுவதற்கான வழிமுறைகள்முடிவுரை","answer":"முன்னுரைபெரும்பாலும் புயலானது கடலோரங்களை அண்டிய பிரதேசங்களிலே அதிகமாக உருவாகுவதைக் காணலாம். அதன் அடிப்படையில் இந்தியாவில் தமிழகத்தை பொறுத்தவரை 13 கடலோர பிரதேசங்கள் மிகவும் அதிகமாக புயலினால் பாதிப்புக்கு உள்ளாகி உள்ளது. அந்த வகையில் வரதா புயல், நிஷா புயல், ராமேஸ்வரம் புயல், நீலம் புயல் போன்றவற்றை நாம் நோக்க முடியும். இக்கட்டுரையில் புயல் பற்றி நோக்கலாம்.புயல் என்றால் என்னபுயல் என்றால் என்ன என்பதனை நோக்கும் போது, கடற்பரப்பில் 26° செல்சியஸ்க்கு அதிகமான வெப்பநிலை தொடர்ந்து நீடிக்கும் போது, காற்று வேகமாக வெப்பமடைந்து மேல்நோக்கிச் செல்கிறது. அப்போது அந்த இடத்தில் காற்றின் அழுத்தம் அதிகம் உள்ள பகுதியிலிருந்து வெற்றிடத்தை நோக்கி காற்று வீச ஆரம்பிக்கிறது. மேலே செல்லும் வெப்பக் காற்று குளிர்வடைந்து வானில் தாழ்வு நிலையில் தங்குகிறது. இதன்காரணமாக தாழ்வுநிலை உண்டாகி அதனால் அங்கு காற்றின் அழுத்தம் அதிகரிக்கும் நிலையே காற்றழுத்த தாழ்வு நிலையாகும். பூமியின் சுழற்சி காரணமாக காற்று அலைக்கழிக்கப்பட்டு அதன் வேகம் அதிகரிக்கும் நிலையே புயல் எனப்படுகின்றது.புயல் எச்சரிக்கை கூண்டுகள்குறிப்பாக கடலோர மக்களை புயல் தொடர்பாக எச்சரிக்கும் வகையிலேயே இந்த புயல் எச்சரிக்கை கூண்டுகள் அமைக்கப்பட்டுள்ளன. அதாவது கடலில் இருந்து பார்ப்பதற்கு ஏதுவான துறைமுகங்களில் உயர்ந்த கம்பங்களில் விளக்குகளை வைத்திருப்பர். குறிப்பாக இரவு நேரங்களில் புயல் தொடர்பான எச்சரிக்கைகள் விடுக்கின்ற போது சிவப்பு, வெள்ளை விளக்குகள் எரிய வைக்கப்படுவதனையும் காணலாம். இவ்வாறாக கடலோர பிரதேசங்களில் புயல் எச்சரிக்கை கூண்டுகளை காணலாம்.புயலினால் ஏற்படும் சேதங்கள்தற்காலங்களைப் பொறுத்தவரையில் மிகவும் அதிகமான புயல் பேரிடர்கள் இடம்பெற்று இருப்பதனை காணலாம். இதனால் கடலோரங்களை அண்டிய பிரதேசத்தில் வாழக்கூடிய மீனவர்களின் உயிர், உடமை அதிகமாக பறிக்கப்பட்டுள்ளன. அதாவது கடலுக்கு மீன் பிடிக்கச் செல்லக்கூடிய மீனவர்களின் உயிர் மற்றும் கரையோர பிரதேசங்களில் காணப்படக்கூடிய படகுகள், வலைகள் மற்றும் மீன்பிடி உபகரணங்கள் போன்ற அனைத்தும் புயலில் சிக்குண்டு பறிபோவதனை காண முடியும். ஆகவே புயலினால் ஏனைய பிராந்தியங்களில் வாழக்கூடிய மக்களை விட கடலோரப் பகுதிகளில் வாழக்கூடிய மக்களே அதிகமாக பாதிப்படைகின்றனர் என கூறலாம்.புயலில் இருந்து பாதுகாப்பு பெறுவதற்கான வழிமுறைகள்வானிலை எச்சரிக்கை மையம், புயல் ஏற்படுவதற்கான சாத்திய கூறுகள் தென்படுமாயின் அவற்றினை கடலோரப் பிரதேசங்களில் வாழக்கூடிய மக்களுக்கு முன்னறிவிப்பு செய்வர். எனவே கடலோர பிரதேசங்களில் வாழக்கூடிய மக்கள் முன்னயத்தங்களோடு செயல்படுதல் வேண்டும்.புயல் எச்சரிக்கை விடப்பட்டால் கடலோரங்களில் இருந்து பாதுகாப்பான இடங்களுக்கு நகர்தல், புயல் நேரங்களில் மின்சார பொருட்களை உபயோகத்தை நிறுத்தல், புயல் முற்றாக முடிந்தது என்ற அதிகாரப்பூர்வமான தகவல் வரும் வரையில் மீன்பிடிக்கோ, வேறு ஏதும் தேவைகளுக்கோ வெளியில் செல்லாமல் இருத்தல் போன்ற செயற்பாடுகளை செய்வதன் மூலமாக புயலில் இருந்து பாதுகாத்துக் கொள்ள முடியும்.முடிவுரைஇயற்கை எவ்வளவு அழகானதோ, அதேபோல் இயற்கையின் சீற்றமும் மிகவும் ஆபத்தானது. ஆகவே இயற்கையின் சீற்றமாகிய புயல் ஆபத்தான ஒரு பேரிடர் என்பதனை நாம் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். புயல் ஏற்படுவதற்கான உறுதியான அறிவிப்புக்கள் கிடைக்குமானால், அச்சந்தர்ப்பங்களில் பாதுகாப்பான முறையில் செயல்படுவது நம் அனைவரதும் கடமையாகும். ஆகவே புயல் தொடர்பான விழிப்புணர்வுகளை பெற்றுக் கொள்வதும் அவசியமானதாகும்."},{"question":"Both terra::aggregate(), and mean() return a SpatRaster object. terra::aggregate() creates a SpatRaster object with lower resolution (larger cells), and it keeps the object with the same number of layers by aggregation groups rectangular areas to create larger cells. While mean() computes summary statistics for cells, either across layers or between layers (parallel summary) which means that the mean function results in a SpatRaster object with one layer that has the same number of cells and does not change the resolution. Find below table (1) that shows values of resolution, and dimensions before and after using the previous functions.is there any grammar issues?","answer":"Your text is clear and informative, but there is a minor grammar issue in the last sentence. To make it more grammatically correct and easier to understand, you can rephrase it as follows:\\"Below is Table 1, which shows the values of resolution and dimensions before and after using the aforementioned functions.\\"This revision adds clarity and specifies the purpose of \\"Table 1\\" in your text."},{"question":"Ìjàmbá ìtúká èbúté Bèírùtù ọdún 2020.","answer":"Ní ìrọ̀lẹ́ ọjọ́ kẹrin, oṣù Ògún, ọdún 2020, àwọn ìjàm̀bá ìtúká aláriwo olóró méjì ṣẹlẹ̀ ní èbúté ìlú Bèírùtù, tó jẹ́ olúìlú orílẹ̀-èdè Lẹ́bánọ́ọ̀nù. Ìtúká aláriwo kejì lágbára tó bẹ́ẹ̀ tó, ó fa ikú àwọn ènìyàn tó pọ̀ tó 207, ìpalára àwọn ènìyàn tó tó 6,500, ìbàjẹ́ àwọn ohun ìní tí iye owó wọ́n tó bílíọ̀nù mẹ́ẹ̀wá sí mẹ́ẹ̀dógún ní iye owó dọ́là, ó sì sọ àwọn ènìyàn tó pọ̀ tó 300,000 di aláìnílé. Ìṣẹ̀lẹ̀ yìí ṣẹlẹ̀ nítorí 2,750 tonnes (3,030 short tons; 2,710 long tons) àmóníọ́mù onínáítrójínì – tí agbára rẹ̀ tó 1.2 kilotons of TNT (5.0 TJ) – tí ìjọba Lẹ́bánọ́nù ti gbẹ́sẹ̀lé látọwọ́ ọkọ̀ ojú-omi akẹ́rù \\"MV Rhosus\\", tí wọ́n sì kó pamọ́ sí apá kan ní èbúté náà láì sí àbò àti ìṣọ́ra tó yẹ fún ọdún mẹ́fà."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fanambarana manaraka ity:\\"Nanafna ny fo ny fihomehezan'ny namana nitangorna teo amin'ny afn-dasy.\\"","answer":"Ity ilay fanambarana miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Nanafana ny fo ny fihomehezan'ny namana nitangorona teo amin'ny afon-dasy.\\" "},{"question":"මේ සංකීර්ණ ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු සපයන්න  \\"ග් රොඩ්-අප්ස්\\" චිත්‍රපටියේ රඟපෑ නළුවා \\"'ඇලෝ' ඇලෝ!\\" (Allo Allo) චිත්‍රපටියේ වඩාත් ප්‍රසිද්ධ වූයේ කුමන චරිතය රඟපෑ නිසාද ?","answer":"කපිතාන් හැන්ස් ගීරිං (Captain Hans Geering) චරිතය රඟපෑ නිසා."},{"question":"\\"ලිලැකියානු ප්‍රේමය\\"මේ ගැන අදහස් කියනවද ?","answer":"ලිලැක් මල් පිපෙන්නේ වසන්තයේ මුල්ම අවධියේ. එනිසා lilac love යන්නෙන් ආදරයේ ප්‍රථම සොඳුරු, සෞම්‍ය හැඟීම් අදහස් වෙනවා. ලිලැක් වර්ණය ලා දම් පැහැති මෘදු වර්ණයක්. එනිසා කවි බසෙහි ලිලැක් වර්ණය මෘදු, මිහිරි ආදර හැඟුම් සංඛේතවත් කරන්නත් යොදා ගන්නවා."},{"question":"அதிக பத்திரிக்கைகள் வெளிவரும் மாநிலம் எது?","answer":"விடை: உத்திரபிரதேசம்உத்திரபிரதேசம் இந்தியாவின் மாநிலங்களுள் ஒன்றாகும். இந்தியாவில் அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட மாநிலம் இதுவே. லக்னோ இம்மாநிலத்தின் தலைநகராகும். அலகாபாத், கான்பூர், வாரணாசி, ஆக்ரா ஆகியவை மற்ற முக்கிய நகரங்கள். இந்தி, உருது ஆகியவை இம்மாநிலத்தில் பெரும்பான்மையாக பேசப்படும் மொழிகள். இந்தியாவின் ஆறு பிரதமர்கள் ஜவஹர்லால் நேரு, லால் பகதூர் சாஸ்திரி, இந்திரா காந்தி, சரண் சிங், வி. பி. சிங், சந்திரசேகர் இம்மாநிலத்தில் பிறந்தவர்கள்."},{"question":"Àwọn àdúgbò ìlú Ìbàdàn","answer":"1.\\tÌdí Ayùnrẹ́\\tIgi ayùnrẹ́ règèsì kan tí ó gbalè kankan, tí àwon ènìyàn máa ń ta osà ní abé rè ni wón fi so àdúgbò yìí ní ìdí-ayùnré.2.\\tÒjé-Ìgósùn\\tÌyá àgbà kan tí orúko rè ń jé Morádéyò ni ó máa ń gún osùn tá ní bií yìí ni wón fi so ibè di Òjé-ìgósùn.3.\\tÒkè Dàda\\tWèrè kan tí orúkọ rè ń jẹ́ Dàda láyé àtijó ni ó máa ń jókòó lórí òkè téńté yìí, ni àwon ènìyàn bá so àdúgbò yìí di Òkè-Dàda.4.\\tÒgbèré\\tÈmí àìrí kan ni wón fún ní orúko yìí, Olú-odò nì èyí ní ìlú Ìbàdàn, èyí sì ni wón fi ń pe àdúgbò náà ní Ògbèré.5.\\tOjà Oba\\tOba aládé kìíní ní ìlú Ìbàdàn, Olúbàdàn Àbásì ni ó te oja titun dó ní ààrin gbùngbùn Ìbàdàn, ìdí nì yí tí won fí ń pe àdúgbò yìí ní Ojà Oba.6.\\tOríta mérin\\tÒpópónà mérin tí ó forí so ara won ni èyí ibí yìí ni àwon àgbà ti máa ńse ìpàdé egbé aro láyé àtijó,7.\\tLáoyè\\tÀgbà òjè ken ní ìlú Ìbàdàn ni alàgbà Laoye, àdúgbò tí ó tèdó sí ni èyí tí a ń fi orúko rè pe ibè ní Láoyè.8.\\tElékùró\\tBàbá kan tí orúko rè ń jé gbàdàmósí ni onísòwò èkùró, Ògangan ibí yìí ni òsùwòn èkùró rè wà gégé bí ilé ìsé rè tí àwon àgbè onísòwò èkùró ti máa ń ta èkùré fún-un, ìdí nìyí tí won fi so agbègbè yìí ní elékùró.9.\\tOríta Aperin\\tErin ń lá kan tí ó yaw o ààrin ìlú láyé àtijó, oríta yìí ni àwon Ode ti pawópò pa erin náà, ìdí nìyí tí won fi so ìkóríta yìí di oríta-aperin.10.\\tIdí Aró\\tÌyá àgbà kan tí orúko rè ń sé sìfááwù ni ó máa ń dá aró ní gbàgede yìí láyé àtijó. Ìsé aró dídá yìí ni ìyá náà yàn láàyò, ìdí nìyí tí won fi so àdúgbò yìí ní ìdí aró.11.\\tÒde-ajé\\tÌyá eléko kan tí orúko rè ń jé wúlèmótù ni wón máa ń ta àkàsù èko ní gbàgede yìí. Tí ìyá bá ti gbé àpèrè èko rè dé gbàgede yìí, ní kíá ni yóò ti tà tán. Tí ìyá bá ti ń lo ni ó máa ń dágbére fún àwon ènìyàn pé òun ń gbé èko lo sí ode, ìdí nìyí tí àwon ènìyàn fi so àdúgbò yìí ní Òde-ajé.12.\\tKòsódò\\tÒdá omi ní àdúgbò yìí ni ó fàá tí gbajúmò alágbàfò Jádésolá se gbé ilé gégé bí odò adágún, tí ó sì fi ń fo aso àgbàfò rè, odò adágún yìí ya gbogbo ará agbègbè náà lénu, ìdí nìyí tí won se ń pe àdúgbò náà ní kòsódò.13.\\tEléwùrà\\tÈtò sògbé-dìgboro ló bá àdúgbò yìí, isu ewùrà ni isu stí ó gbajú-gbajà ní ibè láyé àtijó tó bé è tí won ń fi isu ewùrà se ààrò ìdánà. Ilè ibè tí ó gba isu yìí ló fàá tí won fi so àdúgbò yìí di eléwùrà.14.\\tÒgùn\\tÈyí ni ibi tí ogun abélé parí sí ní ayé àtijó, Ogun parí ni ó dì Ògùnpa orúko àdúgbò náà.15.\\tÀgbède Adodo\\tÈyí ni ìbùdó tí àwon alágbède tí máa ń ro irun, ìdí nìyí tí won fi so àdúgbò náà di Àgède.16.\\tAbébì\\tIgi Obì kan règèsì ni ó wà níbí yìí, gbàgede ni igi náà wà, èyí ló sì so àdúgbò náà dí ìdí obì.17.\\tInáléndé\\tBaálè Gbàdàmósí tí iná jó ilé rè ráúráú nì ó sá dé ibùdó yìí tí ó pè ní ibi tí iná le òun de, tí ó wá di Ináléndé.18.\\tÒkè Ààrẹ\\tÈyí ni òkè tí ó wà ní ògangan ibi tí Ààre Látóòsà gúnwà sí ní ìlú Ìbàdàn.19.\\tÀlíìwó\\tÌbi tí jagunjagun Àlí láti ìlú Ìwó tí ó jagun fún Ìbàdàn tí ó sì ségun, ni ó tèdó sí ìbí yìí.20.\\tOlódó\\tAlàgbà sùpò ní ó máa ń gbé odó tà ní ibí yìí, tí won bá ti fé ra odó, inú ilé ní wón ti máa ń pe bàbá yìí jáde láti wá ta odó fún won, báyìí ni wón se so ìbùdó yìí di olódó.21.\\tGbági\\tÌtàn kan fi ye wa pé Gbagi tó jé erú ìbàdàn ni o wa te Gbági ìbàdàn do. wón ní ìgbà tí ogun ti mú Gáà ni Gbagi wa salo si ìbàdàn ìtàn miiran tún so fún wa pé àwon òyìnbó olókòòwò ló jé ki ìbè yen di Gbagi. Torípé gbogbo àwon èèyàn wá ń gba ìsò níbà. Àwon tó nà kan ìsò yen ló ń so fún àwon tó bá fé gba ìsò láti lo máa gbági mo ààyè won.22.\\tDùgbè-Aláwo\\tÀwo ni wón ń tà níbè.23.\\tAliwo\\tAli iwo gan-an ni orúko re omo ìlú ìwó gan-an ni Àlí yìí. Sùgbón ó wá tèdó sí Ìbàndàn24.\\tBódìjà\\tNí ayé àtijó jé kìkì koríko ló kún ibì tí a pè ní Bódìjà yìí. Ibè ni àwon eégún tó ba dára won lójú máa ti ń pe ra won nija. Àwon onílù á wá maa lùlù pé:Bó bá dìjà só le dúró Bó bá dìjà sí lé adúróIbi tí wón ti rí Bódìjà nìyí25.\\tOdińjó\\tÌtàn fi yé wa pé odi kan wa ni àdúgbò yìí télè, ó máa ń sùgbón lójá kan ti onílù ń lù ìlù. Bí odi se bèrè sí jó nìyèn. Bí wón ti rí Odińjó nìyí26.\\tAmínígun\\tAmúnígun bi esin Bàbá àlùfáà kan wa tí o maa ń kó àwon omo ni kewu. Ó wá ní esin kan tó máa ń gùn lásìkò tí àwon omo bá ń se wòlímò. Esin yìí lágbára gan-an Esin bàbá yìí ni won fi so ni orúko amúngun27.\\tÒré-méjì\\tÀwon òré méjì ló te àdúgbò náà dó.28.\\tInáléndé\\tÀwon eni to ń gbé àdúgbò yìí jé bí ìjèbú tí ogun lé dé àdúgbò Naléndé.29.\\tÌtamérin\\tOríta mérin ló pàdé ní àdúgbò yìí.30.\\tOjà Oba\\tÒjà yìí jé ojà tí wón ń ná ní ojúde Oba ìbàdàn. Ìdí rè é tí wón fi só ni ojà Oba.31.\\tAgbolé sàngóomí\\tNínú àgbolé yìí òrìsà sàngó ni wón ń sìn níbè.32.\\tÌsàlè ìjèbú\\tÌwádìí fi yé wa pé àwon ìjèbú lé pò níbè jù.33.\\tÌdí Obì\\tIgi obì kan wa nì ògangan, ìbí yìí ìdí rè é tí wón fi pè ní ìdí obì34.\\tÌdíosè\\tIgi osè ràbàtà kan wa ni ògangan ibi yìí.35.\\tAbà alágbàá\\tNí àbà yìí eégún ni òòsà won níbè. Orúko eégún yìí sì ni eégún alágbàá.36.\\tÌyànà\\tìwó-ònà yìí jé ònà tó lo sí ìlú Ìwó.37.\\tSábó\\tÀwon Hausa ló ń gbé ni ibè.38.\\tÌdí osàn\\tIgi Osan ló wà ní ògangan ibi yìí39.\\tÒkèàdò\\tÀwon àjèjì ló pò níbè.40.\\tOrita UI\\tIlé ẹ̀kọ́ gíga yunifásitì Ìbàdàn ni wón fi so ibè lórúko.41.\\tKúdetì\\t42.\\tPópótemoja\\tÈèyàn ló di Bolò tí wón ń pè ni pópó temoja yìí.43.\\tPápá ìsèré lékan salami\\tOrúko èèyàn kan ni won fi se pápá ìsèré yìí. Eni yìí jé olórí àwon agbá bóòlù.44.\\tAcademy\\tOrúko ilé-ìwé kan tó wà ni ìbúdò ko yìí ni won fib o ni Academy orúko ilé-ìwé náà ni Bishop Philips Academy.45.\\tOníyanrìn\\tÌtàn fi yé wa pé ìyèpè yanrìn po ni àdúgbò yìí télè ìdí rè tí wón fi so ni oníyanrìn46.\\tOriyangi\\tÒkúta yangí ńlá kan wa ni ògangan ibí yìí.47.\\tWákájayé\\tÀdúgbò tuntun ní àdúgbò yìí. Ìgbà tí àwon àjèjì bèrè sí wá ralè kale síbè ni àwon ará abà náà yìi orúko ibè padà si Wákájaye.48.\\tÒkè Àrèmò\\tÒgangan yìí ni Àrèmo Aláàfin Òyó kókó dé nígbà tó wá sí Ìbàndàn.49.\\tSevent-day Adventist\\torúko sóòsì tó wà ní àdúgbò yìí ni won fi so.50.\\tÒkèodò\\tÀdúgbò yìí wa ni èyìn odò kan ni ònà odíńjó51. Àdúgbo: Mòpó Ìtumò: Ilé ńlá kan tí ìjoba kó sí ìbàdàn ló ń je mòpó. Mapo Hill gangan ni orúko ibi yìí sùgbón ìgbà tó yá àwon ènìyàn bèrè sí ní pè nì òkè mòpó52. Àdúgbo: Alésìnlóyé Ìtumò: orúko ojà kan ní ìbàdàn ni. Sùgbón orúko èèyàn kan ló ń jé béè.53. Àdúgbo: Olówó ti n fi owó sànú-un Ìtumò: Ìbùdókoo kan ni èyí ní ìbàdàn; orúko èèyàn kan ni wón fi so. orúko eni náà ni Alhaji Múfútàù Oláníhùn. Ìbùdókò yìí wà ní ònà Gate.54. Àdúgbo: Ìbàdàn Ìtumò: Èbá-Òdàn ni wón kókó ń jé télè nítorí pé ní èbá-òdàn ni àwon ògúnmólá tó té Ìbàdàn dó kókó de si kí wón tó ó bó sí àárín ìlú nígbà tí ojú ń là ni wón yí orúko náà padà sí Ìbàdàn.55. Àdúgbo: Orogún Ìtumò: Ìyàwó méjì ni won jo wà lóòdò Oko gbogbo ìgbà ni ìjà ma ń wáyé láàrin àwon méjéèjì èyìn ìyàwó si ni oko ma ń gbèè sí Ìyàálé ka èyí sí àrínfín ló fi bínú dodo èyí ni wón fi ń pe odò yìí ní Orógún orúko yìí náà ni wón fi ń pe àdúgbò yen.56. Àdúgbo: Ajíbode Ìtumò: Orúko ode kan ni wón fi ń pe ibí yìí kò sí ìgbà tí ènìyàn lè kojá níbè ti kò ní í bá odè náà níbè ìdí nìyí tí wón fi ń pe òdúgbò náà ni Ajíbóde.57. Àdúgbo: Adéòyó Ìtumò: Adé ti àwon omo Osòrun gbé wá láti òyó ni wón kó sí ìlé kan ní àdúgbó yìí ni wón bá so ibè ní Adéòyó.58. Àdúgbo: Ilé atééré Ìtumò: Ìrísí bàbà kan tí ń jé Yusuff ni wón fi so agboolé yìí ilé bàbá yìí ni ó wà ní àkókó kàn ní àdúgbò náà. Bí ó sé tééré ló mú won so àdúgbò náà béè59. Àdúgbo: alágbàáà Ìtumò: ìdílé elégún ni ìdílé yìí. Eégún ilé won tí ń jé alágbàáà ni wón fi so àdúgbò náà60. Àdúgbo: Dàádàá Ìtumò: enìkan tí ń jé Dáúdá ni wón so orúko rè di Dàádàá tí wón fi ń pe àdúgbò yìí.61. Àdúgbo: Agbadagbudù Ìtumò: Odò àgbàrá tó ma ń dégún sí àdúgbò yìí tí ó ma ń dún gbodagbùdù ni wón fi so àdúgbò yìí ní agbedàgbùdù.62. Àdúgbo: Agboolé Bánjo Ìtumò: Ode ni Okùnrin yìí ni àsìkò ogun ti àwon èèyàn bá ń sá sógùn ún sósì ó wá pe àwon ènìyàn pé tí àwon dijo dúró síbí ìdí nìyí tí wón fi ń pè é ní àgbolé Bánjo ibi tí àwon ènìyàn jo sí.63. Àdúgbo: Òkè-Àrèmo Ìtumò: Àrèmo Obo kan ló yòó ti orúko rè ń jé Lándànì ló wá te ibí yìí dó nítorí ti ibè jé orí-òkè ni wón fi só di òkè-Àrèmo.64. Àdúgbo: Basòrun Ìtumò: Ìdílé Osòrun òyó ló wá te àdúgbò yìí dó ni wón fi so orúko oyè ti ìdílé won ń je lóyòó so àdúgbò náà.65. Àdúgbo: Olómo Ìtumò: Nínú àwon tí wón ma ń mo ilé-pàálábàrá láyé ìgbà yen bàbá kan wà ládùgbó yìí tó jé ìlú mò-ón-ká nínú ìsé òmòlé ló jé kí wón so àdúgbò náà ní ilé-olómo.66. Àdúgbo: Ìdí-Osè Ìtumò: Igi ló ń jo osè yìí àwon ènìyàn ma ń dúró sídìí rè láti won okò nígbà tí ó wá dip é àwon ènìyàn ń kí ilé sí agbègbè yìí ni wón wá á fi igi yìí so àdúgbò náà.67. Àdúgbo: Adábaálé Ìtumò: Egúngún ló ń jé Adábaálé láti ìlú òyó ni wón ti gbé eégún yen wá síbè, orúko eégún yìí ni wón fi ń pe àdúgbò yìí68. Àdúgbo: Iyemetu Ìtumò: Ìyá kan wà lágbègbè yìí tó ń ta etu, ti àwon ènìyàn bá ń lo sódò ìyá yìí won á so pé àwon ń lo sílè yèyé metu, èyí ni wón súnki di Ìyemetu.69. Àdúgbo: Odò onà-Eléwé Ìtumò: Odò kan ló ń jé onà àwon ìyá kan ma ń ta ewé lápákan ibi tí odò wáà ti sàn kojá idí nìyí ti wón fi ń lo ewé láti yán an kí ènìyàn lè mo ibi tí à ń tóka sí lápá odò náà.70. Àdúgbo: Olóya Ìtumò: Wón ń bo òrìsà Oya ládùgbó náà ni orúko òrìsà yìí ni wón fi so àdúgbò yìí.71. Àdúgbo: Bodè-Òjà Ìtumò: enu òpin ìlú ni bode wón tún wá á dé ojà síbè ni wón fi ń pè é ní bode-ojà.72. Àdúgbo: Mòlété Ìtumò: Okùnrin kan tó jé àáfà mùsùlùmí ló ma ń kínrun níbi yìí yóò wàá lé téńté èyin ló jé kí wón máa wi pé ìmòle lé téńté èyí ni wón se àsúnkì rè sí mòlété.73. Àdúgbo: Ògúntnlà Ìtumò: Òde ni bàbá yìí ìlú Abéòkúta ló ti sode wá sí Ìbàdàn ibi tí ó wá tèdó sí tó ń gbé ni wón ń pé lábè ògúntulà.74. Àdúgbo: Òjé Ìtumò: ìdílé yìí jé ti àwon alágbède Òjé.75. Àdúgbo: Òke-Sápátì Ìtumò: Òkè yìí ga ò wé rí gánrangánran bi òkè yúse rí ni wón fi ń pe àdúgbò yìí.76. Àdúgbo: Ògbèré Ìtumò: Odò kan ló sàn kojá ládùgbó yìí ti orúko rè ń jé àgbèré èyí ni wón so di orúko fun àdúgbò náà.77. Àdúgbo: Kòsódò Ìtumò: ní àdúgbò yìí kò sí omi kankan ní be tó jé pé tí wón bá gbé kànga kò lè kan omi èyí ló mú won so àdúgbò yìí ní kosódò.78. Àdúgbo: Ayékalè Ìtumò: gbogbo àwon tí wón kókó wá láti ilú ìbòmíran sí Ìbàdàn agbègbè yìí ni wón kókó dúró sí kí wón tó ó fónká ló sí ìgboro orísìírìsìí àwon èyà ní ilè-Yorùbá la lè bá pàde nib í ìdí nìyí tó fi ń jé Ayékalè.79. Àdúgbo: Ìdi-Obì Ìtumò: Igi Obì kan ràpàtà ló wà ládùgbóò yìí òhun ni wón ń to láti fi pè é.80. Àdúgbo: Omólàde Ìtumò: Orúko ìnagije tí wón fún jagunjagun kán tí àwón ènìyàn rè rò pé ó ti kú sójú ogún nítorí won kò gbúròó rè fún ìgbà pípé. Ojó tó dé ó ua àwon ènìyàn lénu ni wón ba so pé omólàde tó di orúko àdúgbò yìí81. Àdúgbo: Odińjó Ìtumò: Ní ayé àtijó, a maa n ní odi ìlú, bákan náà ni a máa n ní bode ìlú. Nígbà tó di ojó kun, àwon omodé tó ń dègbé bá seesi finá sí oko. Báyì ni odi ìlú se bèrè sii jóná. Enìkan sáré wádè sáàrín ìlú láti so fún wón pé odí ìlú ti ń jóná. Báyi ni gbogbo ènìyàn se ń pari wop e Odíńjo odíńjó tí \`dúgbò náà sì dí odíńjó loni82. Àdúgbo: Pópó Yemoja Ìtumò: Ojúbo òrìsà yemoja wà ni àdúgbò náà, ti kò sì sí onà míràn láti gbà dé ibè yàtò sí ojú ònà kan soso. Nítorí ìdí èyí ni won se ń pe ojú ònà yìí ní òpópó yemoja83. Àdúgbo: Bodè Ìtumò: Ibi tí ojà Bodè wà lónì yìí ní enu odì ìlú nígbà náà. Ibè ni àwon omibodè maa ń dúró sí láti máa só ìlú náà.84. Àdúgbo: Òrányàn Ìtumò: Ènìyàn ni ó n jè òrániyàn yìí, tí ó di odò pèlú ìbínú ńlà. Ojúbo odò náà ni wón fi so àdúgbò ibè ní orúko tó ń jé láti máa fi se ìránti rè.85. Àdúgbo: Ògùnpa Ìtumò: Akínkanju Ológun kan ni ó di odò láyé àtijó. Ìdí nìyí tí wón fi ń pe odò náà ní orúko re Ògùnpa, ti oruko náà sì di orúko àdúgbò náà.86. Àdúgbo: Èsù Awele Ìtumò: Ojúbo èsù ńlá kan wa ni ibi tí wón ń pè ni èsù àwèlé lorni. Ìdí sì nìyí tí wón fi ń pé àdúgbò náà ni orúko yìí.87. Àdúgbo: Òrè-Àré Ìtumò: Orí òkè ti ààre Látóòsà kole sí ni wón ń pè ni òkè àrelónì88. Àdúgbo: Ile-tuntun Ìtumò: Ibi tí a ń pè ní ilé-tuntun lónì jé igbó ń lá télètélè ti kò sì sí àwon ilé oní bíríkì kankan níbè. Àdúgbò yìí ni wón kókó kó ilé oní bíríki sí ní ìlú Ibadàn. Ìdí nìyí tí a fi ń pé é ní Ilé-tuntun.89. Àdúgbo: Ìta ègé Ìtumò: Ilé eléégún tí ó ń jé afìdi èlégèé ni ó wà ní àdúgbò náà, tí ó sì ní orúko ńlá ní ìlú Ìbàdàn. Àti pé ibè ni wón ti máa ń se àseye fún eni tó bá kú tí kìí se elésìn mùsùlùmí tàbí ìgbàgbó.90. Àdúgbo: Ìta-Baale Ìtumò: Àgbègbè tí bale kan tó n jé Olúgbòde ni ìlú Ìbàdàn láyé àtìjó kólé sí ni a ń pè ni Ìta-baálè lónì yìí.91. Àdúgbo: Kudeti Ìtumò: Akinkanjú ológun kan un ó di Odò láye àfìjó nígbà tí àwon òdá rè fé mu. Ó wòó pé kàkà kí ilè kú ilè á sá. Ìdí nìyí tí wón fi so Odò náà ni kúde tì láti máa fi se ìrántí akoni náà, tí gbogbo agbègbè náà sì di kúdetì bákan náà.92. Àdúgbo: Ìsale-Ìjebu Ìtumò: Ìbi yìí gan an ni ògangan agbègbè tí àwon Ìjèbú tèdó si nígbà ti wón de Ìbàdàn.93. Àdúgbo: Inalende Ìtumò: Agbègbè kan tí àwon ènìyàn tí ogun lé kùró ní ìbùgbé won tèdó sí, tí wón sì fin í ìsinmi ni a ń pè ni Ináléndé lónì yìí.94. Àdúgbo: Òde-Ajé-Olóòlù Ìtumò: Egúngún ni lá olókìkí kan wà ilú Ìbàdàn tí kìí pojú kan Obìnrin. Agbègbè tí ilé eni tí maa ń gbé eégún náa wà ni a ń pè ní Òde-ajé Olóòlù sì ni orúko egúngún náà ní Òde-ajé-Olóòtù.95. Àdúgbo: Beyerunka Ìtumò: Okùnrin kan wà láyè àtíjó tó ní n àsìn bíi adìye ati eyele, okùnrin yìí sì fún je eni tó burú púpò. Bákan náà, okùnrin yìí féràn àgbàdo púpò. Gbogbo ìgbà tí ó bá fi ń fun àwon ń nkan òsìn rè lóńje, ni oùn náà máà ń je àgbàdo ti rè. Nítorí ìwà yìí, àwon ènìyàn máa ń júwe ìlé rè gégé bíi bàbá-a-bá-eye-rún-oka bàbà. Báyìí ni wón se só ó di Béyerúnkà.96. Àdúgbo: Elekùró Ìtumò: Agbègbè yìí jé ibi ti òwò èkùr’’o pípa wópò sí. Ìdí nìyí tí won fi so àdúgbò náà ní elékùró.97. Àdúgbo: Ilé Abòkè Ìtumò: Agbègbè yìí ni bàbá tí ó máa ń bo òrìsà òkè-Ìbàdàn ń gbé. Ìdí nìyí tí won fi ń pe àdúgbò náà ni ìlé abòkè.98. Àdúgbo: Dùgbè Ìtumò: Agbegbe tí àwon ènìyàn, tí ogun lé kúrò níbì kan, tí gbogbo wón sì ro gìlàgìlà dé sí ni a ń pè ní Dùgbè99. Àdúgbo: Amúnígun Ìtumò: Ìtàn fi yé wa pé Òkan léhìn àwon omo Ogun Bashorun Ìbíkúnlé tí ó jé jagun-jagun pàtàkì ní ìlú Ìbàdàn ní ó ńgbé àdúgbò yìí. Nítorí àkíkanjú rè lójú ogun tú won fi ńpè ni amúló ju ogun. Ìnagije yìí sì ni won so di Amunigun100. Àdúgbo: Agodi Ìtumò: Ibí jé àgó àwon abìrun kan, àwon odi ni wón máa ńkó síbè fún ìtójú, ní ayé àtijó ilé-ìtóju odi ní ibè jé.101. Àdúgbo: Abébi Ìtumò: Ní àyé àtijó oko obì ní wón fi adúgbò yìí dá àwon àgbè alóko osì ní ó ńgbé ìbè tí o fí jé wípé tí ènìyàn bá ńlo abé obì ni yío màà tò lo.102. Àdúgbo: Béyerúkà Ìtumò: Okùnrin kán wà ní àdúgbò tí féràn láti máa je àgbàdo, ni ìgbà yen àwon àgbe ka àgbàdo kún oúnje ye nítori, ìdí èyí ní wón se ńjè Okùnrin náà ní eni tí ó ń bá èye rú Okà.103. Àdúgbo: Beere Ìtumò: Ibí yìí jé Ibi tí iwón máa ń pa koríko kan tí ó ń jé beere lo fún Aláàfin láyé àtijó.104. Àdúgbo: Alakìa-Adegbiyi Ìtumò: Ìnagije alàgbà tí ó jé baákì àdúgbò yìí rí, tí ò si je oloro pèlu oun ti eni àkoko láti dé àdúgbò yìí.105. Àdúgbo: Agbeni Ìtumò: Ní àárò ojó àwon onísòwò ni àwon tí ó tèdó sí ibí yìí. Ìtumò orúkoyìí ni agbeni bí owó.106. Àdúgbo: Bédyà Ìtumò: Àwon àgbà fí yé wá pé awuye wuye kún tí ó wáyé láàrín àwon elegbé ode lórí ode tí ó tédòó láti de igbó yìí. Orúko àdúgbò yìí gan ni “Igbódìjà”107. Àdúgbo: Adámásìngbà Ìtumò: Ìtàn yíì dá lórí okùnrin kan tí ó yá owó sùgbón tí kò lè singbà nípasè àíró wó san, ó dá ìgbà àti dá owó yìí padà sùgbón kò ri san.108. Àdúgbo: Èkótèdó Ìtumò: Nítorí Ìwà òlàjú, òmòwé àti aláfé ti gbayì ní àdúgbò yìí ni wón fi so lórú ko yìí.109. Àdúgbo: Òja Igbó Ìtumò: Igbó ni àdúgbò yí jé ní ayé Ìgbà yen, àwon ará àdúgbò yìí ni wón béèrè sì nà ojà alé ní bè Ìdí nà yí tí orúko àdúgbò yìí fi wáyé.110. Àdúgbo: Ìdí arere Ìtumò: Igi kúnwá nì àdúgbò ewé aréré ni ó maa ń wù lórí rè, ewé yìí máa ńtàn tí o fi sé wípé Ibòji ré pò púpò, ìwon ènìyàn máa ńjoko láti gba ategùn níbè won sì máà ń se fàájì níbì pèlú.111. Àdúgbo: Ita-maya Ìtumò: Alàgbà ken tí orúko rè ńké máyabìkan ni wón gé kúru ti wòn sí ńpè ní ìta máyà.112. Àdúgbo: Ìsàlè-Òsì Ìtumò: Òkin lára àwon olóyè olúbàbàn kan tí ó ńjé òsì máyè ni ó tèdó sí ibí yìí láyé àtijó113. Àdúgbo: Oke foko Ìtumò: Nkan ti o mu oriko adugbo yii wa nipe adapo yangi ati ile erofo ni olorun da ibe, o sit un je oke, Ibe maa n nira lati gba.114. Àdúgbo: Ode Aremo Ìtumò: Ibi yíi ni awon oyinbo ajele gbe aremo Alaafin Oya sa pamo si ki o maa ba ku lehin Iku baba re gere bi asa awon Oyo.115. Àdúgbo: Apata Ìtumò: Ibí yii ni awon ara ilu Egba fi se Ibí isadi won ni igba aye ogun nigabi.116. Àdúgbo: Idi Ayanre Ìtumò: Igi ayanre kun ni o ti wa ni adugbo yìí kí ó ti wa dí wipe awon ènìyàn la ile loju de ibe.117. Àdúgbo: gbénlá Ìtumò: Àdúgbò yìí jé ibi tí won ní orúkí asiwájú kan ni akoko kan ni Ibadan tí orúko rè ń jé Ológbéńlá. Ológbéńlá yìí ni wón wá so di “Gbenla”èka-èdè ló fà á118. Àdúgbo: Alékúsó Ìtumò: A gbó pé ni àsìkò ogun Ìbàdàn àti ìjàyè, owó àwon ìjàyè ló kókó dun àwon Ìbàdàn ti won sì mu olórí ogun Ìbàdàn ìgbà náà sí ìgbèkùn won. Àwon omo-Ogun Ìbàdàn padà sí ilé láti lo tún ara mu, won sì padà ìjàyè ni àkókó yìí ni Ibàdàn ségun Ìjàyè pátápatá tí wón mú lérú Okàn àwon Ìbàdàn kò bale nígbà tí wón dé ilé nítorí èèyàn líle ni awon ìjàyè ìdí nìyí tí wón fi wá yan àwon òpò omo-ogun won sí ojú ònà tí àwon ìjàyè mó ó ń rìn wo Ìbàdàn, lásìkò ìgbà náà láti máa só won. A gbó pé àwon omo-ogun wònyí lò to osù méta dáádáá kíwon tó kúrò níbè, ni wón fi so ògangan ibè ni Alékúsó (ibi tí a gbé uan eeyan kó máa so won).119. Àdúgbo: Òde-Ajé Alálùbósà Ìtumò: Ojà kan ló wà nì adúgbò yìí tó jé wí pé kìkì àlùbósà nì wón máa ń tà, ní bè gégé bí isé ajé won. Ibikíbi ní àwon ìlú tó wà léti Ìbàdàn sin i won ti máa ń wá ra àtùbósà tó bá ti je enì tó fé ra òpò.120. Àdúgbo: Òde-Ajé Olóòlu Ìtumò: Àbúrò ni eni tó/te/ Ode-Ajé olóòlù yìí jé sí eni tó te àdúgbò òde-Ajé alálùbósà dó ó, kó tó di ojà. A gbó pé jagunjagun ni wón àti wí pé eégún Olóòlù yìí òkan lára erù ti wón ko bò láti ojú-ogun ni. Ègbón ló ní kí àbúlò òun sún sí ìsàlè díè kí ó tó dúró, èyí ló fà á tí àdúgbò mejeeji yìí kò fi jìnnà si ara won.121. Àdúgbo: Òkè-Àpón Ìtumò: Àdúgbò yìí ń be láàrin òjé sí yemétu Ìdí tí wón fi ń pè é ni Òkè-Àpón ni pé òke-kere ni àdúgbò òhún wà tó sì takété sí títì lákòókò kan àwon tí kò tíì ni Ìyàwó nílé nì wón máa ń sáábà gba tàbí réǹtì ilé sí àdúgbò yìí, pàápàá àwon omo ile-ìwé èkósé Nóòsì ti na ìwe èkóse noosí tiko jinna sibe àti àwon òsìsé sekiteríàtì. Nítorí pé àwon òdó wá po níbè tíwon kò sì tíì ni ìyàwó tàbí oko ni won fi so àdúgbò yìí ní òkè-Àpón. Tí àwon olóńje bíi èbà, iyán fùfú èwà àti béèbéè/ lo bá ti apé ońje lé omo won lórí fún kíkiri, won á wà so fún-un pé kó tètè mó o gbé ojà rè lo oke-Àpón nítorí ojà, pàápàá ońje, a máa tà níbè púpò.122. Àdúgbo: Agbeni Ìtumò: Abénà ìmò mi so pé àwon ará Ìbàdàn gbèjà Ìbikúnle tó jé Balógun won ní àkókò ken pé wón wá ta òtúu rè lójì (ojì -> gbèsè tàví fáìnì) wón wá so pé ibi ti baba won ìyen (ìbíkúnlé) gbé sanwo ojì náà ni won ń pè ni Agbeni ìdí nìyí tíwón fi máa ń ki àwon Ìbàdàn ní “Agbeniníjà omo òkè Ìbàdán123. Àdúgbo: Móníyà Ìtumò: Àdúgbò yìí jé bí oríta tó ya ìlú ìjàyè àti Òyó sótò ní Ìbàdàn. Ìdí nip é ni Móníyá nì èèyàn tó ń lo sí ìlú ìjàyè yóò ti yà. Ní ojó ti àwon ará Ìbàdàn/wá ń lo sógun ìjàyè nígbà tí won dé móníyá wón pín ara won àwon kan yà sí ona tó gba ìjàyè lo tààrà, àwon kan gba ojú ònà òyó lo láti lè gba fìdítì wo ìjàyè Ògúnmólá ni wón so pé, ó sájú Ogun lódún náà, wón ní Ìbíkúnlé ò lo “Ibi ti gbogbo wa ti yà là ń pè ní Móníyà”124. Àdúgbo: Gégé Ìtumò: Lójó tí àwon Ìbàdàn ń lo Ogun Èkìtì parapò ti àwon omo ogun tó jé akoni wa kó ara won jo sójú kan tí won ró gégé kí won ó tó wa ránsé re ilé Balógun Ìbíkúnlé pé kó máa bò pé àwon ti se tán ni “Gégé” “Won ró gégé-tan won ranse re ilé Balógun won”.125. Àdúgbo: Òdè-Òlóló Ìtumò: Nígbà tí wón ń lo ogun Èkìtì parapò yìí wón ní ó pé won díè ki wón ó tó fi ìlú Ìbàdàn sí ilè nítorí won kò múra fún ogun yìí, òjíjì ni won rónísé Alaafin kí omo ogun tó ye kó lo, ó tó múra tán ó pe díè. Ibì tó wà gbé ló won jáí púpò kí won ó tó fi odi ìlú sílè ni wón so nì “òde-òóló”.126. Àdúgbo: Lábó Ìtumò: Láyé ìgbà kan, Okùnrin ìjèsà kan wà nì ìlú. Ìbàdàn tó jé pé ó máa ń sòsómàáló. Okùnrin yìí gbajúmò púpò aso-òkè ló máa ń tà. Ní ojó kan owó rè wá bó sonù, ó wa owó yìí títí, kò ri, bàbá yìí wá bèrè sì í ké nitori owo yìí ká a lára, owó tó ti ń pa á bò láti àárò ni ‘Òwó bó, Olá bó, ìbòòsí àrè” Ibi tówó bàbá ìjèsà gbé bó sonù là ń pè nì “Lábó”127. Àdúgbo: Eléta Ìtumò: Àdúgbò yìí ni won ti máa ń pín àgbá ota fún àwon omo-ogun Ìbàdàn tí wón bá ń lo ogun. Ibi ti won ti rí yíta Ogun fún wa ni “Eléta”128. Àdúgbo: Ayéyé Ìtumò: Abénà-ìmó mi so fun mi pé ibi ti won ti yé àwon eni àkókó sí ni ayéyé. Òkan lára àwon tí wón yé sí nígbà náà lóhùn-ún nì “Agbájé Ayéyé “Ibi tí a gbé yéni sí là ń pè láyéyé”.129. Àdúgbo: Òpóyéosà Ìtumò: Láyé ijóun, tí wón bá fe lo sí ogun ní ìlú Ìbàdàn, Balógun yóò se ìkéde láti pé àwon ode, olóògùn ológun tó bá dára rè lójú tó fé bá won lo sójú ogun. Nígbà tí gbogbo àwon èèyàn wòn yí ba péjú sìbà, ni Balógun àti àwon ìjòyè rè yòókù yóò tó wá á sa àwon to pójú-òsùwòn láti lo léhìn òpò Ìdánrawò. Òpóyéosà ni gbangba ibi tí wón ti máa ń se èyí Níbàdàn wà nitori ko jinnà si ilé Balógun. Irú èyí náà selè nínú ìwé Ògbójú Ode nínú Igbó Irúnmolè tí D.O. Fágúnwà ko. Ibi tí a gbe n sa won lójó tá a bá n lo ogun là ń pè ni yéosà nijo-un.130. Àdúgbo: Náléndé Ìtumò: Wón ní ìná ló lé àwon ènìyàn tówà ní àdúgbò yìí dé ibè láyé ijóun. Wón wá so pé ní àdúgbò odinjo ni iná ti sé lójó náà, èyí fíhàn pé àwon tó sá kúrò níbè tí won kò padà síbè mó ni won so ibè ni orúko ìtumò re nip é (Ní-hàà-ín ní iná lémi dé)131. Àdúgbo: Ìdí Arere Ìtumò: Lójó ti iyò wón ti gbogbo Ìbàdàn àti ìlú agbègbè rè kó rí iyò je tàbí se Obè. Ológbó tawón pé iyò pé iyò wà nì ìkòròdú lébàá Èkó ni gbogbo Ìbàdàn bá to jánà rere bí esú jáko. Ìyá baba mi máa ń pe odún náà ní “Odún gágá”. Nígbà tí wón wá n padà bò látìkòròdú, Ìdí Arere ni àwon èrò kókó gbé sò. Níjó èrò ìbàdàn n wayo o rekorodu tí gbogbo wón to jánà rere bi esú jáko, ìdí Arere lakokoso èrò”132. Àdúgbo: Olóòsà-oko Ìtumò: Òòsà-oko nì won máa ń bon i àdúgbò yìí Níbàdàn. Àwon Oloosa oko ló wà ní bè títí di òní. Awoni ènìyàn a sì máa lo toro omo níbè 133. Àdúgbo: Agodi Ìtumò: Àgó-odi-ìlú ló di Agodi nítorí èhìn odi ìlú ni àdúgbò yìí wà láyé àtijó Níbàdàn Ibè si ni ilé-isé Telifísòn àkókó wà nítorí ìbè máa ń dáké róró ni.134. Àdúgbo: Òkè Páàdì Ìtumò: Àdúgbò yìí ni àwon ìjo Àgùdà fi Ìbùjokòó sí nígbà tí wón dé pèlú èsìn won páàdi ni wón máa ń pe àwon olórí èsìn yìí.134. Àdúgbo: Ìdí Ìrókò Ìtumò: Bàbá kan ni ó máa ń dá oko sí èbá ìdí Ìrókò ní àtijó. Ìgbàkúùgbà tí wón bá ti ń wá bàbá yí tàbí wón fé gba nǹken lówó rè, wón á ní kí won lo wò ó ní Ìdí-Ìrókò. Bí bàbá yí se kó abúlé síbè nìyí àti ìgbà yìí ni wón ti ń pe ibè ní ìdí Ìrókò.135. Àdúgbo: Òkè Sápátì Ìtumò: Òyìnbó kátólíìkì ni a gbó pé ó kó ilé rè si orí okè kàn ti àwon ènìyàn sì máa ń wo ilé náà lórí òkè téńté ríí wón bá wá béèrè pé níbo ni enìkan ń lo o le ni ibi tí sápátì kólé kólé si. Bí wón se so ibid i òkè sápátì nìyí."},{"question":"Laz Ziya Ne zaman sigara içmiştir?","answer":"KURTLAR VADİSİ NOSTALJİ on Instagram: \\"Laz Ziya dizi boyunca sadece Süleyman Çakır'ın ölüm haberini alınca sigara içmiştir."},{"question":"Qual o maior planeta do sistema solar?","answer":"Resposta: Júpiter."},{"question":"Maak de volgende paragraaf af: In 1942 kreeg hij opnieuw de kans de Duitsers te bestrijden, ditmaal in Noord-Afrika waar hij veldcommandant werd van het Britse Achtste Leger. Hij vormde dit binnen de kortste keren om van een lusteloze strijdmacht, die tegen het Duitse Afrikakorps tot dan toe weinig anders dan nederlagen had geleden, tot een leger dat vol trots en moed de strijd aanbond. Het vooruitzicht van de landing van de Amerikanen in Marokko en Algerije (november 1942,","answer":"Operatie Torch), gepaard met aanzienlijke materiële steun voor de Britten, hielp natuurlijk. Op 31 augustus 1942 begon de strijd om Alam Halfa waarbij de Duitse veldmaarschalk Erwin Rommel, samen met zijn Afrikakorps, probeerde om Monty's achtste leger te omsingelen. Dit mislukte en resulteerde uiteindelijk in een Duitse terugtocht. Op 23 oktober begon de Tweede Slag bij El Alamein. De slag eindigde na twaalf dagen. Ondanks 13.500 Britse doden en gewonden was het de eerste grote offensieve overwinning van de Britten op de Duitsers. Montgomery werd gepromoveerd tot generaal en werd bevorderd tot Ridder Commandeur in de Orde van het Bad. Vanaf dit moment werd het Duitse leger steeds verder teruggedreven en dit leidde in mei 1943 tot de vernietiging van het Duitse Afrikakorps. Zo kwam er een einde aan de Duitse en Italiaanse aanwezigheid in Noord-Afrika."},{"question":"What is Fertility?","answer":"Getting pregnant can be an exciting time. For some, getting pregnant seems to happen simply by talking about it. For others, getting pregnant takes patience and perhaps a bit of luck.Understanding when you're most fertile can make getting pregnant easier. It's also important to consider simple do's and don'ts of conception. For example, maintain a healthy weight and have sex regularly — especially near the time of ovulation. Don't smoke or drink alcohol. Of course, healthy sperm counts, too.With frequent unprotected sex, most healthy couples conceive within one year. If you have trouble getting pregnant, don't go it alone. A fertility specialist or other health care provider might be able to help. Infertility affects men and women equally — and treatment is available."},{"question":"Кирпик какпоо деген сөздүн мааниси кандай?","answer":"Кирпик какпоо деген сөздүн мааниси төмөндөгүдөй:Уктай албай коюу, уйку бетин көрбөө, уйкусу качуу, чырм этпөө.Чалгынга барган берендер, Чаалыгып кирпик какпады. (Бөкөнбаев)"},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Nếu cho rằng phụ nữ sau khi sinh con rất khó để giảm cân sau khi tăng kí vùn vụt, có lẽ bạn đã lầm. Bởi chỉ cần có một thái độ quyết tâm và sự ủng hộ của ông xã, việc lấy lại body nuột nà hơn cả thời còn son không phải là chuyện khó. Và nếu bạn vẫn còn chưa tin, chắc hẳn nhân vật đẹp mà Eva giới thiệu hôm nay sẽ khiến bạn phải thay đổi quan điểm của mình. Theo đó, cộng đồng các chị em phụ nữ chia sẻ về bí quyết làm đẹp gần đây được dịp xôn xao trước bài đăng của một bà mẹ 2 con, tuy đã 42 tuổi nhưng vẫn xinh đẹp trẻ trung mơn mởn. Không dừng lại ở đó, body nóng bỏng của nhân vật cũng khiến bao người phải xuýt xoa ghen tị.  Ngay từ khi đăng tải, bài viết của nhân vật có tên Dương Thắm đã nhận được sự quan tâm không ngớt của các chị em và nhận về 1,5 nghìn lượt \\"thả tim\\" cùng hàng trăm bình luận khen ngợi, xuýt xoa.  Ít ai ngờ rằng body nuột nà, nổi múi cơ săn chắc này là của một bà mẹ 8X từng bị trêu ăn hết của chồng con. Và để có được sắc vóc rực rỡ cỡ này, bà mẹ 2 con cũng từng trải qua thời kì tăng cân vùn vụt hậu sinh con. Do đó, để giúp cho các chị em bỉm sữa cũng như các quý cô có body chưa được lý tưởng có thêm kinh nghiệm và động lực trong công cuộc tút tát body, hãy cùng điểm qua những chia sẻ của nhân vật đặc biệt này!  Dạo quanh trang cá nhân của chị, không khó để thấy chị sở hữu ngoại hình rất trẻ trung, cuốn hút. Tuy nhiên, ít ai biết được chị cũng từng trải qua thời kì tăng cân sau sinh. Chị có thể chia sẻ cụ thể hơn về hành trình giảm tận 15kg của mình? Thời điểm trước khi mang bầu bé thứ 2, mình vốn sở hữu vóc dáng thon thả, gọn gàng. Tuy nhiên sau khi sinh con, cân nặng của mình lên đến 63 kg. Cứ nghĩ là cho bé bú thì sẽ giảm được cân nhưng không ngờ là còn tăng thêm 2kg nữa. Sau thời gian dưỡng thai và quay trở lại công sở, nhiều chị em cũng nửa trêu nửa thật là phải giảm cân đi. Thậm chí, cũng có người đùa vui cho rằng mình ăn hết của chồng con nên body mới \\"phát tướng\\". Mỗi lần bị \\"quở\\", mình cũng chỉ cười cho qua chuyện rồi lấy lý do này kia. Tuy nhiên khi về nhà, mình luôn suy nghĩ và đắn đo. Bởi với đặc thù công việc là một chuyên gia dinh dưỡng, mình đã được học về dinh dưỡng, tìm hiểu rất nhiều về dinh dưỡng nhưng chính mình lại để cho cơ thể của mình đến mức này. Từ đó mình quyết tâm phải lấy lại body thon gọn của thời con gái. Chị có chia sẻ là ông xã cũng góp phần giúp chị trên hành trình giảm cân. Liệu thời điểm chị tăng cân, chồng chị có phàn nàn hay đốc thúc chị giảm cân nhanh chóng hay không? Theo chị, phụ nữ có ngoại hình đẹp có phải vì chỉ vì muốn giữ hạnh phúc gia đình? Thời điểm cân nặng tăng đến 65kg, khi chia sẻ với chồng về ý định giảm cân, ông xã mình đã cản và khuyên để bé con hẳn sữa thì giảm. Tuy nhiên theo mình tìm hiểu và rút ra kinh nghiệm từ bản thân, 7 tháng là thời điểm phù hợp nhất để áp dụng giảm cân. Thời gian đầu khi thấy mình ăn uống kiêng khem, chồng lại trêu là không biết được mấy bữa nhưng sau 2 tuần nhìn thấy vợ kiên trì, thái độ của chồng khác hẳn. Chính ông xã cũng thấy người mình gọn hơn và ngạc nhiên vì nguồn sữa cho con bú không chỉ nhiều mà còn chất lượng hơn. Thậm chí là sau đó, chồng mình cũng áp dụng theo luôn chế độ ăn của mình.  Cùng đồng hành trên con đường giảm cân, mình và chồng cũng thường thay đổi vị trí đứng bếp để có những bữa cơm đa dạng hơn cũng như có thêm nhiều thời gian dành cho nhau. Được biết, chị đã trải qua sinh nở và ở tuổi U45 mà vẫn giữ được sắc vóc đẹp chẳng thua gì hội chị em tuổi băm. Bí quyết để giảm cân và chăm sóc nhan sắc của chị ở hiện là gì ạ? Đối với chế độ dinh dưỡng, mình thay tinh bột trắng bằng các loại tinh bột chuyển hoá nhanh như gạo lứt, yến mạch, ngô, khoai. Đồng thời, mình cũng ưu tiên các loại rau xanh củ quả, mình vẫn ăn thịt cá, nhưng chủ yếu sẽ ăn phần nạc của động vật, để giảm chất béo hữu cơ. Vì làm trong ngành dinh dưỡng nên mỗi tuần, mình đều lên kế hoạch thực đơn riêng để đảm bảo giảm cân mà vẫn khoẻ mạnh, tràn đầy sức sống.  Mình khuyên các chị em nên thiết kế thực đơn ăn uống của mỗi tuần thay vì ăn uống tuỳ hứng và áp dụng theo đó để có thể kiểm soát chặt chẽ hơn lượng thức ăn nạp vào cơ thể cũng như tiết kiệm thời gian và chi phí mỗi khi mua thực phẩm. Về tập luyện thì mỗi ngày mình dành 10-15 phút tập luyện tại nhà. Các bài tập mình áp dụng chủ yếu theo youtube, kết hợp cardio xen lẫn siết cơ.  Với chế độ ăn uống và tập luyện khoa học, hiện tại, số đo của mình là 83-61-89 (cm). Đối với mình, đây là một nỗ lực lớn khi đánh bay 15kg trong vòng 13 tuần sau 7 tháng sinh con. Và nhất dáng, nhì da, ngoài dáng dấp nuột nà, chị còn có làn da láng mịn và trắng trẻo. Đâu là những tuyệt chiêu skincare chị áp dụng hàng ngày? Về việc chăm sóc da, mình đảm bảo rằng các chị em cứ ăn uống đúng dinh dưỡng, đầy đủ chất và bảo vệ da kĩ lưỡng chính là chiếc chìa khoá để sở hữu làn da lý tưởng. Mình cũng từng có thời gian đối mặt với nám và mụn thâm, loay hoay điều trị đủ kiểu với mỹ phẩm và phương pháp khác nhưng nhưng kết quả không kéo dài được lâu, cho đến khi mình chú trọng hơn đến chế độ dinh dưỡng.  Đối với mình, cơ thể khoẻ mạnh là làn da cũng khoẻ mạnh, ít khuyết điểm và sáng bóng. Mình không dùng loại mỹ phẩm nào quá đắt đỏ hay cao cấp mà đôi khi đi du lịch phơi nắng, mình mới sử dụng kem chống nắng. Mặc dù vậy, hàng ngày mình vẫn sử dụng sữa rửa mặt để làm sạch da và 1 tuần đắp mặt 2 lần với những công thức đến từ tự nhiên như lá diếp cá, tía tô, nha đam,...   Ngoài việc tự làm mặt nạ dưỡng da tự nhiên, mình còn kết hợp với các công thức nước ép để bổ sung vitamin cho cơ thể và chất khoáng giúp da trắng sáng, khoẻ mạnh từ sâu bên trong. Cuối cùng, chị hãy cho độc giả Eva thêm những lời khuyên bổ ích để có động lực hơn trong việc giữ dáng, chăm da nhé! Mình quan niệm rằng cơ thể chúng ta khoẻ hay yếu, đẹp hay xấu là tất cả là do những thứ chúng ta đón nhận hàng ngày. Cụ thể là thực phẩm chúng ta ăn, kiến thức chúng ta tiếp thu, những điều tích cực chúng ta chia sẻ và đặc biệt là tâm lý vui tươi những nụ cười hàng ngày. Do đó, chị em nên lắng nghe từ sâu bên trong mình, đón nhận những điều tốt đẹp để lúc nào cũng toả sáng long lanh. Nguồn: https://phunuphapluat.nguoiduatin.vn/sinh-con-can-nang-tang-phi-ma-me-bim-u45-bi-noi-an...Nguồn: https://phunuphapluat.nguoiduatin.vn/sinh-con-can-nang-tang-phi-ma-me-bim-u45-bi-noi-an-het-cua-chong-con-quyet-tam-giam-15kg-nho-an-sach-a572207.html","answer":"Sinh con cân nặng tăng phi mã, mẹ bỉm U45 bị nói ăn hết của chồng con: Quyết tâm giảm 15kg nhờ \\"ăn sạch\\""},{"question":"Lasiko tawọn ọmọ ẹgbẹ okunkun n ja l’Oṣogbo nibọn ba Lekan, lo ba ku patapata","answer":"Ọmọkunrin ẹni ọdun marundinlogoji kan, Babalọla Lekan, ti jade laye lasiko wahala kan to bẹ silẹ laarin awọn ọmọ ẹgbẹ okunkun meji niluu Oṣogbo.Gẹgẹ bi Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa, SP Yẹmisi Ọpalọla, ṣe ṣalaye, nnkan bii aago meji aabọ ọsan ọjọ Ẹti, Furaidee, ni wahala naa ṣẹlẹ, ti iro ibọn si n dun lakọlakọ lagbegbe Gbaẹmu, si Balogun Aguro, kọja si Oluọdẹ.Awọn ọmọ ẹgbẹ okunkun oriṣii meji ni wọn kọju ija sira wọn nibẹ, ti wọn si n dọdẹ ara wọn kaakiri adugbo.Lasiko wahala naa la gbọ pe ibọn ba Lekan to n gbe l’Ojule kẹẹẹdọgbọn, adugbo Johnmakay, lagbegbe Oluọdẹ, loju-ẹsẹ lo si jade laye.Ọpalọla sọ siwaju pe ko sẹni to le sọ ni pato, awọn abala ẹgbẹ okunkun ti wọn yinbọn to pa Lekan ọhun, ṣugbọn iwadii ti bẹrẹ lori iṣẹlẹ naa.O fi kun ọrọ rẹ pe wọn ti gbe oku ọmọkunrin naa lọ sile igbokuu-si ti ileewosan UNIOSUN Teaching Hospital, niluu Oṣogbo."},{"question":"Nibo lẹyin n gbe, nibo lẹyin wa: Nigba t’Abiọla atawọn eeyan rẹ kọju ija si Awolọwọ ni 1979 (9)","answer":"Theophilous Akindele ko ti i pari gbolohun to n sọ lọwọ nigba ti ilẹkun ṣi, ti Ọgbẹni Williams to jẹ akọwe agba fun ileeṣẹ eleto ibanisọrọ (Ministry of Communication) igba naa fi wọle pada, to si lọọ ba ọga ologun, Birigedia Muritala Muhammed, to lanu silẹ, ti ko le pa a de. Bi ọkunrin naa ti wọle ni Muritala ni, “Ọgbẹni Williams, njẹ o jẹ mọ pe bo o ṣe jade tan bayii, eebu buruku ni Ọgbẹni Akindele n bu mi, koda o fẹẹ ba mi ja gan-an ni o!” Ọgbẹni Williams ni, “O ya mi lẹnu lati gbọ eleyii. Mo ti n ṣiṣẹ pẹlu Ọgbẹni Akindele bayii lati bii ọdun mẹrin sẹyin, ko si si ọjọ kan bayii ti a fi ba ara wa jiyan ri, ka ma ti i sọ pe eebu tabi ija!” Muritala wo oju Akindele, o tun wo oju Williams to n sọro, o ni, ‘iyẹn ni pe mo n parọ mọ Ọgbẹni Akindele niyẹn o’. “Williams ni, “Rara, Sa. Mo kan n sọ ohun ti mo mọ nipa Ọgbẹni Akindele ni!”Akindele ni, “Ẹ ṣeun, Ọgbẹni Williams. Mo n ṣalaye fun ọga lori bi inu mi ṣe maa n dun, ti mo si maa n tẹriba fun gbogbo eeyan ti wọn ba fi ṣe ọga le mi lori ni, ati bi mo ṣe maa n fẹ ki ẹni ti wọn ba fi ṣe ọga le mi lori naa ṣe ẹtọ, ki wọn ṣe deede, ki wọn si fi aanu huwa, ju gbogbo ẹ lọ, ki wọn ba mi sọrọ bii ọmọluabi!” Muritala ko jẹ ki Akindele ba ọrọ rẹ lọ mọ, iwaasu lo jọ loju rẹ, kia lo da a mọ ọn lẹnu. O ni, “O daa, jokoo, Ọgbẹni Williams. Mo fẹẹ ṣepade kekere pẹlu Ọgbẹni Akindele lori faili ati awọn dokumẹnti ti mo fi ranṣẹ si i, mo si fẹ ki o wa nibẹ bii ẹlẹrii mi.” Bo ti sọ bẹẹ tan ni akọwe agba naa tun tọrọ gaafara, o ni ki minisita yii jẹ ki oun sare lọọ gbe faili naa wa gan-an, nitori ọfiisi oun lo wa, nigba ti oun ko si mọ pe lori ẹ ni awọn fẹẹ sọrọ le lori ni ko jẹ ki oun gbe e dani. N lo ba sare bọ sita.Bi Williams ti bọ sita bayii, Akindele tun dide, o dojukọ Muritala pẹlu ibinu buruku. O ni, “Ojo buruku kan bayii ni ẹ. Oku ojo ni ẹ! O le ma ni apọnle kankan fun mi o, ṣugbọn mi o ni i jẹ ki o sun mi sọ isọkusọ, bẹẹ ni n ko si ni i dakẹ bii ọmọ ojo!” Akindele ṣẹṣẹ fẹẹ maa tu kẹkẹ ọrọ yii ni, ṣugbọn niṣe ni Muritala sare pariwo, o pe akọwe tiẹ, o ni, “Sọ fun Ọgbẹni Williams ko maa sare pada bọ, ni ko ma lọ mọ, ko maa bọ!” Itosi ni akọwe Muritala wa, o si gbọ aṣẹ ti minisita naa n pa. Williams funra ẹ ko ti i rin jinna, lo ba sare pada wọle. Muritala sọ pẹlu ibinu fun un pe, “Ṣe o mọ pe bi o ṣe tun jade yii, niṣe ni Ọgbẹni Akindele ni alafojudi ati ojo minisita ni mi! O ni oku ojo kan bayii ni mi!” Ṣugbọn ko too pari ọrọ rẹ, Akindele ti dide, o si sẹ ọrọ naa jalẹ loju Williams, o ni oun ko ba minisita naa sọ iru ọrọ bẹẹ, nitori oun ki iṣe alariifin.Akindele mọ ohun ti Muritala fẹ. Gbogbo ohun to n fẹ ni ko ni ẹlẹrii kan ti yoo sọ pe loootọ ni oun ri minisita oun fin, nigba naa ni Muritala yoo lo agbara rẹ gẹgẹ bii minisita, ti yoo si ri i pe iya buruku jẹ Akindele: iya kekere si kọ, nitori wọn le le e danu lẹnu iṣẹ to n ṣe. Niwọn bi ti ko ti ri eleyii ṣe ṣaa, ti Akindele ti sọ pe oun ko sọ ọrọ abuku kan si i, ko si ohun to le ṣe. N lo ba ni ki Williams lo tẹlifoonu to wa lori tabili oun, ko fi pe akọwe ẹ, ko ni ko gbe faili naa wa, ko ma lọ sibi kan mọ, ko ma fi oun ati Akindele silẹ sinu ọfiisi yii, nitori oun ko tun fẹ eebu ati ariwo. O ni, “Nigba yoowu ti mo ba ti fẹẹ ri Ọgbẹni Akindele, mo maa fẹ ko o maa wa nibẹ pẹlu wa. “Ni Akindele naa ba dahun pe ọrọ naa ko le rara, gẹgẹ bi ofin iṣẹ ọba, ohun yoowu to ba fẹẹ ba oun sọ, o le sọ ọ fun akọwe agba, akọwe agba ni yoo si pada sọ foun, ti oun yoo si ṣe ohun ti Muritala gẹgẹ bii minista ba fẹ ki oun ṣe.Akọwe agba naa jẹrii si i pe bẹẹ gan-an lọrọ ri, ti wọn ba fẹẹ maa tẹle ofin to wa nilẹ. Nigba ti akọwe agba naa si ti jẹrii si i pe bẹẹ ni eto iṣẹ ọba ri yii, Akindele mọ pe ko si bi Muritala yoo ṣe fi ẹsun afojudi kan oun, ti yoo ni oun ri oun fin, nigba ti ko ba jọ si ajọṣe kankan laarin wọn. N lo ba yaa tọrọ aaye, o ni “Pẹlu alaye yii, Sa, mo nigbagbọ pe ẹ le jẹ ki n maa lọ!”  N lo ba ko iwe tiẹ, o si jade ni ọfiisi Muritala, minisita naa si n wo o bo ti n lọ, oun naa ko le wi kinni kan. Akindele ro pe ibẹ ni ọrọ ileeṣẹ ITT yii yoo de duro ni, pe oun ko tun ni i gbọ kinni kan nipa rẹ mọ, oun ko mọ pe ọrọ naa ṣẹṣẹ bẹrẹ, tabi pe ija ṣẹṣẹ bẹrẹ gan-an ni, nitori ohun ti Muritala n gba lero ki i ṣe kekere, oun si mọ pe ẹgbẹrun Akindele ko le da oun duro, oun ṣaa ni minisita, ohun to ba si wu oun loun le ṣe nileeṣẹ ti wọn ti fi oun ṣe olori ẹ.Ahesọ ọrọ lo kọkọ bẹrẹ, ti wọn si n gbe kinni naa kaakiri pe ọga agba pata nileeṣẹ eleto ibanisọrọ ko le ba minisita ẹ ṣiṣẹ papọ, wọn n ja lojoojumọ, minisita naa si ti sọ pe ki wọn gbe e kuro lọdọ oun, eyi ni pe Akindele ti ko ẹru ẹ, ko wọ mọto lo ku, ọmọkunrin n lọ bi a ti kọwe rẹ! Kia lawọn eeyan bẹrẹ si i sa fun un, awọn darẹkitọ ti wọn jẹ ọmọlẹyin rẹ ko de ọdọ rẹ mọ, nitori ẹni yoowu ti wọn ba ri to n rin mọ ọn yoo di ẹni apati ni. Oun ko mọ pe ni gbogbo asiko yẹn, akọwe agba, ati ọkan ninu awọn darẹkitọ to wa labẹ oun ti n kọ iwe iṣẹ ITT yii, wọn n mura lati gbe e lọ siwaju igbimọ apaṣẹ ologun ti yoo fi aṣẹ si kọntiraati naa fun ITT. Nigbẹyin, Akindele gbọ pe wọn yoo gbe iwe iṣẹ ITT yii lọ sibi ipade igbimọ yii ti inu oṣu kẹsan-an, ọdun 1974. Olori ijọba ologun funra ẹ ni alaga ipade yii, akọwe agba ati Akindele funra ẹ yoo wa nibẹ, ṣugbọn bii oluworan lasan ni, wọn ko le sọrọ, afi ti wọn ba pe wọn lati da si i.Nigba ti wọn depade, Akindele ri i pe ninu awọn ohun ti wọn yoo jiroro le lori ni ọrọ iṣẹ agbaṣe pajawiri ti ileeṣẹ onitẹlifoonu nilo, ipo kẹta si ni kinni naa wa ninu eto ijiroro ipade wọn. Nigba ti ijiroro lori ọrọ yii bẹrẹ, minisita funra rẹ, iyẹn Muritala, ṣalaye bi iṣẹ naa ṣe ṣe pataki to, ati bi wọn ṣe gbọdọ ṣe e lẹsẹkẹsẹ. Awọn kọmiṣanna to ku nibẹ da si i, wọn ni ọrọ naa daa, awọn si fara mọ eto naa. Ọrọ naa ti da bii pe o fẹẹ yanju tan, afi bi Yakubu Gowon to jẹ alaga igbimọ yii ṣe kọju si Akindele, lo ba ni, “Ọga agba eto ibanisọrọ, ṣe ẹ mọ nipa iṣẹ tuntun yii o!” Akindele ko raaye ronu lori ọrọ yii, nitori kinni naa ba a lojiji. Lo ba dide fuu, o ni, “Ọlọla wa, emi ko mọ kinni kan nipa iṣẹ yii, koda, aarọ yii ni mo ri i bi awọn to ku ti n ri i!” Niṣe ni gbogbo ipade naa dakẹ lọ mini mini, ko sẹni to le gbin. Gowon doju kọ Muritala, o ni, “Ṣe loootọ ni?”Muritala, gẹgẹ bii iṣe rẹ, ni, “Ootọ ni. Ọkunrin yii ko fọwọ sowo pọ pẹlu wa ni. Mi o si le jẹ ko da iṣẹ ti mo fẹẹ ṣe duro. Ka kuku tiẹ sọ ọ, o ti pẹ ju nibi to wa yẹn, ko wulo kankan nibẹ mọ!” N lawọn to ku ba gbẹrin, ṣugbọn Gowon gẹgẹ bii alaga ipade ko rẹrin-in, kaka bẹẹ, o ni, ‘Kọmiṣanna, awọn oṣiṣẹ ijọba wa ni igi lẹyin ọgba fun wa. Awọn ni oludamọran wa, bi a ba fẹẹ ṣe ohunkohun, wọn ki i ṣe ẹni arifin, tabi ẹni asọrọ si rara. Bi nnkan ba daru, awọn lara ilu yoo bu, nitori ẹ lo fi jẹ amọran yoowu ti wọn ba fun wa, a gbọdọ gba pẹlu apọnle ni!” Inu Muritala ko dun, oun naa kọju si Gowon, o ni, “Nigba ti ẹ fẹẹ fi mi ṣe kọmiṣanna (Minisita), mo sọ pe afi ti ẹ ba maa jẹ ki n ṣe iṣẹ naa bo ṣe wu mi. Ko ye mi bayii mọ o, pe ẹni kan to ti sọ ara ẹ di Ọlọrun lo maa da iṣẹ pataki bayii duro. Ẹ kan n faaye gba a lati di ilọsiwaju ilu lọwọ ni!”Inu bi Gowon, ṣugbọn ko sọrọ ibinu, o kan dakẹ jẹẹ ni. Nigba ti yoo sọrọ, o ni ki Akindele ko gbogbo iwe naa, ko pada lọọ ṣiṣẹ lori rẹ, ko si gbe e pada wa fun igbimọ laarin ogunjọ pere. O sọ fun un pe gbogbo iru iṣẹ olowo nla bayii ki i ṣe iṣẹ ti eeyan n kanju ṣe, afi ki wọn yẹ ẹ wo finnifinni. N nipade ba tuka, ibinu Muritala ko si ṣee royin, afi bi ibinu ina! Itiju Williams ti i ṣe akọwe agba naa gàgaàrá, o doju bolẹ lai le gbin! Ṣugbọn ija yii ko ti i tan, o ṣẹṣẹ n fẹju bọ ni. Nitori ITT si ni, ileeṣẹ awọn MKO Abiọla."},{"question":"පුදුමය යන පදයේ විරුද්ධාර්ථ පදය මොකක්ද?","answer":"සාමාන්‍යය"},{"question":"請回答這個問題：在數學中，什麼是點列和極限？","answer":"答案：點列是由一系列數字所組成的序列，極限是指點列在趨近無窮時的極限值，描述了數列的收斂或發散特性。"},{"question":"Телефон деген эмне?","answer":"Телефон - бул электр термелүүсүн үн термелүүсүнө өзгөртүүчү электр-акустикалык прибор.  Ал \\"теле\\" - \\"алыс\\" жана \\"phone\\" - \\"үн\\" деген сөздөрдөн турат. Телефон сөзүн  \\"алысүн\\" деп сөзмө-сөз которсо дагы болот, бирок андай котормо элде колдонулбайт."},{"question":"Su’aal: Sheeg Tirada Ciidamadii Gaalada Ee Dagaalkii Beder?","answer":"Jawaab: Tirada Ciidamada Gaalada Ee Dagaalkii Beder Waxay Ahaayeen 950 Nin, 110 Faras, Iyo 700 Oo Rati Ah (Geel)."},{"question":" Waxaad sheegtaa Asxaabigii ku dhashay Kacbada badhtankeeda?","answer":" Asxaabigii ku dhashay Kacbada badhtankeeda wuxuu ahaa Xakiim binu xisaam (RC)."},{"question":"Quelles sont les 6 domaines qui marquent le 19ème Siècle à France ?","answer":"- Au niveau territorial : la carte politique de l'Europe se transforme tout au long du siècle (sauf la Grande-Bretagne, l'Espagne et le Portugal). La question des frontières est source de nombreux affrontements, reposant sur des rivalités de puissance et des problèmes territoriaux récurrents. - Au niveau politique et social :il y a une importance du fait révolutionnaire. C'est par le peuple que s'opère le passage de l'ancien régime vers un nouvel ordre institutionnel, définit par une souveraineté populaire. Le siècle est marqué par une lutte permanente entre révolution et restauration. - L'industrialisation : le siècle connait différents changements majeurs, tels que le facteur technologique (machine à vapeur et charbon), l'évolution de l'organisation du travail (d'une modèle rural vers une usine rationalisée), et la croissance de la demande. - Les moyens de communication : ceux-ci sont permis grâce aux progrès technologiques (trains, téléphones, télégraphes). - Au niveau démographique : entrée du continent européen dans une phase de transition, caractérisé par une baisse de la mortalité plus rapide que celle de la natalité, provoquant une forte hausse de la population européenne (de 187 millions en 1800 à 400 millions en 1900). - Au niveau culturel : émergence de débats fondamentaux sur la place et l'influence du religieux sur la vie publique."},{"question":"Ọba to dagba ju ni Kwara, Subair Agboọla, Ọba ilu Idọfian, ti waja","answer":"Ibrahim Alagunmu, IlorinỌjọ Ẹti, Fridee, ọṣẹ yii, ni wọn kede pe Ọba Oludọfian ti ilu Idọfian, nipinlẹ Kwara, Ọba Subair Agboola Adeyẹye Oyesoro keji, ti waja, lẹyin ọdun mẹrindinlọgọta (56) lori apere.ALAROYE gbọ pe, Ọba Adeyẹye ni ọba to dagba ju lọ ninu gbogbo awọn ọba alaye to wa nipinlẹ Kwara, ko too di pe o dagbere faye. Ninu oṣu karun un, ọdun (1965) lo gori apere baba to bi i lọmọ, to jọba ilu Idọfian, o papoda ni owurọ kutukutu ọjọ Ẹri, Furidee, ọjọ kejidinlogun, oṣu kẹfà, ọdun yii. Ọdun mẹrindinlọgọta (56) lo lo lori oye."},{"question":"கட்டிடம் பற்றி ஒரு சிறு குறிப்பை எழுதுக.","answer":"கட்டிடம் அல்லது கட்டடம் என்பது பல கூறுகளை இணைத்து உருவாக்கப்படும் ஒன்றாகும். மனிதனால் உருவாக்கப்படும் இது பெரும்பாலும் நிலத்துடன் நிரந்தரமாகப் பிணைக்கப்பட்டிருக்கும்.கட்டிடக்கலை என்பது கட்டிடங்கள் மற்றும் அதன் உடல் கட்டமைப்புகளை வடிவமைத்தல், செயல்முறைத் திட்டமிடல், மற்றும் கட்டிடங்கள் கட்டுவதை உள்ளடக்கியதாகும். கட்டடக்கலை படைப்புகள், கட்டிடங்கள் பொருள் வடிவம், பெரும்பாலும் கலாச்சார சின்னங்களாக மற்றும் கலை படைப்புகளாக காணப்படுகின்றது. வரலாற்று நாகரிகங்கள் பெரும்பாலும் அவர்களின் கட்டிடகலை சாதனைகளின் மூலம் அடையாளம் காணப்படுகின்றன.ஒரு விரிவான வரைவிலக்கணம், பெருமட்டத்தில், நகரத் திட்டமிடல், நகர்ப்புற வடிவமைப்பு மற்றும் நிலத்தோற்றம் முதலியவற்றையும், நுண்மட்டத்தில், தளபாடங்கள், உற்பத்திப்பொருள் முதலியவற்றை உள்ளடக்கிய, முழு உருவாக்கச் சூழலின் வடிவமைப்பைக் கட்டிடக்கலைக்குள் அடக்கும்.மேற்படி விடயத்தில், தற்போது கிடைக்கும் மிகப் பழைய ஆக்கம், பொ.ஊ. முதலாம் நூற்றாண்டைச் சேர்ந்த உரோமானியக் கட்டடக் கலைஞரான விட்ருவியஸ் என்பாரது \\"கட்டிடக்கலை தொடர்பில்\\", என்ற நூலாகும்.[1] இவரது கூற்றுப்படி, நல்ல கட்டிடம், அழகு, உறுதி, பயன்பாடு ஆகியவற்றைக் கொண்டிருக்கவேண்டும்.[2][3] மேற்படி மூன்றும், ஒன்றின்மீதொன்று அளவுமீறி ஆதிக்கம் செலுத்தாமல், தங்களிடையே சமனிலையையும், ஒருங்கினைப்பையும் கொண்டிருத்தலே கட்டிடக்கலை என்று சொல்லலாம். ஒரு மேலான வரைவிலக்கணம், கட்டிடக்கலையைச், செயற்பாட்டு, அழகியல், உளவியல் என்பன தொடர்பான விடயங்களைக் கையாளல் என்ற விதத்தில் நோக்குகிறது. எனினும், இன்னொரு விதத்தில் பார்த்தால், செயற்பாடு என்பது, அழகியல், உளவியல் உட்பட்ட எல்லா அளபுருக்களையும் தன்னுள் அடக்குவதாகக் கொள்ளலாம்.கட்டிடக்கலை, கணிதம், அறிவியல், கலை, தொழில்நுட்பம், சமூக அறிவியல், அரசியல், வரலாறு, தத்துவம், பொன்றவற்றுடன் தொடர்புள்ள, ஒரு பல்துறைக் களமாகும். விட்ருவியசின் சொற்களில், \\"கட்டிடக்கலையென்பது, வேறுபல அறிவியல் துறைகளிலிருந்து எழுவதும், பெருமளவு, பல்வேறுபட்ட அறிவுத்துறைகளினால் அலங்கரிக்கப்பட்டதுமான ஒரு அறிவியலாகும்: இதன் உதவியைக் கொண்டே பல்வேறு கலைத் துறைகளினதும் விளைவுகள் மதிப்பீடு செய்யப்படுகின்றன\\". மேலும் ஒரு கட்டிடக் கலைஞன், இசை, வானியல் முதலிய துறைகளிலும் நல்ல பரிச்சயமுடையவனாயிருக்க வேண்டும் என்பது விட்ருவியசின் கருத்து. தத்துவம் குறிப்பாக விருப்பத்துக்குரியது. உண்மையில், அணுகுமுறை பற்றிக் கருதும்போது, ஒவ்வொரு கட்டிடக் கலைஞனதும் தத்துவம் பற்றிக் குறிப்பிடுகிறோம். பகுத்தறிவியம், பட்டறிவியம், கட்டமைப்பியம், பின்கட்டமைப்பியம் மற்றும் தோற்றப்பாட்டியல் என்பன போன்ற போக்குகள், கட்டிடக்கலையில், தத்துவத்தின் செல்வாக்கைக் காட்டும் சில எடுதுதுக்காட்டுகளாகும்.ஒரு கட்டிடக்கலை சார்ந்த கட்டிடத்துக்கும், சாதாரண கட்டிடத்துக்கும் உள்ள வேறுபாடு பலரதும் கவனத்தை ஈர்க்கின்ற விடயமாக இருந்துவருகின்றது. இது குறித்து எழுதிய பிரபலமான பிரெஞ்சுக் கட்டிடக்கலைஞரான லெ கொபூசியே, \\"நீங்கள், கற்கள், மரம், காங்கிறீட்டு என்பவற்றைக் கொண்டு ஒரு வீட்டையோ மாளிகையையோ அமைக்கலாம். அது கட்டுமானம். ஆனால் ஆக்கத்திறன் சிறப்பாக அமையும்போது, அது எனது நெஞ்சைத் தொடுகிறது. நீங்கள் எனக்கு நல்லது செய்திருக்கிறீர்கள். மிகவும் அழகாக இருக்கிறது என்கிறேன் நான். அதுவே கட்டிடக்கலை.\\" எனக் குறிப்பிடுகிறார். 20 ஆம் நூற்றாண்டின் ஐரோப்பிய வரலாற்றாசிரியரான \\"நிக்கொலஸ் பெவ்ஸ்னர்\\" என்பாருடைய கூற்றுப்படி, ஒரு துவிச்சக்கரவண்டிக் கொட்டகை ஒரு சாதாரண கட்டிடமும், லிங்கன் பேராலயம் ஒரு கட்டிடக்கலை சார்ந்த கட்டிடமுமாகும். தற்காலச் சிந்தனைப் போக்குகளுக்கு அமைய இத்தகைய பிரிவு அவ்வளவு தெளிவானதாக இல்லை. \\"பெர்னாட் ருடோவ்ஸ்கி\\" என்பாரது \\"கட்டிடக்கலைஞன் இல்லாத கட்டிடக்கலை\\"  என்னும் பிரபலமான நூல், சாதாரண மக்களால் கட்டப்பட்ட பல்வேறு தரத்திலான கட்டிடங்களையும், கட்டிடக்கலையின் ஆளுகைக்குள் கொண்டுவந்தது. வரலாற்றில் பின்னோக்கிச் செல்லும்போது, கட்டிடக்கலைசார் கட்டிடங்கள் எவை, அவ்வாறில்லதவை எவை என்பதிலே கருத்தொற்றுமை காணப்பட்டது. விருவியசைப் போல், நல்ல கட்டிடங்களே கட்டிடக்கலைசார்ந்த கட்டிடங்கள் என வரைவிலக்கணப்படுத்தினால், கூடாத கட்டிடக்கலைசார்ந்த கட்டிடங்கள் இல்லையா என்ற கேள்வி எழும். இப்பிரச்சினையிலிருந்து விடுபடுவதற்கு, கட்டிடக்கலைசார் கட்டிடங்கள் என்பதற்கு, கட்டிடக்கலைஞரால் வடிவமைக்கப்பட்ட கட்டிடங்கள் என்றும் வரைவிலக்கணம் கூறலாம் எனச் சிலர் கூறுகிறார்கள். இது கட்டிடக்கலைஞர் என்பதன் வரைவிலக்கணம் பற்றிய இன்னொரு சர்ச்சையை உருவாக்குவதைத் தவிர்க்க முடியாது."},{"question":"Adajọ ti ju Adebọwale ọlọkada to fipa ba ọmọ ọdun mẹtala sun n’Ileefẹ sẹwọn","answer":"Ile-ẹjọ Majisreeti kan niluu Ileefẹ, ti ju Adebọwale Gboye, ẹni ọgbọn ọdun, sẹwọn lori ẹsun pe o fipa ba ọmọdebinrin ọmọ ọdun mẹtala lo po.Aago mẹrin irọlẹ ọjọ kẹrinlelogun, oṣu keje, ọdun yii, ni Adebọwale ki ọmọ naa mọlẹ lagbegbe Ọgbọn-Agbara, niluu Ileefẹ, to si ba a sun karakara.Agbefọba to n ṣe ẹjọ naa, Emmanuel Abdullahi, sọ pe ṣe ni Adebọwale fọgbọn tan ọmọbinrin naa kuro lọdọ awọn obi rẹ, to si huwa buburu naa si i.Abdullahi ni olujẹjọ jẹbi ẹsun meji; jiji ọmọ gbe ati fifi ipa ba ọmọdebinrin lo pọ, ṣugbọn o sọ pe oun ko jẹbi ẹsun mejeeji.Agbẹjọro olujẹjọ, Ọgbẹni E. F. Adeọjọ bẹ kootu pe ko faaye beeli silẹ fun un, pẹlu ileri pe ko ni sa lọ fun igbẹjọ.Adajọ A.A. Ayẹni ni oun ko le fun Adebọwale ni beeli, o paṣẹ pe ki wọn lọọ fi i pamọ sọgba ẹwọn ilu Ileefẹ lati le jẹ ẹkọ fun awọn miiran ti wọn ba fẹẹ huwa naa.Adajọ ni ki Adebọwale wa nibẹ titi di ọjọ kẹtala, oṣu kẹjọ, ọdun yii, tile-ẹjọ yoo sọrọ nipa beeli rẹ."},{"question":"Complete a seguinte frase:  O país tem boa participação nas Olimpíadas tendo vencido a edição de Buenos Aires (1939), alcançado o segundo lugar em Istambul (2000) e ficado em terceiro nas edições de Hamburgo (1930), Dubrovnik (1950) e Tel-Aviv (1964). Com a equipe da Alemanha Oriental, o melhor resultado foi o sexto lugar em 1958. No feminino, as melhores participações foram quatro terceiros lugares sendo um na edição de Buenos Aires (1978) com a equipe da Alemanha Ocidental e Emmen (1957), Split (1963) e Oberhausen (1966) com a equipe oriental. O país sediou a edição feminina de 1966 em Oberhausen e as edições masculinas de 1930, 1958, 1960,","answer":"1970 e 2008 nas cidades de Hamburgo, Munique, Leipzig e Dresden, respectivamente. No geral, a equipe masculina conquistou oito medalhas de ouro, cinco de prata e onze de bronze e a feminina três de prata e três de bronze."},{"question":"Nola deitzen da euskal dantzari tradizionalak jantzen duen txapela gazteleraz?","answer":"Euskal dantzari tradizionalak jantzen duen txapela ”boina” da gazteleraz."},{"question":"Як виглядали початки бджільництва? ","answer":"Початкове бджільництво було неорганізованим заняттям: ущелинах скель, у лісових хащах наші далекі предки зна­ходили гнізда бджіл і найпростішими засобами добували так званий \\"дикий мед\\", цілком знищуючи бджолині гнізда. Наступ­ним був період, коли бджільництво розвивалося як лісовий промисел. Дикі бджоли роїлися природним способом у лісах, па висоті 4-6 м у дуплах дерев, які називалися бортями. Звідси походить й назва промислу - бортництво. Це заняття також залишалося хаотичним, досить примітивним, а спосіб медозбору - важким і навіть хижацьким: знайшовши гніздо і прорубавши до нього потрібний отвір, мед повністю вибирали, а бджіл винищували. Цей спосіб, порівняно з першим, вимагав більшого досвіду, складніших засобів праці. Найбільша недоско­налість обидвох способів медозбору полягала у винищуванні бджіл, що негативно впливало на загальний стан бджільництва. "},{"question":"Beer-nuglaantii","answer":"Waxey lamid tahay calool jileecii."},{"question":"Quels sont les films américains marquants des années 1984-1986 ?","answer":"1984 : Amadeus (M. Forman), le Flic de Beverly Hills (M. Brest), S.O.S. Fantômes (I. Retman), Stranger Than Paradise (J. Jarmusch).1985 : Retour vers le futur (R. Zemeckis), la Rose pourpre du Caire (W. Allen).1986 : Aliens, le retour (J. Cameron), Blue Velvet (D. Lynch), Platoon (O. Stone), Out of Africa (S. Pollack)."},{"question":"Харизманы кантип өнүктүрүү керек ? ","answer":"Харизманы өнүктүрүү үчүн  1. Эʍᴏциᴏнᴀᴧдыᴋ инᴛᴇᴧᴧᴇᴋᴛиңиɜди өнүᴋᴛүᴩүңүɜ (өɜүңүɜдүн ᴛᴀжᴩыйбᴀңыɜды жᴀнᴀ бᴀɯᴋᴀ ᴀдᴀʍдᴀᴩдын ᴄᴇɜиʍдᴇᴩин бᴀɯᴋᴀᴩᴀ биᴧүү - хᴀᴩиɜʍᴀнын нᴇᴦиɜᴦи ᴄᴀᴨᴀᴛᴛᴀᴩынын биᴩи) 2. Оᴩᴀᴛᴏᴩдуᴋ чᴇбᴇᴩчиᴧиᴋ (ᴄөɜүңүɜдү уᴦуучуᴧᴀᴩды жᴀнᴀ ʍᴀᴇᴋᴛᴇɯᴛᴇᴩди өɜүнө ᴛᴀᴩᴛыᴨ, ынᴀндыᴩᴀ ᴛуᴩᴦᴀндᴀй ᴋыᴧыᴨ ᴋуᴩᴀ биᴧүү) 3. Өɜүн-өɜү ᴄыйᴧᴏᴏнун үᴄᴛүндө иɯᴛөө (ᴀдᴀʍдᴀᴩ, бᴀᴧᴋиʍ, ϶ʍнᴇ ᴋыᴧыᴨ жᴀᴛᴋᴀнын биᴧᴦᴇн жᴀнᴀ өɜүнүн ᴋүʍөндөᴩүн жᴀнᴀ ᴋᴏᴩᴋууᴧᴀᴩын жᴇңүүᴦө жᴀᴩдᴀʍ бᴇᴩᴇ ᴛуᴩᴦᴀн ᴀдᴀʍды ϶стеңиз"},{"question":"સ્ટેચ્યુ ઓફ લિબર્ટી શું છે?","answer":"સ્ટેચ્યુ ઓફ લિબર્ટી એ યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સમાં ન્યુ યોર્ક સિટીમાં ન્યુ યોર્ક હાર્બરમાં લિબર્ટી આઇલેન્ડ પર એક પ્રચંડ નિયોક્લાસિકલ શિલ્પ છે.ફ્રાન્સના લોકોની ભેટ, કોપરની પ્રતિમા, ફ્રેન્ચ શિલ્પકાર ફ્રિડરીક ગસ્ટે બર્થોલ્ડી દ્વારા ડિઝાઇન કરવામાં આવી હતી અને તેનું ધાતુનું માળખું ગુસ્તાવ એફિલ દ્વારા બનાવવામાં આવ્યું હતું.પ્રતિમા 28 October ક્ટોબર, 1886 ના રોજ સમર્પિત હતી."},{"question":"چه رویداد مهمی در این متن آمده است؟ \\"او در اولین بازی رسمی‌اش برای یونایتد، در سوپر جام اروپا ۲۰۱۷ مقابل رئال مادرید به میدان رفت و در شکست ۲–۱ تیمش، تنها گل منچستر یونایتد را به ثمر رساند. پنج روز بعد در اولین بازی لیگ برای یونایتد به میدان رفت و در پیروزی ۴–۰ مقابل وستهام، دو گل زد و به چهارمین بازیکن منچستر یونایتد تبدیل شد که در اولین بازی‌اش در لیگ دو گل می‌زند. در ۲۷ سپتامبر، در پیروزی ۴–۱ مقابل زسکا مسکو در لیگ قهرمانان اروپا، لوکاکو دو گل زد تا مجموع گل‌هایش در ۹ بازی به عدد ۱۰ برسد و رکورد سر بابی چارلتون در این زمینه را که در ۹ بازی ابتدایی‌اش ۹ گل زده بود را شکست. در ۲۵ فوریه ۲۰۱۸، در بازی مقابل باشگاه سابقش چلسی، لوکاکو یک گل زد و یک پاس گل به جسی لینگارد داد تا ۲–۱ پیروز شوند. در شکست ۲–۱ مقابل سویا در لیگ قهرمانان، لوکاکو دویستمین گل دوران حرفه‌ای خود (باشگاهی و ملی) را به ثمر رساند. در ۳۱ مارس ۲۰۱۸، لوکاکو در پیروزی ۲–۰ مقابل سوانزی گلزنی کرد و به رکورد ۱۰۰ گل در ۲۱۶ بازی در لیگ برتر رسید. او به پنجمین بازیکن جوان از بین ۲۸ بازیکنی تبدیل شد که به این رکورد می‌رسد.\\"","answer":"به رویدادهای زیادی در این متن اشاره شده. یکی از آنها این است: سوپر جام اروپا ۲۰۱۷"},{"question":"Дүйнөдөгү китепканалар жөнүндө  маалымат бере аласыңбы?","answer":"Беларусь улуттук китепканасы-дүйнө жүзүндө чоңдугу боюнча 3-орунда турган китептердин топтому так ушул жерде. Китепкана 1922-жылы курулуп, 2006-жылы кайрадан 22 кабат болуп жаңыланган. Китепканада 14 миллион китеп жана 500 кишилик жыйындар залы бар. Китепкананын архитектуралык курулушу өзгөчө стилге ээ, тигинен турган көп бурчтуу икосаэдр формасындагы кутуну элестетет. Китепкананын кечиндеги көрүнүшү абдан кооз жана көпчүлүктүн көңүлүн өзүнө буруп турат."},{"question":"این جمله را کامل کن.با انتخاب حسن روحانی به سمت ریاست‌جمهور و شکل‌گیری دولت یازدهم، برنامه نجات دریاچه ارومیه مورد تأکید قرار گرفت و کارگروه","answer":" ملی نجات دریاچه ارومیه به مدیریت معاون اول رئیس‌جمهور تشکیل شد. این کارگروه موضوعاتی همچون مقابله با ریزگردها، وضعیت کشاورزی و الگوی کشت در منطقه و تعداد زیاد چاه‌های آب مورد بررسی قرار داد. برخی کارشناسان اعتقاد دارند فعالیت‌های ترمیمی انجام شده در این دوره در کنار حمایت‌های مردمی، موجب کاهش روند تخریب دریاچه ارومیه و در برخی بخش‌ها باعث بهبود شرایط شده‌ است."},{"question":"வினா: சென்னைப் பல்கலைக்கழகத்தின் முதல் தமிழிப்பேராசிரியர் யார் ?","answer":"விடை: சென்னைப் பல்கலைக்கழகத்தின் முதல் தமிழிப்பேராசிரியர் ரா.பி. சேதுப்பிள்ளை."},{"question":"મરીઝ ની \\"ઓ સિતમગર\\" કવિતા લખો.","answer":"ઓ સિતમગર દાદ તો દે મારી આ તદબીર ને,લાજ રાખી લઉં છું તારી, દોષ દઈ તકદીર ને.રૂબરૂમાં એની સામે એમ જોવાયું નહીં,જેવી રીતે જોઉં છું હું એમની તસવીર ને.વીંધનારાઓ બરાબર જાય છે મંજિલ ઉપર,પંથ બદલે એ નથી આદત ગતીમય તીર ને.એની અંદર શું હશે મારી બલા જાણે ‘મરીઝ’,બહાર તો પત્થર મળ્યા મસ્જિદ અને મંદિર ને."},{"question":"મકરંદ દવે ની \\"કો’કના તે વેણને\\" કવિતા લખો.","answer":"કો’કના તે વેણને વીણી વીણી ને વીરાઉછી ઉધારા ના કરીએ;હૈયે ઉગે એવી હૈયાની વાતનેફૂલ જેમ ફોરમતી ધરીએ.કોયલ તો કોઈનો ટહુકો ન માગેને મોરલો કોઈની કેકા;માનવીનું કાળજ તે કેવું કર્યુંપીડ પોતાની, પારકાં લહેકા.રૂડાં રૂપાળા સઢ કોઈના શું કામના,પોતાને તુંબડે તરીએ..પોતાની વાંસળી પોતે બજાવીએને રેલાવી દઈએ એક સૂર;ઝીલનારું એને ઝીલી લેશેભલે પાસે જ હોય કે દૂર.ઓલ્યા તે મોતમાં જીવી ગયા ને વીરા,જીવતાં ન આપણે મરીએ…"},{"question":"ఈ క్రింది వానిలో సత్యమేది ?(A) ఋణ సంఖ్యల సంవర్గమానం ఋణాత్మకం(B) కొన్ని సంఖ్యల సంవర్గమానం విలువ ఋణాత్మకం కావచ్చు(C) అన్ని ధన సంఖ్యల సంవర్గమానం విలువ ధనాత్మకం(D) పైవన్నీ","answer":"(B) కొన్ని సంఖ్యల సంవర్గమానం విలువ ఋణాత్మకం కావచ్చు"},{"question":"*كم عدد الخلفاء الأمويين في الشام قبل انتقالها للأندلس ؟","answer":"14 خليفة"},{"question":"What is the significance of the Olympic torch relay?","answer":"The Olympic torch relay symbolizes the passing of the Olympic spirit from one generation to the next. The flame is lit in Olympia, Greece, and travels to the host city, involving various torchbearers, before lighting the cauldron during the Opening Ceremony."},{"question":"Aşağıdaki ifadeyi tamamlayın:Kafkas Savaşı'nın son aşaması 18 Mart 1864 tarihinde Godlih Nehri'nde yaşanmıştır. Bu savaşta Ubıhlar Rus ordusunun Dakhovsky alayı tarafından yenilgiye uğramıştır.","answer":"Eski Navaginskoye Kalesi, Ruslarla bölgenin yerlileri olan Ubıhlar arasında, 24 Mart 1864'te varılan ateşkes antlaşması sonucu, 25 Mart 1864'te, çarpışmasız olarak Ruslara bırakılmıştır. Kafkas Savaşı'nın sonu Kbaade alanında (şimdiki Krasnaya Polyana) 2 Haziran 1864'te Çar 2. Alexander tarafından ilan edilerek, Dük Mihail Nikolayeviç Romanov tarafından okunmuştur."},{"question":"Tiveram quantos reis britânicos chamados George?","answer":"Tiveram 6 reis britânicos chamados George"},{"question":"Inona no dikan’ny politikan’ny “sazy ara-toekarena” amin’ny fifandraisana iraisam-pirenena?","answer":"Ny sazy ara-toekarena dia fepetra raisin'ny firenena na vondron'olona iray mba hampiharana tsindry ara-toekarena amin'ny firenena hafa mba hanerena azy hanova ny fitondran-tenany. Mety hisy fiantraikany amin'ny toe-karena, ny politika ary ny fiarovana ny firenena lasibatra izy ireo, saingy mametraka fanontaniana momba ny maha-ara-dalàna sy ny zon'olombelona ihany koa."},{"question":"Макал-лакап ","answer":"Адал иш абийир таптырат, арам иш азабын тарттырат."},{"question":"ਮਨੁੱਖ ਦੀ ਨਰ ਜਣਨ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦਾ ਵਰਣਨ ਕਰੋ ।","answer":"ਨਰ ਮਨੁੱਖ ਵਿਚ ਜੰਘਨਾਸਥੀ ਖੇਤਰ ਵਿਚ ਇਕ ਮਾਂਸਲ ਸੰਰਚਨਾ ਪੀਨਸ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਅੰਦਰ ਮੂਤਰਵਾਹਿਣੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ | ਪੀਨਸ ਦੇ ਹੇਠਾਂ ਉਸਦੀ ਜੜ੍ਹ ਵਿਚ ਇਕ ਮਾਂਸਲ ਥੈਲੀ ਜਾਂ ਪਤਾਲੂ ਥੈਲੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿਚ ਅੰਡਾਕਾਰ ਸੰਰਚਨਾਵਾਂ ਪਤਾਲੂ ਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਪਤਾਲੂ ਨਰ ਯੁਗਮਕ ਸ਼ੁਕਰਾਣੂ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਕਰਦੇ ਹਨ । ਪਤਾਲੂ ਵਿਚ ਇਕ ਖ਼ਾਸ ਸੰਰਚਨਾ ਸ਼ੁਕਰਾਣੂ ਵਹਿਣੀ ਪਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿਚ ਸ਼ੁਕਰਾਣੂ ਦੇ ਪੋਸ਼ਣ ਦੇ ਲਈ ਚਿਪਚਿਪਾ ਪਦਾਰਥ ਪੈਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ । ਚਿਪਚਿਪੇ ਪਦਾਰਥ (ਵੀਰਜ) ਦੇ ਨਾਲ ਸ਼ੁਕਰਾਣੂ ਇੱਕ ਸੰਕਰੀ ਨਲੀ ਦੁਆਰਾ ਮੂਤਰ ਵਾਹਿਣੀ ਵਿਚ ਪੁੱਜਦੇ ਹਨ । ਜਿੱਥੋਂ ਪੀਨਸ ਦੀ ਸਹਾਇਤਾ ਨਾਲ ਮਾਦਾ ਦੀ ਯੋਨੀ ਵਿਚ ਛੱਡ ਦਿੱਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਪੀਨਸ ਮੁਤਰ ਸ਼ੁਕਰਾਣੂ ਯੁਕਤ ਵੀਰਜ ਦੋਨਾਂ ਨੂੰ ਹੀ ਬਾਹਰ ਕੱਢਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"ጽሑፉን ጠቅለል አድርገህ ተናገር፦  (ሲ ኤን ኤን) ካንዬ ዌስት ጥቃት ከፈፀመበት ፓፓራዚ ፎቶግራፍ አንሺ ጋር ክስ ፈረደባቸው፤ ሁለቱም በዚህ ጉዳይ ላይ ተስማሙ። በሀምሌ ወር 2013 በሎስ አንጀለስ ዓለም አቀፍ አውሮፕላን ማረፊያ የሂፕ-ሆፕ ኮከብ ካሜራውን ለመውሰድ ከሞከረ በኋላ ፎቶግራፍ አንሺው ዳንኤል ራሞስ በዌስት ላይ የሲቪል ክስ አቅርቧል ። ዌስት ባለፈው ዓመት በተፈጠረው ግጭት ምክንያት በደረሰበት ጉዳት በወንጀል ጥፋተኛ መሆኑን አልተናገረም። አንድ ዳኛ የሁለት ዓመት እስራት፣ የቁጣ መቆጣጠሪያ ክፍለ ጊዜና የማህበረሰብ አገልግሎት እንዲሰጥ ፈረደበት። ራሞስ እና ጠበቃው ግሎሪያ አልሬድ ዌስት የፎቶግራፍ አንሺው ህጋዊ ስራ እንዲሰራ በጣለው መብት ላይ ጣልቃ ገብቷል በማለት በሲቪል ክሱ አጠቃላይ እና የቅጣት ካሳ ጠይቀዋል ። ጉዳዩ በሚቀጥለው ሳምንት ለፍርድ ተዘጋጅቶ የነበረ ቢሆንም አልሬድ ማክሰኞ ማታ መግለጫ ሰጥቶ ራሞስ \\"ጉዳዩ በተከራካሪዎቹ እርካታ የተፈታ በመሆኑ\\" ክሱን ውድቅ ማድረጉን ገልጿል። የስምምነቱ ዝርዝር መረጃዎችን አልገለፀችም \\"አንድ አስፈላጊ ገጽታ ካንዬ ዌስት ለደንበኛችን ዳንኤል ራሞስ ይቅርታ መጠየቁ ነው\\" ከማለት በስተቀር። መግለጫዋ ዌስት እና ራሞስ እጃቸውን ሲጨባበጡ የሚያሳይ ምስል ያካተተ ሲሆን ይህም የተከሰተው ይቅርታ ከተጠየቀ በኋላ ነው ብላለች። የመጀመሪያው ክስተት የሚከተለውን ልውውጥ ጨምሮ በቪዲዮ ተይዟል። \\"ካንያ! ካንዬ! ካንዬ፣ አናግረኝ! ራሞስ ሐምሌ 19 ቀን 2013 ምሽት በሎስ አንጀለስ አየር ማረፊያ አንድ ተርሚናል ውጭ ይጮኻል ። \\"ምን እየሆነ ነው? ከአንተ ጋር መነጋገር የማንችለው ለምንድን ነው? ዌስት በፓፓራዚዎች ቡድን ውስጥ ሲያልፍ ይጠይቃል። ዌስት ወደ እሱ እየቀረበ ሲመጣ \\"ካኒዬ፣ እኔ ከአንተ ጋር መታገል አልፈልግም\\" አለው። ዌስት \\"አስቀድሜ ነግሬሃለሁ፣ አታናግረኝ\\" አለው። \\"በችግር ውስጥ እንድገባ እየሞከርክ ነው ስለዚህ እኔ እሄዳለሁ እናም 250,000 ዶላር ያህል መክፈል አለብኝ\\" ዌስት ከፎቶግራፍ አንሺው ጋር ሲጣደፍ እና ካሜራውን ከእጁ ለመውሰድ ሲሞክር ይታያል ። ዌስት ከፎቶግራፍ አንሺው ጋር ከ15 ሰከንዶች በኋላ ወደ ኋላ ተመለሰ። \\"ይህ ጉዳይ ትልቅ መልእክት ያስተላልፋል ብለን እናምናለን\\" ብለዋል አልሬድ።","answer":"ካንዬ ዌስት በ 2013 በሎስ አንጀለስ ዓለም አቀፍ አውሮፕላን ማረፊያ ላይ ፎቶግራፍ አንሺውን ጥቃት አድርሶበታል ። የፎቶግራፍ አንሺው ጠበቃ እንዳሉት ዌስት የስምምነቱ አካል በመሆን ይቅርታ ጠይቋል።"},{"question":"Complete la siguiente frase:  Sergio Mendoza hizo su debut con la Selección de fútbol de Honduras en marzo de 2002 en un partido amistoso frente a la Selección de fútbol de Estados Unidos, ha jugado un total de 53 partidos y ha logrado marcar un gol con la Selección de fútbol de Honduras. Ha representado a su país en 11 juegos de eliminatorias mundialistas y jugó dos partidos con la Selección de fútbol de Honduras en la Copa Mundial de la FIFA 2010 en Sudáfrica. también ha disputado la Copa Uncaf 2003, Copa Uncaf 2005 y la Copa Uncaf 2007, también disputó la","answer":"Copa de Oro de la Concacaf 2007."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਆਵਨ ਆਏ ਸ੍ਰਿਸਟਿ ਮਹਿ ਬਿਨੁ ਬੂਝੇ ਪਸੁ ਢੋਰ ॥ਨਾਨਕ ਗੁਰਮੁਖਿ ਸੋ ਬੁਝੈ ਜਾ ਕੈ ਭਾਗ ਮਥੋਰ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 251 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜਗਤ ਵਿਚ ਉਹਨਾਂ ਬੰਦਿਆਂ ਨੇ ਸਿਰਫ਼ ਕਹਣ-ਮਾਤ੍ਰ ਹੀ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਲਿਆ, ਪਰ ਜੀਵਨ ਦਾ ਸਹੀ ਰਸਤਾ ਸਮਝਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਉਹ ਪਸ਼ੂ ਡੰਗਰ ਹੀ ਰਹੇ (ਪਸ਼ੂਆਂ ਵਾਲੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਹੀ ਗੁਜ਼ਾਰਦੇ ਰਹੇ) । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਜੀਵਨ ਦਾ ਸਹੀ ਰਸਤਾ ਸਮਝਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੇ ਮੱਥੇ ਉਤੇ (ਪੂਰਬਲੇ ਕਰਮਾਂ ਦੇ ਚੰਗੇ ਕਰਮਾਂ ਦੇ) ਭਾਗ ਜਾਗ ਪੈਣ ।੧।\\""},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: Ayrton Senna, üç defa Dünya Şampiyonu olan Brezilyalı bir Formula 1 pilotuydu. Formula 1 kariyerine Toleman'da başlayan Senna, burada geçirdiği bir sezonun ardından Lotus koltuğuna oturdu. Üç sezon boyunca Lotus aracını kullanan Senna, 'de ise McLaren'a katıldı. Senna McLaren'a katılmasının ardından beş sezon boyunca Fransız pilot Alain Prost ile yoğun bir rekabete girdi. Senna ve Prost arasındaki rekabet özellikle ikili arasında meydana gelen yarış olayları, temaslar ve kazalarla ön plana çıktı. 1988, ve 'de şampiyonluk yaşayan Senna, kariyerindeki üç şampiyonluğun tamamını McLaren'da geçirdiği altı sezonda kazandı. sezonunun ardından Williams'a geçmek isteyen ancak Alain Prost'un sözleşmesindeki özel bir madde nedeniyle geçemeyen Senna, 'te ise Williams koltuğuna oturdu. 1994 sezonunun üçüncü yarışı olan San Marino Grand Prix'yi önde götürürken Tamburello dönemecindeki beton bariyere 211 km/s hızla çarpan Senna'nın beyin ölümü aynı gün saat 14.17'de gerçekleşti, 18.37'de ise kalbi tamamen durdu.","answer":"San Marino Grand Prix"},{"question":"في أي قارة تقع الكويت؟","answer":"تقع الكويت في قارة آسيا."},{"question":"Ma’anar Wakilin Suna a Hausa?","answer":"Wakilin suna shi ne duk wata kalma da ake amfani da a madadin suna. Ko kuma mu ce, wakilin suna kalma ce da ake amfani da ita a maimakon suna."},{"question":"Qual é a capital de Jibuti?","answer":"Jibuti."},{"question":"Jooji Murugada?","answer":"Jooji Murugada iyo Cabashada 1. Waxaad ka cabanaysaa ‘boring’ Caajis laakiin waxaad hilmaansan tahay inaad heysato caafimaad 2. Waxaad ka cabanaysaa in cuntada laguu keenay aysan dha-dhan fiican lahayn laakiin waxaa jira caruur gaajo ku seexda. 3. Waxaad la murugaysan tahay dhib yar oo u soo gaartay laakiin waxaa jira qof dhaawac ah oo aan haysan wax dhaya. 4. Waxaad ka cabanaysaa hurdo yari laakiin qof ku jira oo la seexan la’ xanuun daran oo haya5. Halka aad ka cabanayso Magaalada ama Dalka aad ku nooshahay, waxaa jira qof aan maanta soo kicin si uu u arko, loona kaxeeyay god yar oo mugdi ah.6. Waxaad ka cabanaysaa war lagaa sheegay ama aflagaado laguu geystay, Waxaa jira qof Xabsi ugu jira dulmi iyo dambi uusan lahayn oo lagu eedeeyay.7. Halka aad ka cabanayso daahyada qolka kuugu xiran ama alaabta guriga kuu taal, waxaa jira qof aan hoy lahayn, oo aan haysan wax ay huwadaan.8. Waxa aad ka cabanayso shaqadaada, waxaa jira qof Alle ka baryaya habeen & maalin in uu shaqa la’aanta ka saaro, oo xitaa mushahar aad u yar ku shaqeeyo.9. Xaqiiqdii waxa aad ka cabanayso waxay Barako iyo barwaaqo u tahay qaar kale oo badan.Nolosha waxaa ku soo maraya maalmo adag, waxaad dareemaysaa welwel iyo murugo ma garanaysaa waxay sidan u dhacayso sababtoo ah waad Nooshahay, Noloshuna waa Imtixaan! Laga yaabee in Noloshaadu u socon sidi aad u qorsheysatay Laakiin Qorshaha Alle ayaa ugu wanaagsan.Ku Xamdi-naq Alle SWT sababtoo ah waxaad intaa ku soo gaartay Fadliga iyo Naxariista Eebe. "},{"question":"Miksi suolataan kun sataa lunta?","answer":"Teitä suolataan, kun oletetaan, että satanut lumi tulee liikenteen alla tarttumaan ja tamppaantumaan polanteeksi tien pintaan ja muodostamaan liukkaan pinnan. Tällöin tie kannattaa suolata joko juuri ennen lumisadetta tai heti sen alettua - joskus samasta syystä myös myöhemmin lumisateen aikana. Jos lumi on päässyt tarttumaan tienpinnalle polanteeksi, niin tien palauttaminen paljaaksi edellyttää polanteen mekaanista irrottamista paljon energiaa vaativalla höyläyksellä. Tämän lisäksi edellytetään vielä moninkertaista suolamäärää poistamaan loputkin lumet ja jäät verrattuna siihen, mitä ennakkosuolauksessa käytetään.Vaikka suolauksesta aiheutuu hetkellisesti inhottavaa loskaa, tie on monesti kuitenkin helpommin ajettavissa kuin kiillottuneella lumipinnalla. Tämä on hyvä asia erityisesti raskaalle liikenteelle, jonka pyörien pito ei tällaisessa tilanteessa aina riitä pienenkään mäen ylittämiseen, jos vauhti välillä pysähtyy.Lumisateen yhteydessä toteutettava suolaus on aina erikseen harkittava asia. Usein pakkasella lumi lentää liikenteen jaloista pois, eikä edellä kuvattua ilmiötä tapahdu. Useimmiten suolausta tarvitaan nuoskalumen yhteydessä. Toisaalta pakkasella reippaan tuulen kanssa satanut lumi voi tuulen ansiosta kiillottaa tienpinnan hyvinkin nopeasti todella liukkaaksi."},{"question":"‘தமிழ்மொழி வாழ்த்து’ – பாடலை பாடி மகிழ்க.","answer":"* வாழ்க நிரந்தரம்! வாழ்க தமிழ்மொழி!வாழிய வாழியவே!வான மளந்தது அனைத்தும் அளந்திடுவண்மொழி வாழியவே!ஏழ்கடல் வைப்பினுந் தன்மணம் வீசிஇசைகொண்டு வாழியவே!எங்கள் தமிழ்மொழி! எங்கள் தமிழ்மொழி!என்றென்றும் வாழியவே!*சூழ்கலி நீங்கத் தமிழ்மொழி ஓங்கத்துலங்குக வையகமே!தொல்லை வினைதரு தொல்லை அகன்றுசுடர்க தமிழ்நாடே!வாழ்க தமிழ்மொழி! வாழ்க தமிழ்மொழி!வாழ்க தமிழ்மொழியே!வானம் அறிந்த தனைத்தும் அறிந்துவளர்மொழி வாழியவே! – பாரதியார்"},{"question":"Analize mo difisil ki nan fraz Kreyòl Ayisyen ki vin apre a epi tradui l an Fransè:Li te fè yon kokennchenn rèv. Li leve tou panike epi kè l t ap bat bip bip, bip bip","answer":"Oke, ban m eseye.\\"Kokennchenn\\" vle di yon bagay ki estrawòdinè.\\"Bip bip, bip bip\\" se yon fason pou imite son gwo palpitasyon kè moun.Tradiksyon: Il a fait un rêve extraordinaire. Il s'est réveillé tout paniqué et son coeur battait la chamade."},{"question":"Kodi tingakweze bwanji ulimi ku Malawi?","answer":"- ulimi ndi chakudya chokwaniraKonzani ndondomeko zaulimi zomwe zingathandize.- Kupititsa patsogolo kadyedwe kake posintha khalidwe komanso kuonjezera mwayi wopeza chakudya.- Sakanizani mbewu, monga mkaka ndi nyemba, zomwe zili ndi kuthekera kwakukulu kumisika yakunyumba ndi kunja."},{"question":"السؤال: أيهما قتل في غزوة بدر؟","answer":"الإجابة: أبو جهل"},{"question":"Зат атоочтун категориялары деген эмне ?","answer":"Зат атоочтун категориялары (сан, жак, чак, жөндөмө)  Зат жөнүндө билгизип, жөндөмө, сан, таандык, жак менен  өзгөргөн, сүйлөмдүн ар кайсы мүчөсү боло алган, ким? эмне?  кимдер? эмнелер? деген суроолорго жооп берген сөз түркүмү зат  атооч деп аталат. Зат атоочтор синтаксистик жактан түмөнкү милдеттерди аткарат:  1. Ээлик: Адам бакытты бекер жатып таппайт, эмгек менен табат.  Жигитке жетимиш өнөр аздык кылат.  2. Баяндоочтук: Бирдин иши - чөл, миңдин иши-көл.  3. Толуктоочтук: Ачууну акыл жеңет.  4. Аныктоочтук: Адамдын акылы бардык нерсени жаратат.  5. Бышыктоочтук: Айылда эң сонун жаңылыктар болуп жатат.   Зат атоочтор морфологиялык түзүлүшүнө карай тубаса жана туунду, заттарды атоо касиети боюнча энчилүү жана жалпы,  табияты боюнча конкреттүү жана абстрактуу, түзүлүшүнө карай  жөнөкөй жана татаал болуп бөлүнөт.  Жалпы аттар заттарды, жан-жаныбарларды ж.б. жалпы жонунан заттарды бириктире атайт. Мисалы: гүл, дарак, токой, адам, түн,күлкү, тартип, карышкыр ж.б.   Энчилүү аттар кандайдыр бир затка энчиленип ат коюлат. Мисалы:  Жамийла, Ажар, Данияр, АкбараКумайык, Бишкек, Түркия, «Манас» эпосу «Даңк» ордени, Марс ж.б. Энчилүү аттар жекелик санда гана  айтылат, жалпы аттар болсо жекелик жана көптүк санда айтыла берет.  Кыргыз тилиндеги энчилүү аттар дайыма баш тамга менен жазылат.  Адамзаттык зат атоочтор дайыма адамды билдирет, же адамга тиешелүү болот да, ким? деген суроого жооп берет. Мисалы: бала,  байке, эже, карындаш, жеңе, студент, инженер, комузчу, Алтын,  Майрам, Карабагышова ж.б. Адамзаттык эмес зат атоочтор адамдан  башка бардык зат атоочтор болуп, эмне? деген суроого жооп берет.  Мисалы: аюу, коён, бүркүт, кызгалдак, булут, суу, бакыт, ой, санаа,  Тайтору, Ташчайнар, Буудайык ж.б.   Конкреттүү зат атоочтор кол мене кармап элестерин, образдарын көз менен көрүүгө мүмкүн болгон заттарды билгизет. Мисалы: алма,  жүзүм, таш, кум, чагылган, жалбырак, жип ж.б.   Абстракттуу зат атоочтор көз менен ачык-айкын көрүүгө, кол менен кармап билүүгө мүмкүн болбогон, бирок ой жүгүртүү аркылуу аныктала  турган заттык түшүнүктөрдү атайт. Мисалы: акыл, билим, ой, турмуш, мамиле, таасир, адамгерчилик, жакшылык, жамандык, жаңылык"},{"question":"උගන්ඩාව ගැන කෙටි විස්තරයක් කරන්න. ","answer":"උගන්ඩා ජනරජය නැගෙනහිර අප්‍රිකාවේ පිහිටි සතර දෙසින්ම භූමියෙන් වටවූ රාජ්‍යකි. මෙහි දේශ සීමාවන් ‍මෙසේ වෙයි. නැගෙනහිරට කෙන්යාව, උතුරට සුඩානය, බටහිරට කොන්ගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජය හා දකුණට ටැන්සානියාවත්, කෙන්යාවෙන් හා ටැන්සානියාවෙන් ද මායිම් වී පවතින වික්ටෝරියා විලෙන් සෑහෙන කොටසකින්ද මෙරටෙහි දකුණු දිග ප්‍රදේශය සමන්විත වෙයි.'උගන්ඩා' යන නාමය ලැබෙන්නේ 'බ්‍රගන්ඩා' රාජධානිය' යන්නෙනි. බ්‍රගන්ඩා රාජධානියේ අගනුවර වන කම්පාලාද සමඟින් රටෙහි දකුණු දිගින් කොටසක් වටකරලයි. රටේ ජනගහනයෙන් සියයට පනස් එකක් පමණ ජිවත් වන්නේ අවම (ජාත්‍යන්තර) දෛනික ආදායම් මට්ටම වන ඇමෙරිකන් ඩොලර් 1.25 ට වඩා පළෙ මටිටමක ආදායම් ලබමිනි. මේ තත්ත්වය නිසා උගණ්ඩා වැසියන් බරපතල ආහාර අර්බුදයකට මුහුණ පා සිටී"},{"question":"映画「エルム街の悪夢」の殺人鬼はフレディ。では「１３日の金曜日」の殺人鬼の名前は？","answer":"ジェイソンです。"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਪ੍ਰਭੁ ਹੋਇ ਕ੍ਰਿਪਾਲੁ ਤ ਇਹੁ ਮਨੁ ਲਾਈ ॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਸੇਵਿ ਸਭੈ ਫਲ ਪਾਈ ॥੧॥ਮਨ ਕਿਉ ਬੈਰਾਗੁ ਕਰਹਿਗਾ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮੇਰਾ ਪੂਰਾ ॥ਮਨਸਾ ਕਾ ਦਾਤਾ ਸਭ ਸੁਖ ਨਿਧਾਨੁ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਸਰਿ ਸਦ ਹੀ ਭਰਪੂਰਾ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਚਰਣ ਕਮਲ ਰਿਦ ਅੰਤਰਿ ਧਾਰੇ ॥ਪ੍ਰਗਟੀ ਜੋਤਿ ਮਿਲੇ ਰਾਮ ਪਿਆਰੇ ॥੨॥ਪੰਚ ਸਖੀ ਮਿਲਿ ਮੰਗਲੁ ਗਾਇਆ ॥ਅਨਹਦ ਬਾਣੀ ਨਾਦੁ ਵਜਾਇਆ ॥੩॥ਗੁਰੁ ਨਾਨਕੁ ਤੁਠਾ ਮਿਲਿਆ ਹਰਿ ਰਾਇ ॥ਸੁਖਿ ਰੈਣਿ ਵਿਹਾਣੀ ਸਹਜਿ ਸੁਭਾਇ ॥੪॥੧੭॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 375 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਇਆਵਾਨ ਹੋਵੇ ਤਾਂ ਹੀ ਮੈਂ ਇਹ ਮਨ (ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਜੋੜ ਸਕਦਾ ਹਾਂ,ਤਦੋਂ ਹੀ ਗੁਰੂ ਦੀ (ਦੱਸੀ) ਸੇਵਾ ਕਰ ਕੇ ਮਨ-ਇੱਜ਼ਤ ਫਲ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹਾਂ ।੧।ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਨ! ਤੂੰ ਕਿਉਂ ਘਾਬਰਦਾ ਹੈਂ? (ਯਕੀਨ ਰੱਖ, ਤੇਰੇ ਸਿਰ ਉਤੇ ਉਹ) ਪਿਆਰਾ ਸਤਿਗੁਰੂ (ਰਾਖਾ) ਹੈ ਜੋ ਮਨ ਦੀਆਂ ਲੋੜਾਂ ਪੂਰੀਆਂ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ ਜੋ ਸਾਰੇ ਸੁਖਾਂ ਦਾ ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ ਹੈ ਅਤੇ ਜਿਸ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਦੇ ਸਰੋਵਰ-ਗੁਰੂ ਵਿਚ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਨਾਮ-ਜਲ ਨਕਾ-ਨਕ ਭਰਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ (ਗੁਰੂ ਦੇ) ਸੋਹਣੇ ਚਰਨ ਟਿਕਾ ਲਏ(ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਜੋਤਿ ਜਗ ਪਈ, ਉਸ ਨੂੰ ਪਿਆਰਾ ਪ੍ਰਭੂ ਮਿਲ ਪਿਆ ।੨।ਉਸ ਦੇ ਪੰਜੇ ਗਿਆਨ-ਇੰਦ੍ਰਿਆਂ ਨੇ ਮਿਲ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ ਦਾ ਵਾਜਾ ਇਕ-ਰਸ ਵਜਾਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ।੩।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਗੁਰੂ ਪ੍ਰਸੰਨ ਹੋ ਪਿਆ ਉਸ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ ਮਿਲ ਪਿਆ, ਉਸ ਦੀ (ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੀ) ਰਾਤ ਸੁਖ ਵਿਚ ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਵਿਚ ਬੀਤਣ ਲੱਗ ਪਈ ।੪।੧੭।\\""},{"question":"சூர்யபுரா என்ற சிறிய கிராமத்தில், பசுமையான வயல்கள் மற்றும் நட்பு அண்டை நாடுகளால் சூழப்பட்ட, சாம் என்ற சிறுவன் வாழ்ந்து வந்தான். அவர் விளையாடுவதையும் மகிழ்ச்சியை பரப்புவதையும் விரும்பினார், ஆனால் அவரது கிராமத்தில் சிலர் போதுமான உணவு இல்லாததால் சோகமாக இருப்பதை அவர் கவனித்தார்.சாம் ஏதாவது செய்ய முடிவு செய்தார். அவர் சில விதைகளைச் சேகரித்து, கிராமத்தைச் சுற்றியுள்ள காலி இடங்களில் காய்கறிகளை நடவு செய்யத் தொடங்கினார். முதலில், மக்கள் ஆர்வமாக இருந்தனர், ஆனால் விரைவில் அவர்கள் சிறிய தோட்டங்களை கவனித்துக்கொள்வதில் சாமுடன் சேர்ந்தனர்.காலப்போக்கில், கிராமம் வண்ணமயமான காய்கறிகளால் பூத்தது, அனைவருக்கும் சாப்பிட போதுமானதாக இருந்தது. மக்களின் முகங்களில் பரவிய புன்னகையே சிறந்த பகுதியாகும். சாமின் கதையின் உச்சக்கட்டம் கிராமத்து திருவிழாவின் போது, அனைவரும் சேர்ந்து அறுவடையை கொண்டாடி, சாப்பிட்டு சிரித்து கொண்டாடியது.மேலே உள்ள கதையைப் படித்து, கதையின் கருத்தை எழுதுங்கள்.","answer":"கதையின் கருத்து:விதைகளை விதைப்பது மற்றும் பிறருக்கு உதவுவது போன்ற சிறிய செயல்கள் கூட பெரிய மாற்றத்தை ஏற்படுத்தும் என்பதை இந்த கதை நமக்கு கற்பிக்கிறது. நாம் ஒன்றாக வேலை செய்து, நம்மிடம் இருப்பதை பகிர்ந்து கொள்ளும்போது, அது அனைவருக்கும் மகிழ்ச்சியை உருவாக்குகிறது. இரக்கம் ஒரு முழு கிராமத்தையும் மகிழ்ச்சியான இடமாக மாற்றும் என்பதை சாமின் கதை காட்டுகிறது."},{"question":"Iza avy ireo dimy  mana- karena indrindra ao @ nosy Maurice?","answer":"Raymond Ah-chuen, fianakavian'ny Bashir Currimjee, Arnaud Dalais, Nundun Gopee ary Michel de Spéville."},{"question":"Wanene magajin Gegeen Khan? Bisa ga tambayar da ta gabata, ka rubuta jawabin da bai wuce jumla 1 - 20 ba. ","answer":"Sarkin sarakuna Gegeen Khan, ɗan Ayurbarwada da magaji, ya yi sarauta na shekaru biyu kawai, daga 1321 zuwa 1323. Ya ci gaba da amfani da manufofin mahaifinsa don sake fasalin gwamnatin bisa ka'idojin Confucian, tare da taimakon sabon babban sakatarensa Baiju. "},{"question":"අන්නාසි වගාකිරීමට ක්ෂේත්‍රය සකසන්නේ කොහොමද?","answer":"අන්නාසි වගාකිරීමට ක්ෂේත්‍රය සකසන්නේ මූලික බිම් සැකසීම ලෙස ට්‍රැක්ටරයකින් පොළව හෑමෙන් පස මෘදුවසකසා දිග, පළල හා ගැඹුර සෙන්ටිමීටර 20 වන කානු සැකසිය යුතුය. බෑවුම් සහිත ඉඩමක නම් කානු දැමියයුත්තේ සමෝච්ච ක්‍රමයටය. කානු කැපීමේදී ඉවත්කරන පස්, බෑවුම ඇති දිසාවේ කුඩා වැටියක් සෑදෙන ආකාරයට දමන්න."},{"question":"*ما هي عاصمة كازاخستان بعد 1997 ؟","answer":"أستانا"},{"question":"Complete a frase: \\"Em um mundo mais interconectado, a cibersegurança...\\"","answer":"Em um mundo mais interconectado, a cibersegurança se tornará uma preocupação ainda maior para proteger informações pessoais e empresariais."},{"question":"පහත කවිය කුමන වර්ගයේ කවියක්ද?එගොඩ ගොඩේ නා කණුවේ බැන්ද    ගොනාමෙගොඩ ගොඩේ සපු කණුවේ බැන්ද ගොනාදෙගොඩතලා යන වතුරට පැන්න       ගොනාඅපොයි මගේ රන්මුතු වල්ලියා          ගොනා","answer":"මෙම කවිය කරත්ත කවියකි."},{"question":"Slutför den här frasen: Tyska orden byggde 1325 ett slott på denna plats och staden som växte upp i anslutning till detta kallades Eylau som fick stadsrättigheter 1585.","answer":"Slaget vid Eylau stod vid staden den 7-8 februari 1807 mellan Napoleons franska trupper och Bennigsens ryska enheter."},{"question":"هيٺ ڏنل بيت ڏانهن اشارو ڪريو ۽ پوءِ ساڳئي ٻوليءَ ۾ سوال جو جواب ڏيو:  گذرڻ: 1900 مينڊل جي نام نہاد ٻيهر دريافت جي نشاندهي ڪئي: هوگو ڊي ويريز ، ڪارل ڪورينس ، ۽ ايريچ فون چيرماڪ آزاد طور تي مينڊل جي قانونن تي پهچي ويا (جيڪي اصل ۾ مينڊل جي ڪم ۾ موجود نه هئا). ٿوري دير کان پوءِ، سٿولوجسٽ (سيل بائولوجسٽ) پيش ڪيو ته ڪروموزوم ورثي وارو مواد هئا. 1910ع ۽ 1915ع جي وچ ۾، ٿامس ھينٽ مورگن ۽ سندس فلائي ليبارٽريءَ ۾ \\"ڊروسوفلسٽس\\" انهن ٻن خيالن کي، جيڪي ٻئي متنازع هئا، ورثي جي \\"مينڊليئن ڪروموسوم نظريي\\" ۾ شامل ڪيو. انهن جينياتي رابطن جي رجحان کي مقدار ۾ بيان ڪيو ۽ فرض ڪيو ته جينز ڪروموزومز تي ڪنڊن تي ڪنڊن وانگر رهندا آهن؛ انهن کي ڳن linkڻ جي وضاحت ڪرڻ لاءِ ڪراسنگ جي مفروضي ۽ ميوو م flyي جو جينياتي نقشا ٺاهيا Drosophila melanogaster، جيڪو هڪ وڏي پيماني تي استعمال ٿيندڙ ماڊل آرگنائيزم بڻجي ويو. هيوگو ڊي ويريز نئين جينيات کي ارتقا سان ڳنڻ جي ڪوشش ڪئي ؛ وراثت ۽ هائبرڊائيزيشن سان هن جي ڪم تي تعمير ڪندي ، هن ميوٽيشنزم جو نظريو پيش ڪيو ، جيڪو 20 صدي جي شروعات ۾ وڏي پيماني تي قبول ڪيو ويو. لامارڪزم، يا حاصل ڪيل خاصيتن جي وراثت جو نظريو پڻ ڪيترائي پيروڪار هئا. ڊارونزم کي بائيو ميٽرڪ جي مطالعي سان مسلسل متغير خاصيتن سان مطابقت نه سمجهيو ويندو هو، جيڪو صرف جزوي طور تي وراثت وارو لڳي رهيو هو. 1920ع ۽ 1930ع جي ڏهاڪي ۾ مينڊيل جي ڪروموسوم جي نظريي جي قبوليت کان پوءِ آباديءَ جي جينيات جي شعبي جو ظهور ٿيو، آر اي فشر، جي بي ايس هالڊين ۽ سيوال رائيٽ جي ڪم سان، قدرتي چونڊ ذريعي ارتقا جي خيال کي مينڊيل جي جينيات سان ملائي، جديد تخليق پيدا ڪئي وئي. حاصل ڪيل ڪردارن جي وراثت کي رد ڪيو ويو ، جڏهن ته جينياتي نظريات جي پختگي سان ميوٽيشنزم رستو اختيار ڪيو ويو. صديءَ جي ٻئي اڌ ۾ آبادي جي جينيات جا خيال رويي جي جينيات ، سماجي حياتيات ، ۽ خاص طور تي انسانن ۾ ، ارتقائي نفسيات جي نئين نظم ۾ لاڳو ٿيڻ شروع ٿيا. 1960 جي ڏهاڪي ۾ ڊبليو ڊي هيملٽن ۽ ٻين راندين جي نظريي جي طريقن کي ترقي ڪئي ته جيئن ارتقائي نقطي نظر کان خانداني چونڊ ذريعي فداڪاري جي وضاحت ڪري سگهجي. اعليٰ جاندارن جي ممڪن پيدائش Endosymbiosis ذريعي، ۽ متضاد...  سوال: هيملٽن ڪھڙي نقطي نظر کان فداڪاريءَ جي وضاحت ڪري ٿو؟","answer":"ارتقائي"},{"question":"Sheeg asxaabigii dhimashadiisa dartiis uu cashriga la gil gishay?","answer":"Wuxu ahaa Sacad Bin Mucaad."},{"question":"ध्यानले कसरी स्वस्थ हृदय प्रणालीमा योगदान गर्छ?","answer":"ध्यानले तनाव र सूजन कम गरेर हृदय स्वास्थ्यलाई बढावा दिन्छ। यो कम रक्तचाप, सुधारिएको हृदय दर परिवर्तनशीलता, र हृदय रोग को कम जोखिम संग सम्बन्धित छ, एक समग्र स्वस्थ हृदय प्रणाली मा योगदान।"},{"question":"Nitori wahala Fulani, Dapọ Abiọdun fi mọto mẹwaa ati ọkada ogun ran ikọ alaabo lọwọ","answer":"Awọn akanṣẹ mọto mẹwaa ati ọkada ogun (20) ni Gomina ipinlẹ Ogun, Ọmọọba Dapọ Abiọdun, fi ta ikọ alaabo to gbe kalẹ lati ri si rogbodiyan awọn Fulani ati agbẹ nilẹ Yewa, lọrẹ lọjọ Iṣẹgun, ọjọ keji, oṣu kẹta ọdun yii.Nigba to n fa awọn mọto ati ọkada naa fun ikọ yii nirọlẹ ọjọ Iṣẹgun naa, Gomina Abiọdun ṣalaye pe ipin akọkọ yii yoo lọ si Ariwa Yewa, Guusu Yewa ati Imẹkọ-Afọn ti awọn Fulani ti n ṣoro ju.O fi kun un pe ipese awọn nnkan wọnyi, ati awọn eelo ibanisọrọ, jẹ ọna kan to n tọka ẹ pe eto aabo jẹ ijọba oun logun gan-an. Abiọdun sọ pe bẹẹ loun yoo maa tẹsiwaju ninu ohun gbogbo ti yoo mu alaafia ba ipinlẹ Ogun, oun yoo si maa gbogun ti iwa ọdaran gbogbo.Nigba to n kin ọrọ gomina lẹyin, Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Ogun, Edward Ajogun, dupẹ lọwọ Gomina Dapọ Abiọdun. O ni pẹlu iranlọwọ bii eyi, iṣẹ yoo ya awọn ẹṣọ alaabo lara lati ṣe, wọn yoo si le tete maa kapa awọn oniṣẹ ibi nipinlẹ yii."},{"question":"Responda à seguinte pergunta: A série Game of Thrones possui quantas temporadas?","answer":"Oito"},{"question":"Inona no atao hoe vintage amin'ny lamaody?","answer":"Ny Vintage dia manondro ny akanjo efa tranainy na lamaody taloha izay miaina indray ny fahalianana ary matetika heverina ho tsy manam-potoana."},{"question":"အောက်ပါဝါကျကို ဖြည့်ပါ။ တတိယနဲ့ စတုတ္ထ အိုလံပစ်တွေမှာ ဗြိတိသျှ အင်ပါယာ အသင်းကို ကိုယ်စားပြုပါတယ်။","answer":"၁၉၂၇ ခု လန်ဒန်ပြိုင်ပွဲမှာ အသင်းတစ်သင်း ကြေးတံဆိပ်ရခဲ့တယ်။"},{"question":"ਮਾਝ ਮਹਲਾ ੫ ॥ ਸਭ ਕਿਛੁ ਘਰ ਮਹਿ ਬਾਹਰਿ ਨਾਹੀ ॥ ਬਾਹਰਿ ਟੋਲੈ ਸੋ ਭਰਮਿ ਭੁਲਾਹੀ ॥ ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਜਿਨੀ ਅੰਤਰਿ ਪਾਇਆ ਸੋ ਅੰਤਰਿ ਬਾਹਰਿ ਸੁਹੇਲਾ ਜੀਉ ॥੧॥ ਝਿਮਿ ਝਿਮਿ ਵਰਸੈ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਧਾਰਾ ॥ ਮਨੁ ਪੀਵੈ ਸੁਨਿ ਸਬਦੁ ਬੀਚਾਰਾ ॥ ਅਨਦ ਬਿਨੋਦ ਕਰੇ ਦਿਨ ਰਾਤੀ ਸਦਾ ਸਦਾ ਹਰਿ ਕੇਲਾ ਜੀਉ ॥੨॥ ਜਨਮ ਜਨਮ ਕਾ ਵਿਛੁੜਿਆ ਮਿਲਿਆ ॥ ਸਾਧ ਕ੍ਰਿਪਾ ਤੇ ਸੂਕਾ ਹਰਿਆ ॥ ਸੁਮਤਿ ਪਾਏ ਨਾਮੁ ਧਿਆਏ ਗੁਰਮੁਖਿ ਹੋਏ ਮੇਲਾ ਜੀਉ ॥੩॥ ਜਲ ਤਰੰਗੁ ਜਿਉ ਜਲਹਿ ਸਮਾਇਆ ॥ ਤਿਉ ਜੋਤੀ ਸੰਗਿ ਜੋਤਿ ਮਿਲਾਇਆ ॥ ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਭ੍ਰਮ ਕਟੇ ਕਿਵਾੜਾ ਬਹੁੜਿ ਨ ਹੋਈਐ ਜਉਲਾ ਜੀਉ ॥੪॥੧੯॥੨੬॥ ","answer":"ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਹੀ ਟਿਕ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਿਆ ਹੈ, ਉਹ ਅੰਤਰ ਆਤਮੇ ਸਿਮਰਨ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਭੀ ਤੇ ਜਗਤ ਨਾਲ ਪ੍ਰੇਮ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਭੀ ਸਦਾ ਸੁਖੀ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ। ਸਾਰਾ ਆਤਮਕ ਸੁਖ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਟਿਕੇ ਰਹਿਣ ਵਿਚ ਹੈ, ਬਾਹਰ ਭਟਕਣ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਮਿਲਦਾ। ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਬਾਹਰ ਸੁੱਖ ਦੀ ਭਾਲ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਉਹ ਸੁਖ ਨਹੀਂ ਲੱਭ ਸਕਦਾ) ਅਜੇਹੇ ਬੰਦੇ ਤਾਂ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ।1।(ਜਿਵੇਂ ਮਠੀ ਮਠੀ ਵਰਖਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਤੇ ਉਹ ਧਰਤੀ ਵਿਚ ਸਿੰਜਰਦੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਤਿਵੇਂ ਜਦੋਂ) ਆਤਮਕ ਅਡੋਲਤਾ ਦੀ ਹਾਲਤ ਵਿਚ ਨਾਮ-ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਦੀ ਧਾਰ ਸਹਜੇ ਸਹਜੇ ਵਰ੍ਹਦੀ ਹੈ ਤਦੋਂ ਮਨੁੱਖ ਦਾ ਮਨ ਗੁਰੂ ਦਾ ਸ਼ਬਦ ਸੁਣ ਕੇ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਗੁਣਾਂ ਦੀ) ਵਿਚਾਰ ਸੁਣ ਕੇ ਉਸ ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਧਾਰ ਨੂੰ ਪੀਂਦਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਟਿਕਾਈ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) (ਉਸ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ ਮਨ) ਹਰ ਵੇਲੇ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣਦਾ ਹੈ, ਸਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਮਿਲਾਪ ਦਾ ਸੁਖ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।2।(ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ) ਜਨਮਾਂ ਜਨਮਾਂਤਰਾਂ ਦਾ ਵਿੱਛੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਜੀਵ ਪ੍ਰਭੂ ਚਰਨਾਂ ਨਾਲ ਮਿਲਾਪ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ। ਮਨੁੱਖ ਦਾ ਰੁੱਖਾ ਹੋ ਚੁੱਕਾ ਮਨ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਰਸ ਨਾਲ ਤਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਜਦੋਂ ਮਨੁੱਖ ਸ੍ਰੇਸ਼ਟ ਮਤਿ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਾ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪਿਆਂ ਜੀਵ ਦਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਮਿਲਾਪ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।3।ਜਿਵੇਂ (ਨਦੀ ਆਦਿਕ ਦੇ) ਪਾਣੀ ਦੀ ਲਹਿਰ (ਉਸ ਨਦੀ ਵਿਚੋਂ ਉੱਭਰ ਕੇ ਮੁੜ ਉਸ) ਪਾਣੀ ਵਿਚ ਹੀ ਰਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਤਿਵੇਂ (ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਸਿਮਰਨ ਕਰਨ ਨਾਲ ਮਨੁੱਖ ਦੀ) ਸੁਰਤਿ (ਜੋਤਿ) ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਜੋਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਆਖ– (ਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਹੋ ਕੇ ਸਿਮਰਨ ਕੀਤਿਆਂ ਮਨੁੱਖ ਦੇ) ਭਟਕਣਾ ਰੂਪ ਤਖ਼ਤੇ (ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਕੈਦ ਵਿਚ ਇਹ ਬੰਦ ਪਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ) ਖੁਲ੍ਹ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਮੁੜ ਮਨੁੱਖ ਮਾਇਆ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਦੌੜ ਭੱਜ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਸੁਭਾਵ ਦਾ ਨਹੀਂ ਰਹਿੰਦਾ।4।19। 26।"},{"question":"දැනට හමුවී ඇති විශාලතම ග්‍රාහකයේ නම කුමක්ද?","answer":"සීරිස්"},{"question":"குளோபல் விதை பெட்டகம் எந்த நாட்டில் உள்ளது?","answer":"ஸ்வால்பார்ட் குளோபல் சீட் வால்ட் ( நோர்வே : ஸ்வால்பார்ட் குளோபல் ஃப்ரோஹ்வெல்வ் ) என்பது தொலைதூர ஆர்க்டிக் ஸ்வால்பார்ட் தீவுக்கூட்டத்தில் உள்ள நோர்வே தீவான ஸ்பிட்ஸ்பெர்கனில் உலகின் பயிர் பன்முகத்தன்மைக்கான பாதுகாப்பான காப்புப் பிரதி வசதி ஆகும் . விதை பெட்டகம் உலகெங்கிலும் உள்ள மரபணு வங்கிகளில் பாதுகாக்கப்பட்ட விதைகளின் நகல்களை நீண்ட கால சேமிப்பை வழங்குகிறது . இது தவறான மேலாண்மை, விபத்து, உபகரணங்கள் செயலிழப்பு, நிதி வெட்டுக்கள், போர், நாசவேலை, நோய் மற்றும் இயற்கை பேரழிவுகள் காரணமாக மரபணு வங்கிகளில் விதைகள் இழப்புக்கு எதிராக உலகின் உணவு விநியோகத்தின் பாதுகாப்பை வழங்குகிறது . விதை பெட்டகம் நோர்வே அரசாங்கம் , பயிர் அறக்கட்டளை மற்றும் நோர்டிக் மரபணு வள மையம் ஆகியவற்றின் முத்தரப்பு ஒப்பந்தத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள விதிமுறைகளின் கீழ் நிர்வகிக்கப்படுகிறது."},{"question":"வினா :  தீவுக்கண்டம் என்று அழைக்கப்படும் நாடு எது? ஏன் ?","answer":"விடை :ஆஸ்திரேலியா தீவுக்கண்டம் என்று அழைக்கப்படுகிறது.உலகின் மிகச்சிறிய கண்டமாகவும் உலகின் மிகப்பெரும் தீவாகவும் உள்ள பெருநிலப்பரப்பையும், தசுமேனியா தீவு, இந்திய, பசிபிக் பெருங்கடல்களில் உள்ள சில சிறிய தீவுகளையும் உள்ளடக்கிய நாடு."},{"question":"یک نمونه سؤال ساده برای جمع دو عدد مطرح کن.","answer":"چوپانی ۸ گوسفند داشت، صاحب گله ۳ گوسفند دیگر را از بازار خرید و به چوپان داد. حالا چوپان چند گوسفند را نگهداری می کند؟"},{"question":"س137 - شنو كان ابو لهب كيجي للرسول صلى وسلم  ؟","answer":"ج138 - كان عمو"},{"question":"රුසියාවේ පළමු ජනාධිපති කවුරුන්ද?","answer":"බොරිස් යෙල්ටිසින්"},{"question":"لماذا سميت الإنفلونزا الإسبانية بهذا الإسم؟","answer":"جائحة الانفلونزا الإسبانية التي حدثت في عام 1918 لم تنشأ في اسبانيا ولكن كان للإسبان الحظ الأوفر في تغطية أحداث الإنفلونزا وانتشارها بسبب عدم دخولهم للحرب العالمية الأولى. ولذلك صارت الانفلونزا مرتبطة بهم حتى سميت الإنفلونزا الإسبانية أو السيدة الإسبانية. هذا لم يمنع الصحف الإسبانية لإتهام فرنسا أنها منشأ الإنفلونزا ولذلك أطلق عليها الإنفلونزا الفرنسية في اسبانيا."},{"question":"Zein da zure bizitzako momenturik oroigarriena eta zergatik?","answer":"Nire bizitzako momenturik oroigarriena nire lehenengo maratoia korrika amaitzea izan zen, nire buruarekiko konpromisoa eta indarra frogatzen zitzaidan."},{"question":"Qual o nome do evento astronômico responsável pelo dia mais longo do ano?","answer":"No solstício de verão o planeta atinge a sua máxima inclinação em relação ao Sol. Pela incidência direta do Sol sobre o trópico, nesse dia, o hemisfério fica um maior tempo recebendo luz solar, marcando o início do verão e o maior dia do ano."},{"question":"Inona ny vola ofisialin'i Japana?","answer":"Ny vola ofisialin'i Japana dia ny yen."},{"question":"Slutför den här frasen: Beck draftades i tredje rundan i","answer":"2009 års draft av Nashville Predators som 70:e spelare totalt."},{"question":"Ngano naay buhokon nga tawo sa ilang lawas ug adunay mga tawo na wala kaayoy buhok sa lawas?","answer":"Ang pagka buhokon sa lawas o wala kaayoy buhok kay gadepende sa genetics sa usa ka tawo. Kung ikaw dili kaayo ganahan nga daghan ang buhok sa imong lawas, adunay mga pamaagi aron tangtangon kini."},{"question":"第1句: 她的儿子塞<unk>尔·普罗沃斯特, 是约翰 (1742-1815年) 的父亲, 第二句:她的儿子约翰是塞<unk>尔·普罗沃斯特 (1742-1815), 纽约的第一个新教主教的主教的父亲. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"不同"},{"question":"Tânia Burity","answer":"Tânia Cefira Gomes Burity (tí wọ́n bí ní 28 Oṣù Kẹẹ̀sán, Ọdún 1978) jẹ́ òṣèrébìnrin, olùgbéròyìn, atọ́kùn, àti afẹwàṣiṣẹ́ ọmọ orílẹ̀-èdè Àngólà.Wọ́n bí Burity ní ìlú Luanda, orílẹ̀-èdè Àngólà. Ó gba oyè-ẹ̀kọ́ nínu ìmọ́ ìgbéròyìn láti ilé-ẹ̀kọ́ gíga Instituto Médio de Economia de Luanda (IMEL) kí ó tó tún kẹ́kọ̀ọ́ ìmọ̀ ìbáraẹnisọ̀rọ̀ ní ilé-ẹ̀kọ́ gíga Instituto Superior Privado de Angola. Burity ti ṣe iṣẹ́ olùgbéròyìn bẹ́ẹ̀ ló sì ti ṣiṣẹ́ rí ní ilé-ìtajà ṣáájú kí ó tó bọ́ sídi iṣẹ́ òṣèré.Láti ọdún 2001 sí 2004, òun ni atọ́kùn ètò tẹlifíṣọ̀nù kan tí wọ́n pè ní Angola dá Sorte. Ní ọdún 2001, Burity kópa nínu eré tẹlifíṣọ̀nù tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Vidas Ocultas. Ní ọdún tí ó tẹ̀le, ó kó ipa ọmọ akẹ́kọ̀ọ́ kan tí orúkọ rẹ̀ n jẹ́ Djamila nínu eré Reviravolta. Ní ọdún 2005, Burity kó ipa Cláudia nínu eré Sede de Viver. Láti ọdún 2005 sí ọdún 2006, ó kó ipa Eugénia nínu eré tẹlifíṣọ̀nù oníṣókí kan tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ 113. Òun ni olùkéde àti olóòtú ìròyìn fún ètò rédíò kan tí wọ́n pè ní Boa Noite Angola láti ọdún 2005 sí ọdún 2006. Ní ọdún 2007, òṣèrékùnrin kan tí orúkọ rẹ̀ ń ṣe Fredy Costa ṣí ọwọ́ rẹ̀ lé Burity lórí, èyí tí ó mu láti má leè ṣiṣẹ́ fún oṣù méjì tí wọ́n sì dá ẹ̀wọ̀n oṣù mẹ́fà fún Costa náà.Ní ọdún 2009, Burity kó ipa Camila gẹ́gẹ́ bi olùṣòwò nínu eré Minha Terra, Minha Mãe. Láàrin ọdún 2010 sí 2012, òun ni olùkéde àti olùdarí ètò rédíò kan tí ó wà fún àwọn ọmọdé tí wọ́n pè ní Karibrinca na Rádio. Burity tún ti ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bi afẹwàṣiṣẹ́, ó sì ti ṣe atọ́kùn níbi ìdíje ẹwà Miss Luanda ti ọdún 2011. Ó kó ipa gẹ́gẹ́ bi agbani-nímọ̀ràn lóri ọ̀rọ̀ oge nínu eré kan ti ọdún 2012 tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Windeck. Ní ọdún 2014, ó tún ṣe atọ́kùn níbi ètò ìfihàn Big Brother Angola. Ní ọdún 2016, Burity ṣe alága ìgbìmọ̀-onígbẹ̀ẹ́jọ́ fún ètò Casting JC Models àti Casting para Actores Agência Útima.Ọmọìyá rẹ̀ ni Dicla Burity, ẹni tí òun náà n ṣiṣẹ́ atọ́kùn ètò tẹlifíṣọ̀nù.[6] Ìlú Lisbon ni Tânia Burity fi ṣe ìbùgbé, ó sì ti ní àwọn ọmọbìnrin méjì"},{"question":"Apakah maksud \\"anjur surat bak bertanam dijemba-jemba bak bersiang\\"?","answer":"Maksud peribahasa ini ialah tipu muslihat melakukan sesuatu bukan dengan maju ke depan sahaja, sambil berundur pun boleh."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的樂器是哪一個？","answer":"答案：中國的筚篥（ㄅㄧˋㄌㄧˋ）"},{"question":"Nhà máy thủy điện đầu tiên của Việt Nam là:","answer":"Nhà máy thủy điện Ankroet là nhà máy thủy điện đầu tiên của Việt Nam được khởi công vào tháng 10/1942 và khánh thành vào năm 1945, chính thức phát điện năm 1946. Vào thập kỷ 30 của thế kỷ XX, Toàn quyền Decoux đã cho khảo sát và quyết định xây dựng Nhà máy Thủy điện Ankroet từ đồ án quy hoạch Đà Lạt của kiến trúc sư Lagisquet. Ban đầu nhà máy được lắp đặt hai tổ máy, mỗi tổ máy có công suất 300 kW. Nhà máy phát điện đưa về Đà Lạt hòa điện với Nhà máy điện diesel, chủ yếu cấp điện cho Đà Lạt, nơi được người Pháp xây dựng để trở thành thành phố nghỉ dưỡng. Công trình nằm sâu trong thung lũng Dan Kia - Suối Vàng, giữa rừng thông, cách TP Đà Lạt khoảng 15 km. Hiện nay, thủy điện Ankroet vẫn rất kiên cố, có kiến trúc hài hòa với thiên nhiên. Tổng thể công trình trông như một biệt thự nghỉ dưỡng chứ không mang dáng dấp của công xưởng.Ngoài thời gian xả lũ, nước trong đoạn suối dẫn vào nhà máy khá cạn, khách có thể đi bộ xuống giữa dòng thưởng lãm, cắm trại giữa núi rừng."},{"question":"Çocuklar hangi yaşta hangi sporu yapmalı?","answer":"Yaşlara göre yapılacak spor türleri şu şekilde sıralanıyor:Jimnastik: 4 - 6 yaşYüzme: 5 - 6 yaşTenis: 7 - 8 yaşBasketbol: 9 - 10 yaşVoleybol: 10 - 12 yaşSu Topu: 10 - 12 yaşHentbol: 10 -12 yaşAtletizm: 10 - 16 yaş"},{"question":"Ma OGTAHAY?","answer":"1: Ma Ogtahay in Xilliga Cunuga Uurjiifka yahay Waqtiga hurdadiisa Uu Arki Karo dhamaan Meerta Nololeedkiisa Laga bilaabo Marka Uu U Soo baxo ifka ilaa Uu Ka dhinto .?2: Ma Ogtahay in Koofiyadaha ay Gashtaan Ardayda Ka qalinjebisa jaamacadaha Asalkeeda laga Keenay Muslimiintii Ku Nooleed Bilaadul-Andulus Taas Oo Micnaheedu ahaan jirtay in Kitaabka Musxafka Madaxa la saarto Si loo dhaqan geliyo Hadalka Allah Ee Ahaa{وفوق كل ذي علم عليم}: 3: Ma Otahay in Cigaalka ay Hadda Madaxa Saartaan Madaxda Carabta Uu yahay Dhaqan ay lahaan jireen Muslimiinti Al-Andulus Ku Noolaa Waagaas Waxa Uu ahaa Midab Cadddaan ah..Laakiin Hadda Waa Midab Madow ah Sababta Looga dhigay Midabka Madowga ah Waa Murug Laga Mureysan yahay Qabsashii laga qabsaday Muslimiintii Al-AndulusMidabkaa Madowga ayuu ahaan doonaa ilaa ay Ka soo laabato Dhulkii Al-Andulus Ee Laga qabsaday Muslimiinta.4: Ma Ogtahay 1400Sano Ka hor in ay Soo dagtay Aayadan ah \\" إقتربت الساعة\\" yaa Allah !!5: Ma Ogtahay Dhediga in ay Ka Fadli badan tahay Labka Sida Ka Muuqata Aayadan Barakeysan = \\" وليس الذكر كالأنثي\\" Qaacido ahaan Sidaa ayaa ayey tilmaameysaaLaakiin Annaga Waxaan U qaadanay Bil Caksi Oo Labaka ayaa Ka fadli badan dhediga.6: Ma Ogtahay Marka Aad Hindhisooneyso in Dhamaan Xubnaha jirkaaga Shaqada joojinayaan .? Daqiiqado Ka dibne Caadi Ku Soo laabanayaan , Una shaqeynayaan Sidoodii hore .!Sababta Allah Loogu Xamdiya Waxeey tahay in Mar labaad Xubnahaada Shaqadii Ku soo laabtaan Kuu Suurta geliyay. 7: Ma Ogtahay Aadem Csw in Uu Ahaa Basharka Kan Ugu Madow Xagga Midabka Nisbo ahaan dhoobada Laga Abuuray Waxeey aheeyd 6:3:1 Madowga Waa 6= Caddaanka Waa 3 =Midabada KaleAyagane Waxeey ahaayeen= 1?8: Ma Ogtahay Cunuga Uur jiifka ah inta Uu Ku jiro Caloosha hooyadiis 6da bilood Ee Ugu horeeyso Waxaa Uu Beerkiisa Ku Keeydsadaa Xaddi Aad U badan Oo Xadiid ah {bir ah} Taas Oo Uu Adeegsan doona inta Uu Aduunka nool yahay.?9: Ma Ogtahya in Haamaansigu Micnihiisu aheeyn Hurdo Ku hayso Lkn Ujeedka Aad U hamaansaneyso Waa jirkaaga Oo U baahan Oxygen badan.10: Ma Ogtahay Markii Aad Salaadda Ka baxdo Haddaad Ka Cararto Meesha Aad fadhisay in ay Halkaa Kugu dhaafayaan Fursado Aad U badan Sida Ducada Malaa'igta Rabbi."},{"question":"Sheeg gabadhii kowaad ee diinta islaamka darteed loo dilay? ","answer":"Waa Sumayah."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 厳しい暑さが続いています。文部科学省は、夏休みが終わったころは子どもたちの体が暑さや運動などに慣れていないため、熱中症になる危険が高いと考えています。23日、熱中症にならないために必要なことを県などの教育委員会に知らせました。運動などをするかどうかは、「暑さ指数」を調べてから決めます。「暑さ指数」は、気温や湿度などから熱中症の危険がどのくらいあるかを知ることができます。運動などをする場合は、子どもの様子をよく見て、体の熱を冷ましてから帰るように気をつけます。幼稚園などのバスの中に子どもが残ったままにしないことなども言いました。そして熱中症の危険があったら、夏休みを長くしたり学校を休みにしたりすることも考えてほしいと言っています。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。- 文部科学省: 1）教育や文化についての仕事や、科学技術を発展させる仕事をする国の役所。文科省。- 熱中症: 1）夏の暑さなどで、熱が体内にたまって起こる病気。ひどい頭痛がしたり、気を失ったりする。- 教育委員会: 1）都道府県や市区町村に置かれていて、教育について相談し、計画を立てる委員会。- 気温: 1）大気〔＝空気〕の温度。- 湿度: 1）空気中に含まれている水蒸気の割合。- 様子: 1）ものごとの、外から見た状態。ありさま。2）姿。身なり。3）そぶり。気配。4）わけ。事情。- 冷まし: 1）冷たくする。冷やす。2）（高まった気持ちなどを）落ち着かせる。- 幼稚園: 1）小学校に入る前の子どもに、集団生活に慣れさせるため、いろいろのことを教える所。"},{"question":"Cordell Crockett tocó el bajo en 5 canciones, con el bajista Ugly Kid Joe y Nathan Slade tocando el bajo en el resto. Oración de supuesta paráfrasis: Cordell Crockett tocó el bajo en 5 canciones, y se usó al bajista de Ugly Kid Joe Bassist Nathan Slade en el resto del bajo. ¿Es una paráfrasis?","answer":"Sí"},{"question":"Soruyu cevaplayınız: Melissa Teressa Vargas Abreu 2023 yılınında Türkiye'yi hangi voleybol turnuvalarında temsil etmiştir?","answer":"Türkiye'yi 3 turnuvada temsil etmiştir. 1.)  2023 FIVB Voleybol Kadınlar Milletler Ligi, 2.) 2023 Avrupa Kadınlar Voleybol Şampiyonası ve 3.) Olimpiyat Elemeleri."},{"question":"Sobre qual evento o texto a seguir fala: O Tribunal Penal Internacional para o Ruanda (TPIR), que tem o suporte das Nações Unidas, condenou dois políticos ruandeses pelo genocídio em Ruanda ocorrido em 1994.","answer":"Sobre o Genocídio em Ruanda"},{"question":"\\"පට්ටපල්\\" යන වචනය භාවිතය ට පැමිනි මූලය කුමක්ද ?","answer":"පල් හොරු යන්න ව්‍යවහාරයට ආවා යැයි සිතිය හැක්කේ මට මතක විදියට පොලොන්නරු යුගයේදී පල්ලව කුලී සේනා මෙරට රාජ්‍යයට කුලී පදනම මත සේවයට ඇවිත් එතනින් රජුගේ අභාවයත් සමඟ සොරකම් සහ මන්පැහැරගන්න පුරුදු වෙනවා. එතනින් පසු පල්ලව+හොරු ව්‍යවහාරයේදි පල්හොරු වූවා විය හැකියි. "},{"question":"Waxaad sheegtaa noocyo cuntada ka mid ah oo kordhiya walwalka Iyo niyad Jabka?","answer":"Dad badan oo innaga mid ah ayaa aan dhaadsanayn muhiimadda ay leedahay in la hubsado nooca cunto ee ay tahay in aynu cunno, lana kala barto cuntooyinka caafimaadka ay tahay in aynu cunno, kuwa ay tahay in la yaraysto iyo cuntooyinka aan caafimaadka u fiicnayn, oo marar badan ah kuwa aynu ugu jecelnahay cunistooda.Xaaladaha uu qofku ku jiro xanuunnada nafsiga ah, sida warwarka, walbahaarka iyo niyadjabka waxaa dhacda in uu cuno cuntooyin aad u badan ama uu isku illaawo cunista cuntada, taas oo sii kordhisa khatarta ay cuntadu ku keeni karto caafimaadkiisa nafsadeed iyo jidheed labadaba. Waxaa muhiim ah in aynu dareensanaano in ay jiraan cuntooyin badan oo laga  fisho in ay kordhiyaan xaaladahan taban ee nafsiga ah.Cilmibaadhiso ay xeeldheereyaal arrimahaas ku takhasusay sameeyeen ayaa lagu ogaaday in cuntooyinka qaarkood ay keenaan xaaladaha nafsiga ah. Waxa ay xeeldheereyaashu sheegeen in xaaladaha nafsiga ah, gaar ahaan walbahaarku aanu ahayn xaalad ku gaar ah nafsadda, ee sida oo kalana uu saamayn iyo xidhiidh ku leeyahay shaqada xubnaha, habdhisyada iyo unugyada kala duwan ee jidhka, taasna ay sababteedu tahay in hormoonnada kor u kacaya marka ay qofka xaaladahan nafsiga ahi ku yimaaddaan, ay saamayn ku yeelanayaan qaybaha kale ee jidhka. Haddaba waxaa jira cuntooyin iyaguna sii caawinaya in hormoonnadaasi kordhaan, ama hoos u dhigaya iskudhisyada kiimikaad ee dabiiciga ah, ee Alle ugu talagalay in ay yareeyaan lafalgalka taban ee ay hormoonnadaasi la falgelayaan qaybahaas jidhka.Warwarka waxaa lagu yaqaannaa in qofku uu cuntada isku illaawo oo haddana marka uu dhammaysto uu warwar kale u sii bilowdo, naftana ku canaanto sababta ay cuntada sidaas u badan u cuntay, taasina ay sii xumaynayso xaaladdiisa nafsiga ah.Cilmibaadhis kale oo ay samaysay jaamacadda Northwestern ayaa ka marag kacday in cuntooyinka qasacadaysan, iyo kuwo midabbada ama dhadhanka samayska ah lagu daraa ay sii kordhiyaan warwarka. Khamriga ayaa isaguna dhibaatadan sii kordhiya, oo muddada uu qofka ku jira inta uu illowsiiyo xaaladahan ay dad badani u qaataan in uu xalkii yahay, laakiin marka uu jidhka ka baxo ay xaaladduu gaadho meel ka sii daran meeshii hore ay u joogtay."},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο:  Η Εθνική Τουρκίας ηττήθηκε από την Εθνική Κροατίας με σκορ 0:3 στον πρώτο αγώνα μπαράζ των Προκριματικών του","answer":"Ευρωπαϊκού Πρωταθλήματος Ποδοσφαίρου 2012."},{"question":"Sheeg magaciisa oo saddexan halgamaa Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo            sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":" magaciisu waa Maxamed Cabdulle Xalane. waxa uu ku  geeriyoodey sanadkii 1964 magaalo xuduudeedka Tog-wajaale."},{"question":"Airfel kurucusu kimdir?","answer":"Kurucusu olduğu Airfel'in 2011 yılında Japonya merkezli Daikin tarafından satın alınmasının ardından görevine Daikin Türkiye CEO'su olarak devam eden Hasan Önder, Temmuz ayından itibaren Daikin Europe N.V.'de Yönetim Kurulu Üyeliği görevini de üstlendi."},{"question":"নিম্নলিখিত বিষয়ে একটি নিবন্ধ লিখুন |মিয়ানমার: সেনাবাহিনীর ক্ষমতা দখল, প্রেসিডেন্ট এবং সু চি গ্রেফতার","answer":"অং সান সু চিবিতর্কিত একটি নির্বাচন নিয়ে বেসামরিক সরকার ও সামরিক বাহিনীর মধ্যে উত্তেজনা বাড়ার পর এই অভ্যুত্থান ঘটলো।গ্রেফতারের পর মিলিটারি টিভি নিশ্চিত করে যে, দেশটিতে এক বছরের জরুরী অবস্থা জারি করা হয়েছে।গত বছর নভেম্বরের নির্বাচনে অং সান সুচির এনএলডি সংখ্যাগরিষ্ঠতা লাভ করে। কিন্তু সেনাবাহিনী নির্বাচনে জালিয়াতির অভিযোগ তোলে। সোমবার সামরিক বাহিনী জানায়, তারা ক্ষমতা কমান্ডার-ইন-চিফ মিন অং লাইংয়ের কাছে হস্তান্তর করছে।মিয়ানমার বার্মা নামেও পরিচিত যা ২০১১ পর্যন্ত শাসন করেছে সামরিক বাহিনী। মিস সু চি অনেক বছর ধরে গৃহবন্দী ছিলেন।সোমবার নব-নির্বাচিত সংসদের প্রথম বৈঠক হবার কথা ছিল, কিন্তু সেনাবাহিনী অধিবেশন স্থগিত করার জন্য সরকারের প্রতি আহ্বান জানায়। রাজধানীতে সেনা টহলরাজধানী নেপিডো এবং প্রধান শহর ইয়াঙ্গনের রাস্তায় সেনাবাহিনী টহল দিচ্ছে। প্রধান প্রধান শহরগুলোতে মোবাইল ইন্টারনেট এবং কিছে টেলিফোন সংযোগ বিচ্ছিন্ন রয়েছে। রাষ্ট্রীয় সম্প্রচার মাধ্যম এমআরটিভি জানিয়েছে যে তারা কিছু কারিগরি সমস্যার মুখে পড়েছে এবং তাদের সম্প্রচার বন্ধ রয়েছে।আরো পড়ুন:বিবিসির দক্ষিণ পূর্ব এশিয়া সংবাদদাতা জনাথান হেড জানিয়েছেন, যদিও গত সপ্তাহ সামরিক বাহিনী সংবিধান মেনে চলার অঙ্গীকারের কথা জানিয়েছে তার পরও এটাকে পুরো মাত্রায় সামরিক অভ্যুত্থান বলেই মনে হচ্ছে। এক দশকেরও বেশি সময় আগে সংবিধান তৈরি করা হয়েছিল। বিবিসির সংবাদদাতা বলছেন, সংবিধান অনুযায়ী সামরিক বাহিনী উল্লেখযোগ্য ক্ষমতা রয়েছে যার মাধ্যমে জরুরী অবস্থা ঘোষণা করতে পারে তারা। কিন্তু মিস সু চির মতো রাজনৈতিক নেতাকে আটক করার ঘটনা উস্কানিমূলক এবং খুবই ঝুঁকিপূর্ণ। এমন পদক্ষেপ তীব্র বাঁধার মুখে পড়বে। সৈন্যরা দেশের বিভিন্ন প্রদেশের মুখ্যমন্ত্রীর বাসায় গিয়ে তাদের আটক করে নিয়ে যায় বলে পরিবারের সদস্যরা জানিয়েছে।এনএলডি মুখপাত্র মিও নয়েন্ট রয়টার্স সংবাদ সংস্থাকে জানায়, প্রেসিডেন্ট মিন্ট এবং অন্যান্য নেতাদের ভোরে আটক করা হয়। ''আমি জনগণকে বেপরোয়া কিছু না করার অনুরোধ করছি, আমি চাই তারা আইন মেনে চলবে,'' মিও নয়েন্ট রয়টার্সকে বলেন।নির্বাচনে কী হয়েছিল?গত ৮ই নভেম্বরের নির্বাচনে এনএলডি পার্টি ৮৩% আসন পায় যাকে মিস সু চির বেসামরিক সরকারের প্রতি সর্বসাধারণের অনুমোদন হিসেবেই দেখা হচ্ছে।২০১১ সালে সামরিক শাসন শেষ হওয়ার পর এটি দ্বিতীয় বার নির্বাচন..."},{"question":"Sử dụng tiêu đề sau để viết một bài báo có thể sử dụng tiêu đề này: Djokovic thoát hiểm dù thua hai set đầu ở Mỹ Mở rộng","answer":"Novak Djokovic thắng ngược hạt giống số 32 Laslo Djere 4-6, 4-6, 6-1, 6-1, 6-3 ở vòng ba Mỹ Mở rộng hôm 1/9.Trước đồng hương Serbia đang có phong độ cao, Djokovic nhập cuộc chật vật. Anh thua ngay game giao bóng đầu trận và luôn bị kéo vào những loạt bóng bền dai dẳng trong phần còn lại set đấu. Bốn game đầu dài tới gần nửa giờ đồng hồ. Djere không mất game giao bóng nào, để thắng set một dài 55 phút.Hạt giống số 32 tiếp tục mang sự hưng phấn vào set hai, nơi anh không phải đối mặt với break-point nào. Djere giao bóng, di chuyển đều tốt và cũng không hề lép vế Nole ở bóng bền. Tay vợt 28 tuổi giành được một game đỡ bóng, qua đó thắng thêm một set nữa cũng với tỷ số 6-4.Djere mừng chiến thắng ở hai set đầu trận gặp Djokovic. Ảnh: APDjere mừng chiến thắng ở hai set đầu trận gặp Djokovic. Ảnh: APThua hai set đầu, Djokovic xin trọng tài vào phòng thay đồ. Khi trở lại sân, anh như \\"lột xác\\", giống với rất nhiều trận đấu mà Nole từng ngược dòng trước đây. Sức mạnh và sự chính xác trong những cú quả được cải thiện đáng kể, khiến Djere không kịp thích ứng.Đầu set ba, Nole lần đầu thắng game đỡ bóng trong trận. Anh không giấu sự phấn khích, vẫy tay kêu gọi sự ủng hộ từ khán giả New York. Đối thủ của Djokovic thì mất nhịp trong set, thua liền năm game. Dù bị dẫn 0-40 trong game giao cuối set, Nole vẫn thắng 6-1.Sau khi Djokovic thắng lại một set, những diễn biến tiếp theo không còn khiến người hâm mộ bất ngờ. Anh thắng toàn bộ những game đỡ bóng trong set bốn, và chỉ thua một game giao. Set thứ hai liên tiếp, Nole thắng 6-1."},{"question":"Apakah maksud \\"berat mata\\"? Berikan satu contoh ayat untuk simpulan bahasa ini.","answer":"Ia bermaksud mengantuk. Contohnya, baru pukul sembilan malam adik sudah berat mata."},{"question":"Inona  no fampifangaroana loko matetika mifandray amin'ny harena sy ny haitraitra?Safidio amin'ireto ny valiny marina:a) Mena sy mavob) volontany sy maitsod) Manga sy fotsye) lokom-bolamena sy volomparasy","answer":"e) lokom-bolamena sy volomparasy no fampifangaroana loko matetika mifandray amin'ny harena sy ny haitraitra"},{"question":"Paragrafı tamamla: Endüstriyel et üretimi, sera gazlarının atmosfere salınmasında büyük ölçüde neden olur. Sera gazları iklim değişikliği ve çevresel sorunlara yol açmaktadır. Vejetaryenler, ","answer":"bitki temelli bir diyetle, hayvansal ürünlerin üretimine kıyasla daha düşük sera gazı emisyonlarına ulaşmaya katkıda bulunabilirler."},{"question":"અનિલ દેસાઈ  વિશે વર્ણન કરો .","answer":"અનિલ દેસાઈ (૧૯૩૫-વર્તમાન) ગુજરાતી ભાષાના એક મહાન કવિ, નિબંધકાર, વિવેચક અને સંપાદક છે. તેઓ ગુજરાતી સાહિત્યના આધુનિક કાળમાંના સૌથી મહત્વપૂર્ણ લેખકોમાંના એક છે.દેસાઈનો જન્મ ગુજરાતના વલસાડ જિલ્લામાં થયો હતો. તેમના પિતા નાનજીભાઈ દેસાઈ એક શિક્ષક હતા. દેસાઈએ પ્રાથમિક શિક્ષણ વલસાડમાં મેળવ્યું અને પછી મુંબઈની સેંટઝેવિયર્સ કોલેજમાં ભણ્યા. કોલેજમાં તેઓ કવિતા લખવા લાગ્યા અને તેમની કવિતાઓ પ્રકાશિત થવા લાગી.દેસાઈએ ગુજરાતીમાં અનેક કવિતાઓ, નવલકથાઓ, નાટકો અને નિબંધો લખ્યા. તેમની સૌથી પ્રખ્યાત કૃતિઓમાં \\"અંધકારગુફા\\", \\"સમભોજન\\", \\"અંતરા\\" અને \\"ઉન્માદનું મહાકાવ્ય\\"નો સમાવેશ થાય છે.દેસાઈ ગુજરાતી સાહિત્યના એક મહાન વિવેચક અને સંપાદક છે. તેમણે ગુજરાતી સાહિત્યના અનેક મહત્વપૂર્ણ કૃતિઓનું સંપાદન કર્યું છે અને ઘણી નિબંધો લખી છે.દેસાઈના કેટલાક મુખ્ય યોગદાનો નીચે મુજબ છે:તેમણે ગુજરાતી સાહિત્યને નવી દિશા આપી છે.તેમણે ગુજરાતી સાહિત્યને વૈશ્વિક સ્તરે પ્રસ્થાન કર્યું છે.તેમણે ગુજરાતી સાહિત્યના ભાષાશાસ્ત્રીય પાસાઓને સંશોધિત કર્યા છે.દેસાઈ ગુજરાતી સાહિત્યના એક મહાન વ્યક્તિ છે. તેમના યોગદાનોને ક્યારેય ભૂલી શકાશે નહીં."},{"question":"Hoe groot is de kans dat je 3 keer achter elkaar ‘munt’ gooit als je een muntstuk opgooit?","answer":"12,5% kans; Elke keer is 50% kans; ½ x ½ x ½ = 1/8 = 12,5%"},{"question":"Giải thích nguồn gốc của từ \\"zombie-ing\\"","answer":"Từ \\"zombie-ing\\" xuất phát từ ngôn ngữ tiếng Anh và được sử dụng trong ngữ cảnh tương tác xã hội và quan hệ tình cảm hiện đại. Từ này lấy cảm hứng từ khái niệm \\"zombie\\" (xác sống) trong văn hóa dân gian và phim ảnh, đề cập đến những người hoặc sinh vật đã chết nhưng sau đó trở lại sống dưới dạng thây ma, thường không có tâm hồn hoặc ý thức.Trong ngữ cảnh quan hệ tình cảm và xã hội, \\"zombie-ing\\" ám chỉ hành vi của một người mà trước đó họ đã \\"biến mất\\" khỏi cuộc trò chuyện hoặc quan hệ mà không giải thích rõ lý do. Tuy nhiên, sau một khoảng thời gian, họ bất ngờ trở lại liên hệ với bạn một cách đột ngột như không có gì xảy ra, tương tự như cách xác sống (zombie) từ trạng thái \\"biến mất\\" trở lại với sự sống.Từ \\"zombie-ing\\" thường được sử dụng trong ngữ cảnh của các mối quan hệ qua tin nhắn, mạng xã hội hoặc trò chuyện trực tuyến, nơi một người có thể xuất hiện sau một thời gian \\"im lặng\\" mà không giải thích về việc biến mất trước đó.Từ này thể hiện một khía cạnh của việc giao tiếp trong thế giới kỹ thuật số hiện đại, khi một người có thể dễ dàng \\"biến mất\\" và \\"xuất hiện\\" mà không có sự tương tác trực tiếp hay giải thích."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Nhan sắc băng thanh ngọc khiết lôi cuốn của Địch Lệ Nhiệt Ba","answer":"Mới đây, tạp chí The Nubia Magazine đã công bố danh sách 10 nữ nghệ sĩ có gương mặt đẹp nhất 2022. Trong đó, làng giải trí Hoa ngữ góp mặt hai mỹ nhân là Dương Mịch và Địch Lệ Nhiệt Ba. Trong đó, \\"mỹ nhân Tân Cương\\" Địch Lệ Nhiệt Ba đứng ở vị trí thứ 5. Cô được khán giả khen ngợi vì gương mặt xinh đẹp, thanh tú, khuôn miệng xinh xắn. Trong làng giải trí Hoa ngữ, nữ diễn viên sinh năm 1992 cũng được xem là ngôi sao có nhan sắc nổi bật và thu hút. Bên cạnh gương mặt đẹp, hút ống kính, thân hình cân đối, thanh mảnh của Địch Lệ Nhiệt Ba cũng giúp cô luôn tỏa sáng trong mọi sự kiện, \\"cân\\" mọi phong cách thời trang. Địch Lệ Nhiệt Ba thuộc sự quản lý của công ty Gia Hành Thiên Hạ (Trung Quốc) cùng \\"đàn chị\\" Dương Mịch. Người đẹp Tân Cương ghi ấn tượng đặc biệt sau khi tham gia các bộ phim nổi tiếng như Cổ kiếm kỳ đàm, Tam sinh tam thế: Thập lý đào hoa, Em là niềm kiêu hãnh của anh... Từ năm 2019, sự nghiệp của \\"mỹ nhân Tân Cương\\" có sự thăng hạng đáng kể khi cô xuất hiện phủ kín các trang báo, là gương mặt thường xuyên tại các sự kiện tại Trung Quốc. Hiện tại, người đẹp là đại sứ khu vực châu Á - Thái Bình Dương của nhiều nhãn hàng cao cấp nhờ độ nổi tiếng và nhan sắc cuốn hút. Tại các sự kiện, Địch Lệ Nhiệt Ba luôn ưu tiên các thiết kế thanh lịch, gợi cảm, tôn dáng. Hình ảnh xuất hiện tại các sự kiện hay các ấn phẩm thời trang của Địch Lệ Nhiệt Ba luôn nhận được \\"cơn mưa\\" lời khen. Năm 2022, dự án mang tên Ngự giao ký của Địch Lệ Nhiệt Ba và Nhậm Gia Luân ra mắt khán giả. Trong phim, Địch Lệ Nhiệt Ba đóng vai Kỷ Vân Hòa, một cô gái làm nhiệm vụ thuần phục yêu quái có năng lực, thông minh và quyết đoán. Cô chấp nhận hi sinh vì tình yêu dành cho Trường Ý (Nhậm Gia Luân đóng). Hình tượng nữ chính mạnh mẽ trên khiến khán giả liên tưởng đến các dạng nhân vật trước đó mà Địch Lệ Nhiệt Ba từng thể hiện trong Chẩm thượng thư, Lệ Cơ truyện, Trường ca hành... Điều này khiến khán giả lên tiếng bày tỏ sự nhàm chán với dạng nhân vật của Địch Lệ Nhiệt Ba. Họ nhận xét mỹ nhân 9X khó có thể phát triển năng lực diễn xuất nếu không dám bước qua vùng an toàn. Dù là ngôi sao có lượng fan đông đảo, là gương mặt thường xuyên trên các phương tiện truyền thông Hoa ngữ nhưng mỹ nhân Tân cương cũng là cái tên gây tranh cãi về khả năng diễn xuất. Tháng 3 vừa rồi, từ khóa \\"vĩnh viễn tin tưởng diễn xuất của Địch Lệ Nhiệt Ba\\" trở thành chủ đề được bàn luận nhiều nhất trên mạng xã hội Weibo (Trung Quốc). Nhiều ý kiến cho rằng, những ngôi sao xinh đẹp như Địch Lệ Nhiệt Ba chỉ phù hợp với việc làm người mẫu, gương mặt trang bìa, show truyền hình hay trình diễn thời trang. Nhà biên kịch tài năng và nổi tiếng của Trung Quốc - Uông Hải Lâm từng thẳng thắn chê bai khả năng diễn xuất của Địch Lệ Nhiệt Ba. Uông Hải Lâm là một biên kịch gia nổi tiếng với một loạt các tác phẩm quen thuộc với khán giả Việt Nam như Cùng ngắm mưa sao băng, Bản lĩnh Kỷ Hiểu Lam, Thần y Hỷ Lai Lạc… Ông còn là Phó chủ tịch Hiệp hội Văn học Điện ảnh Trung Quốc. Ông từng gây sốc khi trả lời câu hỏi: \\"Nếu đưa kịch bản bộ phim Bản lĩnh Kỷ Hiểu Lam cho Địch Lệ Nhiệt Ba, ông nghĩ cô ấy có thể đóng vai nào?\\" trong một bài phỏng vấn. Ông nói: \\"Vai người hầu\\". Uông Hải Lâm cũng bày tỏ quan điểm của mình về lứa nghệ sĩ trẻ của Trung Quốc: \\"Tôi sẽ không hợp tác với những diễn viên như Địch Lệ Nhiệt Ba trong suốt quãng đời còn lại của mình. Điều này chẳng phải tôi kiêu ngạo mà nguyên nhân là vì những nghệ sĩ này không quan tâm đến kịch bản chất lượng. Cái họ cần làm sao để có giải thưởng, làm sao để tăng lưu lượng người xem\\". Địch Lệ Nhiệt Ba từng gây tranh cãi vì giành một số giải thưởng điện ảnh dù diễn xuất của cô không nổi bật. Người đẹp Tân Cương bất ngờ nhận được cúp Vàng và cúp Thủy tinh của giải thưởng điện ảnh Kim Ưng. Cô thắng giải Thị hậu nhờ phim Lý Huệ Trân xinh đẹp dù bộ phim bị khán giả chấm điểm rất thấp trên các trang web. Trước những áp lực từ truyền thông, nữ diễn viên khẳng định, cô vẫn đang nỗ lực hoàn thiện, học tập. Sự thành công của Địch Lệ Nhiệt Ba trong những năm gần đây còn có sự hậu thuẫn của công ty Gia Hành Thiên Hạ. Tuy nhiên, đầu tháng 7/2022, có thông tin cho rằng, mỹ nhân sinh năm 1992 có ý định \\"ra riêng\\", rời Gia Hành Thiên Hạ để thành lập công ty của riêng mình khi hợp đồng hai bên kết thúc. Theo nguồn tin trong ngành, hợp đồng giữa mỹ nhân Tân Cương và Gia Hành Thiên Hạ còn vài năm nữa. Gia Hành Thiên Hạ là một trong những công ty quản lý lớn ở làng giải trí Hoa ngữ, quy tụ nhiều diễn viên tên tuổi như Dương Mịch, Địch Lệ Nhiệt Ba, Trương Vân Long, Chúc Tự Đan... Hiện tại, trong năm 2022, Địch Lệ Nhiệt Ba còn một dự án phim cổ trang đã quay xong và đang chờ lên sóng là An Lạc Truyện. Trong phim, cô hợp tác cùng mỹ nam Sơn Hà Lệnh - Cung Tuấn. Mới đây, một số tạo hình của Địch Lệ Nhiệt Ba trong phim đã được đăng tải và nhanh chóng thu hút sự quan tâm của cư dân mạng."},{"question":"ਔਰਤ ਅੱਗ ਦੀਆਂ ਲਪਟਾਂ ’ਤੇ ਤੁਰੀ। ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਅੱਗ ਵਿੱਚੋਂ ਹੋਰ ਲਪਟਾਂ ਨਿਕਲੀਆਂ। ਚੋਣ 2 : ਅੱਗ ਦੀਆਂ ਲਪਟਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਧੂੰਆਂ ਨਿਕਲਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਅੱਗ ਵਿੱਚੋਂ ਹੋਰ ਲਪਟਾਂ ਨਿਕਲੀਆਂ।"},{"question":"கேள்வி: நாயக்கர்களில் யாருடைய காலத்தில் தலைநகர் திருச்சியிலிருந்து மதுரைக்கு மாற்றப்பட்டது?","answer":"பதில்:   தலைநகரம் மதுரை. அரச இல்லம் அவரது முன்னோரால் அங்கிருந்து திருச்சிராப்பள்ளிக்கு மாற்றப்பட்டது, ஆனால் திருமலை நாயக்கர் அதை மீண்டும் மதுரைக்கு மாற்றினார். இந்த நடவடிக்கைக்கு காரணம் திருமலை நாயக்கர் கண்ட கனவாகும் என்று கூறப்படுகிறது, ஆனால் மதுரைக்கு நீண்ட வரலாறு உண்டு என்றும், காலங்காலமாக நாகரீகம் பெற்றதாகவும், திருச்சுழி மைசூர் உடனடித் தாக்குதலுக்கு உள்ளாகும் அபாயத்தில் இருப்பதாகவும் வரலாற்றாசிரியர்கள் கூறியுள்ளனர்."},{"question":"Igbakeji abẹnugan Ogun ti wọn yọ nipo pe ileegbimọ lẹjọ, o ni ki wọn san biliọnu kan aabọ naira foun","answer":"Igbakeji abẹnugan ile-igbimọ aṣofin Ogun tẹlẹ ti wọn yọ nipo laipẹ yii, Ọnarebu Dare Kadiri, ti pe ile naa lẹjọ lori yiyọ ti wọn yọ ọ nipo, bẹẹ lo ni ki wọn san biliọnu kan aabọ ( 1.5b) owo ibanilorukọ jẹ foun.Abẹnugan ile naa, Ọnarebu Ọlakunle Oluọmọ, ni ẹni akọkọ ti Kadiri pe lẹjọ, bẹẹ lo pe ileegbimọ lẹjọ ṣikeji.Awijare ọkunrin yii ninu iwe ipẹjọ rẹ ti wọn kọ lọjọ kẹwaa, oṣu kẹta yii, ni pe ileegbimọ aṣofin Ogun fi ẹtọ oun du oun, pẹlu bi wọn ko ṣe gbọ alaye oun gẹgẹ bi ofin ṣe la a kalẹ.Bakan naa lo ni ki kootu ri yiyọ nipo oun bii eyi ti ko tọ, to si jẹ ofo patapata, nitori ilana ti wọn gba ṣe e ko faaye silẹ foun lati sọ tẹnu oun.Oludare fi kun un pe Oluọmọ to jẹ abẹnugan lo wa nidii iyọkuro oun, oun naa lo si tun ṣe alaga lọjọ ti wọn n yọ oun nipo, bẹẹ beeyan ko ba lẹni nigbimọ, to ba rojọ are, ẹbi ni wọn yoo da a.Awọn ọmọ ẹgbẹ ti wọn gbe kalẹ pe ki wọn wadii oun paapaa, yatọ si akọwe ile, Oludare sọ pe gbogbo wọn ni wọn ti n fẹsun kan oun tẹlẹ, ti wọn si ti kọwọ bọwe iyọkuro nipo oun, ọna waa da ti wọn ko ni i yọ oun danu.Fun idi eyi, olupẹjọ naa ni afi ki wọn sanwo itanran lori ohun ti wọn ṣe foun yii, nitori igbesẹ to lodi labẹ ofin ni.Tẹ ẹ o ba gbagbe, laipẹ ni wọn yọ Oludare Kadiri nipo igbakeji abẹnugan Ogun, nitori wọn lo huwa janduku, o ba dukia awọn eeyan kan jẹ, bẹẹ lo ko awọn tọọgi lẹyin lati fa wahala, nitori nnkan eelo iforukọsilẹ ẹgbẹ APC to waye loṣu to kọja."},{"question":"இந்தியாவின் தேசிய மலர் எது?","answer":"தாமரை இந்தியாவின் தேசிய மலர்"},{"question":"Maedeleo ya kiswahili kama lugha ina muhimu gani?","answer":"Maendeleo ya kiswahili kama lugha ina muhimu katika kukuza na kuhifadhi utamaduni wa kiasili, maarifa na dini katika mikoa inayozungumuza kiswahili barani Afrika."},{"question":" waa maxay hees? ","answer":" Heestu waa tan ugu meeriska yar ee ugu fudud dhanka curinta maansooyinka. "},{"question":"Bhala okuqhubekayo kwalesi sigabaULuu wathuthela eUnited States njengombaleki ngo1975, lapho uhulumeni waseNingizimu Vietnam ewa","answer":". futhi. Yena nomkhaya wakubo bahlala emakamu ababaleki nasemahhotela ngaphambi kokuba bahlale eKentucky, lapho ayenezihlobo khona. Waphothula esikoleni esiphakeme njengomfundi ovelele futhi wabe esethole umfundaze e-Stanford University, wathola iziqu zakhe ze-bachelor's degree ku-physics ngo-1984. Ukusebenza e-Jet Propulsion Laboratory eNASA ngemva kokuphothula ekolishi kwamkhuthaza ukuba afunde isayensi yezinkanyezi."},{"question":"Mene Shoe a Hausance ?","answer":"Shoe a hausance yana nufin takalmi "},{"question":"Барометр деген эмне ?","answer":"Барометр-атмосфера басымын өлчөчү аспап."},{"question":"Inona no atao hoe kabary am-panambadiana?","answer":"Ny kabary am-panambadiana dia kabary atao mandritra ny fampakaram-bady malagasy. Misy ny fifamaliana kabary avy amin-drazazalahy sy razazavavy, izany hoe, ny mpangataka sy ny angatahina. Hita ao amin’izany kabary izany ny: ala sarona sy azafady, ny fialan-tsiny, ny fiarahabana, ranjan-kabary: ny anton-dia, fangatahana, ny ala fady, ny toki-pitiavana, vodiondry, … fisaorana."},{"question":"அம்பேத்கரின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"இந்தியப் புரட்சியின் இரு பெரும் தடைகள் பார்ப்பனீயமும் முதலாளியமும்தான்."},{"question":"Sheeg salada aan rakuuc io sajuud midna aan Laheyn?..","answer":"Waa salada janasada.."},{"question":"Сулуу жөнүндө макал билесизби?","answer":"Сулуу кыз👧 , кыраан бүркүт🦅, алгыр тайган 🐕‍🦺 таалайлууга туш келет."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity:\\"Nahazo taratas tsy nampozina i Sophie tao anaty boaty mailaka. Fanasana mariajy ilay izy.\\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Nahazo taratasy tsy nampoizina i Sophie tao anaty boaty mailaka. Fanasana mariazy ilay izy.\\""},{"question":"Dê um exemplo de uma pergunta trivia da categoria: geografia","answer":"Kansas fica ao norte de Nebraska? Não"},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai.  __ lagi dia sudah berdaftar sebagai ahli Kelab Wushu di sekolahnya. A)  Tinggi-tinggiB)  Rajin-rajinC)  Tua-tuaD) Awal-awal","answer":"Jawapan yang betul ialah D) Awal-awal"},{"question":"క్రింది వాటిని జతపరుచుము.1) కర్పర పరిమాణం, శక్తి\\tP) కోణీయ ద్రవ్యవేగ క్వాంటమ్ సంఖ్యii) ఉప కర్పరం ఆకృతి\\tQ) అయస్కాంత క్వాంటమ్ సంఖ్యiii) ఆర్బిటాల్ ప్రాదేశిక దృగ్విన్యాసం\\tR) ప్రధాన క్వాంటమ్ సంఖ్య","answer":"(i) – R, (ii) – P, (iii) – Q"},{"question":"Gwam o nwere uru enweghị ọkpụkpụ","answer":"Ejule"},{"question":"வினா: நீல திமிங்கலத்தின் சராசரி எடை எவ்வளவு?","answer":"விடை: நீலத் திமிங்கலம் என்பது கடற்பாலூட்டி வரிசையைச் சேர்ந்த உயிரினம் ஆகும். அளவு மற்றும் எடையின் படி இதுவே உலகிலுள்ள மிகப்பெரிய விலங்கு ஆகும்.  இது மிகவும் பெரிய உயிரினம் என்பதால் இதன் நிறையை சரியாக கணிப்பிட இயலாது. எனினும் சாதாரணமாக நூறு அடி நீளமான நீலத்திமிங்கிலத்தின் எடை சராசரியாக நூற்றி ஐம்பது பெருமளவு அளவில் இருக்கும் என கணித்திருக்கிறார்கள். இதுவரை கண்டுபிடிக்கப்பட்ட நீலத்திமிங்கலத்தின் அதிகபட்ச எடை நூற்று எழுபத்து மூன்று பெருமளவு. இது மெலிந்த உடலமைப்பைக் கொண்டிருப்பதுடன் இதன் தலைப்பகுதி மட்டமானதாக காணப்படும். நீலத் திமிங்கிலம் ஒரு நாளைக்கு ஏறக்குறைய மூவாயிரத்து அறுநூறு கிலோ உணவை உட்கொள்கிறது. 1700களில் கடலில் சுமார் மூன்று லட்சத்து ஐம்பதாயிரம் நீலத்திமிங்கிலங்கள் இருந்தன ஆனால் தற்போது வெறும் ஐந்தாயிரம் முதல் இருபத்தைந்தாயிரம் நீலத்திமிங்கிலங்களே உள்ளதாக கணிக்கப்பட்டுள்ளது."},{"question":"'Usakhumbula nje ukuthi uhlanganisa iminyaka emingaki?' Kubuza uyise uMusa egcona indodakazi yakhe eqeda ukuyanga esihlathini. 'Konje sengineminyaka emingaki manje? Hho, ngakhumbula, isingamashumi amane,' esho ehleka naye egcona uyise. 'Ungasheshi ujahe leyo minyaka mntanami. Siyeza isikhathi sakho lapho uyobe usunezinto eziningi ezizobe sezibhekene nawe ngqo,' kungenelela unina, uDudu. 'Hhawu! Ezinjengani nje mama?' 'Phela ngaleso sikhathi uzobe usunomndeni wakho, sekudingeka ukuba unakekele izingane zakho,' kwenaba uDudu emamatheka.'Ngeke ngize ngishade mina mama, futhi angikuthandi ukuba nezingane. Engikufisayo nje ukuba ngifunde bese ngithola umsebenzi ozongikhokhela kahle ukuze ngiphile impilo enethezekile,' kusho uLihle eseswacile kubonakala ukuthi akayizwa ngempela le nto eshiwo unina.1. Bhala izipho EZIMBILI uLihle azithengelwa abazali bakhe. ","answer":"Iplay station√ ne-I-Pad. √"},{"question":"नेपालमा समसामयिक चिन्ह र सार्वजनिक सञ्चारमा रञ्जना लिपिको रूपान्तरणबारे छलफल गर्न सक्नुहुन्छ? साइनेज र सूचना बोर्डमा यसलाई कसरी प्रयोग गरिन्छ?","answer":"रञ्जना लिपिको नेपालमा समसामयिक संकेत र सार्वजनिक सञ्चारमा रूपान्तरण छ। यो आधुनिक संचार र परम्परागत सौन्दर्यशास्त्र बीचको लिङ्क प्रदान गर्दै साइनेज र सूचना बोर्डहरूमा प्रयोग गरिन्छ।"},{"question":"Given the below title and summary of an article, generate a short article or the beginning of a long article to go along with them. Title: మావో స్థాయికి జిన్‌పింగ్: అధికారాలు పెంచనున్న చైనా ‘రెండు సమావేశాలు’nSummary: చైనా రాజకీయ రంగంలో ఇప్పుడు రెండు పెద్ద సమావేశాలు ప్రారంభమయ్యాయి. దేశ అధ్యక్షుడు షీ జిన్‌పింగ్‌కు మరిన్ని అధికారాలు కల్పించే దిశగా ఈ సమావేశాలు కొనసాగుతున్నాయి.nArticle (Max 500 characters):","answer":"మావో జెడాంగ్, జీ జిన్‌పింగ్జాతీయ శాసన సభ, రాజకీయ సలహా విభాగం సమావేశాలు బీజింగ్‌లో ప్రారంభమయ్యాయి. వీటినే చైనా 'రెండు సమావేశాలు'గా పిలుస్తారు.దేశ రాజకీయాల్లో ఈ రెండు సమావేశాలు అత్యంత కీలకమైనవి.ఈయేడు కీలకమైన రాజ్యాంగ సవరణలు చేసే దిశగా పార్లమెంట్ కొన్ని నిర్ణయాలను ఆమోదించనుంది. అందులో ముఖ్యమైంది ప్రస్తుత అధ్యక్షుడు షీ జిన్‌పింగ్‌కు మరిన్ని అధికారాలు కట్టబెట్టడం.అంతేకాదు, ఎవరైనా రెండు పర్యాయాలకు మించి అధ్యక్షుడిగా ఉండరాదనే నిబంధనను కూడా తొలగించడం. అంటే దీనర్థం షీ జిన్‌పింగ్‌ను మరింత కాలం పదవి. "},{"question":" Taiza no nahaterahan'i Abou Alaa Al-Maari?","answer":"ny nahaterahan'i Abou Alaa Al-Maari dia tao Syria"},{"question":"नेपालको क्षेत्रफलको हिसाबले सबैभन्दा सानो जिल्ला कुन हो ?","answer":"नेपालको क्षेत्रफलको हिसाबले सबैभन्दा सानो जिल्ला भक्तपुर (११९ वर्ग किमी) र रुकुम पूर्व (१६६३ वर्ग किमी) हो।"},{"question":"\\"Efa impiry niodikodina tany an-tsena tany aho dia mbola irahanareo ihany.\\" Inona no fihetseham-po hita taratra amin'ity fehezanteny ity?","answer":"Ny fihetseam-po hita taratra amin'ity fehezanteny ity dia harehana. Maneho ny alaviran-dalana efa vitany ilay olona miteny izay no mahatonga azy maneho ny harerahany."},{"question":"Where is the largest bowling center located?","answer":"Japan"},{"question":"Tôi có thói quen không gọt vỏ một số loại trái cây và rau củ để đỡ mất dưỡng chất, điều này có nên làm?","answer":"Vỏ trái cây hoặc rau củ thường bị loại bỏ do sở thích hoặc thói quen, nhằm giảm tiếp xúc với thuốc trừ sâu. Tuy nhiên, gọt vỏ đồng nghĩa với việc loại bỏ một trong những bộ phận giàu chất dinh dưỡng nhất.Ví dụ, một quả táo nguyên vỏ chứa nhiều vitamin K hơn tới 332%, 142% vitamin A, 115% vitamin C, 20% canxi và 19% kali so với quả táo gọt vỏ.Tương tự, một củ khoai tây luộc cả vỏ có thể chứa nhiều vitamin C hơn tới 175%, 115% kali, 111% folate, 110% magie và phốt pho so với loại đã gọt vỏ. Hơn nữa, mức độ chống oxy hóa trong vỏ trái cây có thể cao hơn 328 lần so với trong thịt quả, giúp ngăn ngừa một số bệnh.Tuy nhiên, một số loại vỏ trái cây hoặc rau quả khó tiêu thụ hoặc không ăn được. Ví dụ, vỏ quả bơ được coi là không ăn được, bất kể chúng được nấu chín hay sống. Vỏ dứa, dưa, hành tây và cần tây, có thể có kết cấu dai, khó nhai và tiêu hóa. Trái cây họ cam quýt cũng có vỏ dai và đắng nên khó ăn sống.Rửa là một cách tốt để loại bỏ dư lượng thuốc trừ sâu trên bề mặt vỏ. Gọt vỏ là cách tốt nhất để loại bỏ thuốc trừ sâu đã thấm vào vỏ trái cây và rau quả.Một số loại thực phẩm bóc vỏ tốt nhất, bao gồm: trái bơ, trái cây họ cam quýt như bưởi, chanh, chanh, cam; tỏi, bí, dưa gang, củ hành, trái cây nhiệt đới như vải thiều, dứa, đu đủ.Một số loại ăn được vỏ, bao gồm táo, mơ, măng tây, cuối, cà rốt, anh đào, dưa chuột, cà tím, nho, kiwi, nấm, củ cải, đậu xanh, quả đào, lê, mận, khoai tây."},{"question":"Fenoy ny banga: \\"Ny iray amin'ireo vondrom-poko lehibe indrindra eto Madagasikara dia ny _.\\" .","answer":"Valiny: Ny iray amin'ireo foko lehibe indrindra eto Madagasikara dia ny Merina."},{"question":"Tulis satu karangan yang bertajuk  'Budi Bahasa Budaya Malaysia'.","answer":"Perkataan  'Budi' dalam kamus dewan membawa erti perangai, watak atau perbuatan baik.  Hormat-menghormati budi bahasa kita semua.  Sebagai seorang rakyat yang berbudaya, kita menghormati agama orang lain.   Mengetahui bahawa Bulan Ramadhan adalah bulan puasa untuk umat muslim.  Tidak makan dan minum di depan mereka.  Umat Katolik dan juga Kristian  pula pergi ke gereja setiap hari Ahad.Tolong-menolong sesama jiran kita bila salah pihak dalam kesulitan.  'Jiran' dalam takrifan di kamus bererti orang yang berada di sisi kita dan tidak semestinya di tinggal besebelahan di rumah kita.  Tidak menjaga tepi kain orang tetapi menghulurkan tangan tanda kasih sayang dan ikhlas.  Bersopan santun bila bertutur.  Percakapan yang lembut dan tidak secara melulu terutamanya kepada pemimpin dalam sebuah organisasi.  Menjadikan teladan yang baik kepada yang lebih kecil.  Tidak mengeluarkan kata-kata kesat.  Fikir sebelum bertindak.  Berlakuan adil.   Tidak berat sebelah.  Tegas pendirian dan tidak mudah dipengaruhi oleh sesuatu pihak.  Sifat-sifat diatas merupakan orang yang bersopan santun. "},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--ओढ फुटो (तुटो) किंवा खोकाळ फुटो/ शेंडी तुटो की तारंबी तुटो","answer":"कोणत्याही परिस्थितीत काम तडीस नेणे."},{"question":"ඥානපිත් සම්මානය (Jnanpith Award) යනු කුමක්ද?","answer":"1961 දී ටයිම්ස් ඔෆ් ඉන්ඩියා(Times of India) කණ්ඩායමේ සාහු ශාන්ති ප්‍රසාද් ජේන්(Sahu Shanti Prasad Jain) විසින් ඥානපිත් සම්මානය(Jnanpith Award) ආරම්භ කරන ලදී. ඥානපිත් සම්මානය(Jnanpith Award) යනු ඉන්දීය රජය විසින් ඉන්දියානු කතුවරුන්ට පිරිනමන ඉන්දියාවේ ඉහළම සාහිත්‍ය සම්මානයයි. ලේඛකයා ඉන්දීය ව්‍යවස්ථාවෙන් පිළිගත් භාෂාවකින් ලියන ඉන්දියානු පුරවැසියෙකු විය යුතුය. ලේඛකයාට රුපියල් ලක්ෂ 11 ක මුදල් ත්‍යාගයක් සහ සරස්වතී දේවියගේ ප්‍රතිමාවක් ලැබේ."},{"question":"Maxuu ardaygu dhanbaal qorista u faa'idaysa? ","answer":"Dhanbaal qorista waxa ay ardaygu ufaa’ideynaysaa in uu hergaliyo astaynta afka iyo far waa weyney siinta. "},{"question":"Inona ny fanalavana ny SeFaFi?","answer":"Ny fanalavana ny SeFaFi dia: Sehatra Fanaraha-maso ny Fiainam-pirenena."},{"question":"வினா: இந்தியாவின் தேசிய நதி?","answer":"விடை: கங்கை."},{"question":" \\"Iray amin'ireo mpanoratra tantara an-tsehatra sy poeta malaza indrindra i William Shakespeare.\\" Inona no safidy diso ho an'i William Shakespeare?1-William Shakespeare dia mpanoratra tantara an-tsehatra sy poeta.2-William Shakespeare dia iray amin'ireo mpanoratra malaza indrindra amin'ny tantara.3-William Shakespeare no lehilahy voalohany teny amin'ny volana.","answer":" Ny safidy diso ho an'i William Shakespeare dia 3. William Shakespeare no lehilahy voalohany teo amin'ny volana"},{"question":"Mpụ Anambra: Ọkụ latrịk adọgbuola onye a na-eche na ọ bịara izu wayaOtụtụ ndị Naijiria na-atụ arịrị okpokpo ụgwọ ndị PHCN na-enye ha kwụọ kwa ọnwaAkụkọ si n'obodo Ezinifite dị n'okpuruọchịchị Aguata apụta na-ekwu na ọkụ larịk adọgbuola otu nwoke a na-eche na ọ bụ onye ohi waya.Ọnụ na-ekwuchitere ndị uweojii n'Anambra steeti bụ  Haruna Mohammed kwuru na ebe elekere asaa nke ụtụtụ taa ka ndị nchekwa ime obodo wetara mkpesa n'ụlọọrụ ndị uweojii.Ndị nchekwa ahụ kwuru na ha hụrụ onye a na-eche na ọ gara izu waya na-enye ọkụ mana chi ya rapụtara ya dịka waya gbara ma dọgbuo ya.Mgbe onyeisi ụlọọrụ uweojii dị n'Ezinifite Aguata na ndị otu ya kpọgara nwa amadị a ụlọọgwụ, dibia bekee kwuru na ọ nwụọla.Ka ọ dị ugbua akpọkuola ụlọọrụ \\"Enugu Electricity Distribution Company\\", see ozu ahụ foto ma bụga ya n'ụlọozu maka nyocha.Haruna kwuru na ndị uweojji ka na-eme nyocha ịchọpụta onye nwa amadị a bụ nakwa ihe niile gbasara ọdachị a.","answer":"Ọkụ latrịk adọgbuola onye a na-eche na ọ bịara izu waya"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Sungai yang tajam, terdapat cari di Pahang, Malaysia sahaja?","answer":"Jawapannya ialah Sungai Lembing. Sungai Lembing merupakan sebuah pekan yang terletak di daerah Kuantan, Pahang. Pekan ini dibangunkan sebagai kawasan perlombongan bijih timah pada 1900-an. Pekan ini mengalami kemerosotan selepas penutupan lombong bijih timah pada 1987. Pihak kerajaan telah dijadikan sebagai kawasan tarikan pelancongan dengan pembinaan Muzium Sungai Lembing pada tahun 2001.Sungai Lembing menjadi jawapan untuk teka-teki ini kerana perkataan 'lembing' pada namanya. Lembing ialah sejenis senjata, yang digunakan untuk memburu dan berperang semenjak zaman kuno lagi. Ia terdiri daripada hulu atau pemegang, biasanya diperbuat daripada kayu dan mempunyai hujung yang tajam dipanggil kepala. Hujung yang tajam itu mungkin juga adalah dari hujung kayu itu sendiri (contohnya lembing buluh) atau diikatkan bersama bahan yang lain kepada hulu tersebut. Lembing yang paling biasa dibuat ialah lembing yang mempunyai kepala yang diperbuat daripada besi, berbentuk seperti pisau pendek dan digunakan untuk tikaman."},{"question":"Escribe el evento más importante del texto : Participó en cinco Juegos Olímpicos de Verano entre los años 1976 y 1992, obteniendo dos medallas, oro en Moscú 1980 y bronce en Seúl 1988. Ganó siete medallas en el Campeonato Mundial de Yudo entre los años 1979 y 1989, y diecisiete medallas en el Campeonato Europeo de Yudo entre los años 1976 y 1988.","answer":"Que gracias a su esfuerzo, perseverancia y constancia a logrado todo esto. "},{"question":"Šlapias rankšluostis išdžiūsta, kai paliekama saulėje. Koks procesas vyksta, kad tai įvyktų?  Pasirinkimai: (A). tirpimas.  (B). virimo.  (C). kondensacija.  (D) garinimas.","answer":"(D) garinimas"},{"question":"ചോദ്യം: തിരുവിതാംകൂർ സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് ദിവാനായി നിയമിതനായത് ആരാണ്? ഉത്തരം:","answer":"പി.രാജഗോപാലാചാരി."},{"question":"What are the current challenges and limitations of AI?","answer":"Despite its remarkable progress, AI still faces several challenges:Explainability and interpretability: Many AI models are complex and difficult to understand, making it challenging to explain their decisions and trust their outputs.Bias and fairness: AI algorithms can perpetuate biases present in the data they are trained on, leading to discriminatory outcomes.General intelligence: Current AI systems are typically good at specific tasks but cannot adapt and learn across different domains like a human.Safety and security: AI systems can be vulnerable to manipulation and attack, posing potential risks.Ethical considerations: AI raises various ethical questions, such as job displacement, privacy concerns, and the potential for misuse."},{"question":"Mục tiêu nghề nghiệp của bạn là gì?","answer":"Tôi muốn phát triển hơn nữa các kỹ năng chuyên môn cho công việc này. Tôi xác định đây là công việc yêu thích và muốn gắn bó lâu dài"},{"question":"నాసా ఎక్కడ ఉంది?","answer":"నాసా నార్త్ అమెరికాలో ఉంది. నాసా అమెరికా సంయుక్త రాష్ట్ర ప్రభుత్వానికి చెందిన నేషనల్ ఏరోనాటిక్స్, స్పేస్ అడ్మినిస్ట్రేషన్ అనే సంస్థను సంక్షిప్తంగా నాసా అని వ్యవహరిస్తూంటారు. ఇది జూలై 1958 29 న స్థాపించబడింది. దీని వార్షిక బడ్జెట్ 2007లో 16.8 బిలియన్ అమెరికన్ డాలర్లు. అంతరిక్ష ప్రాజెక్టులు మాత్రమే కాకుండా మిలిటరీ అంతరిక్ష విశ్లేషణకు ఈ సంస్థ ద్వారా చేపడుతున్నారు. దీని ప్రధాన కేంద్రం వాషింగ్టన్లో గలదు."},{"question":"விவசாயிகள் தினம் எப்போது?","answer":"விவசாயிகள் தினம் டிசம்பர் 23"},{"question":"Paano gumawa ng tuple sa Python?","answer":"Sundan ang sumusunod na codes sa Python para makagawa ng tuple:tup = ('Ito', 'ay', 'isang', 'tuple)print(tup)Ang \\"tup\\" variable ang tuple na may lamang apat na strings. Ang \\"print(tup)\\" statement naman ay piniprint ang laman ng tup variable."},{"question":"Nakakahawa ba ang dengue?","answer":"Hindi nakakahawa ang dengue. Kadalasang nakukuha ang dengue mula sa kagat ng isang uri ng lamok na tinatawag na \\"Aedes aegypti\\". Maari rin itong makuha mula sa pagsasalin ng dugo. Maliban sa dalawang paraang ito, hindi mo makukuha ang dengue mula sa isang taong may sakit na ito."},{"question":"De que parte do Atlântico Norte vem o bacalhau?","answer":"O chamado bacalhau \\"original\\" ou \\"verdadeiro\\" é da espécie Gadus morhua, encontrado principalmente na costa noroeste da Europa (da Baía da Biscaia até ao Oceano Ártico, incluindo o Mar Báltico, o Mar do Norte, o Mar das Hébridas, áreas em redor da Islândia e Mar de Barents), mas também ao largo de ambas as costas da Gronelândia e nas costas dos EUA e Canadá ao norte do Cabo Hatteras."},{"question":"Mitovy hevitra ve ireto fehezanteny roa manaraka ireto: \\"Milalao eo an-tokontany ireo ankizy kely.\\" sy \\"Ireo ankizy kely no milalao eo an-tokontany.\\"","answer":"Mitovy hevitra ireo fehezanteny ireo, samy milaza ireo fehezanteny ireo fa misy ankizy kely milalao eo an-tokontany."},{"question":"வினா: இந்தியாவில் தேசிய பெண் குழந்தைகள் தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?","answer":"விடை: 24 ஜனவரி"},{"question":"Ilẹ̀ọba Aṣọ̀kan","answer":"Ilẹ̀ọba Aṣọ̀kan Brítánì Olókìkí àti Írẹ́lándì Apáàríwá ti a mo si Ilẹ̀ọba Aṣọ̀kan, UK tabi Britani jẹ́ orílẹ̀-èdè ní Europe. Nínú bodè rẹ̀ ni a ti rí erékùsù Brítánì Olókìkí, apá ìlàoòrùn-àríwá erékùsù Irẹlandi àti ọ̀pọ̀ àwọn erékùsù kékéèké. Irẹlandi Apáàríwá nìkan ni apá Ilẹ̀ọba Ìsọ̀kan tó ní bodè mọ́ oríilẹ̀ pẹ̀lú Orílẹ̀-èdè Olómìnira ilẹ̀ Irẹlandi."},{"question":"O que significa o termo “piano”?","answer":"Execução suave. Piano é definido como o nível de som quando a música é tocada suavemente."},{"question":"Complete o seguinte extrato: A MS 13 (como é abreviado seu nome) é uma gangue que começou nos anos 80 com imigrantes fugitivos da","answer":"Guerra Civil de El Salvador, instalados nas áreas de baixa renda de Los Angeles. Porém, esse fluxo de imigrantes buscando emprego e moradia não foi bem recebido pela população local (mais precisamente pelas gangs já existentes) e acabaram inicialmente tornando-se vítima da violência das gangues já existentes."},{"question":"Ош шаарынын бермети байлыктары( баалуулуктары) деп эмнелерди эсептейсиз?","answer":"Ош шаарынын берметтери шаардын ортосундагы жайгашкан Сулайман тоосу, шаардын ортосунан агып өткөн Ак-Буура дарыясы, Мажүрүм тал дарагы ж.б.у.с"},{"question":"¿Cómo se contrae el ADN del ARN? Teniendo en cuenta la pregunta anterior, escriba un contexto que contenga la respuesta. Puede ser de 1 a 20 frases.","answer":"El ADN se contrae en el proceso de transcripción, durante el cual se sintetiza una molécula de ARN a partir de una secuencia específica de ADN. Este proceso es esencial para la expresión de los genes y la síntesis de proteínas en una célula. Durante la transcripción, la enzima ARN polimerasa se une a la secuencia de ADN y utiliza una de las hebras como molde para sintetizar una cadena complementaria de ARN. A medida que la ARN polimerasa se mueve a lo largo del ADN, la cadena de ARN recién sintetizada se forma a través del emparejamiento de bases: adenina (A) con uracilo (U) en ARN, citosina (C) con guanina (G). Una vez completada la transcripción, el ARN se separa del ADN y se dirige a realizar su función específica en la célula, ya sea como ARN mensajero (ARNm) para la síntesis de proteínas o en otras funciones reguladoras."},{"question":"பெரியார் என்றவுடன் நினைவுக்கு வருவது ……………அ) அமைதிஆ) பகுத்தறிவுஇ) கோபம்ஈ) முதுமை","answer":"ஆ) பகுத்தறிவு"},{"question":"அகலாது அணுகாது தீக்காய்வார் போல்கஇகல்வேந்தர்ச் சேர்ந்து ஒழுகுவார் – இக்குறட்பாவில் பயின்று வரும் அணியை விளக்குக.","answer":"அணி விளக்கம் :ஒரு பொருளின் தொழில் அல்லது செயல் காரணமாக அமையும் உவமை தொழில் உவமை எனப்படும்.சான்று :அகலாது அணுகாது தீக்காய்வார் போல்கஇகல்வேந்தர்ச் சேர்ந்து ஒழுகுவார் – குறட்பா.உவமை : தீயில் குளிர் காய்பவர் போல.உவமேயம் : அரசனைச் சார்ந்திருப்பவர் விலகாமலும் நெருங்காமலும் நடந்துகொள்ள வேண்டும்.அணிப்பொருத்தம்:அரசனைச் சார்ந்து இருப்பவர் குளிர்காய்பவர்களைப் போல தீயிலிருந்து அகலாது அணுகாது இருத்தல் வேண்டும். இதில் அகழுதல், அணுகுதல் போன்ற தொழில் ஒப்புமை எதிர்மறையில் வந்துள்ளதால் தொழில் உவமை எனப்படும்."},{"question":"Ano ang syntax ng if-else statement sa Java code?","answer":"Sundin lamang ang sumusunod na syntax ng if-else statement sa Java:if (condition) {  // statements}"},{"question":" विद्यालय शिक्षाको फलामे ढोका भनेर चिनिने प्रवेशिका ( एसएलसी ) परीक्षाको मूल्यांकन पद्धतिमा कहिलेदेखि ग्रेडिङ्गसिस्टमको व्यवस्था गरिने भएको छ ?","answer":" वि ।सं २०७१"},{"question":"1917 में जारशाही का पतन रूस में क्यों और कैसे हो हुआ ?","answer":"प्रथम विश्व युद्ध के कारण रूस में जर्मन विरोधी भावनाएँ चरम पर थीं। इसके अलावा, ज़ारिना एलेक्जेंड्रा के जर्मन मूल और गरीब सलाहकारों ने निरंकुशता को अलोकप्रिय बना दिया। रूस को समुद्र तट पर चौंकाने वाली हार का सामना करना पड़ा और लाखों लोग हताहत हुए। दुश्मन को कोई फायदा न हो इसके लिए रूसी सेना ने फसलें और इमारतें नष्ट कर दीं। इससे लाखों शरणार्थी पैदा हुए। इस स्थिति के लिए ज़ार को कोसा जा रहा था. भोजन की कमी के कारण लोग भोजन के लिए दंगे करने लगे। रूसी सेना ने भी अपनी वफादारी बदल दी और क्रांतिकारियों का समर्थन करना शुरू कर दिया।22 फरवरी को नेवा नदी के बाएं किनारे के मजदूरों के प्रति सहानुभूति प्रकट करते हुए दाहिने किनारे की एक फैक्ट्री में तालाबंदी कर दी गई। महिलाओं ने हड़ताल का नेतृत्व किया। सरकार ने कर्फ्यू लगा दिया. बाद में सरकार ने ड्यूमा को निलंबित कर दिया जिसके परिणामस्वरूप तीव्र विरोध हुआ। प्रदर्शनकारियों ने पुलिस मुख्यालय में तोड़फोड़ की और रोटी, मजदूरी, बेहतर घंटे और लोकतंत्र के बारे में नारे लगाए।सरकार ने घुड़सवार सेना बुलाई लेकिन उन्होंने प्रदर्शनकारियों पर गोली चलाने से इनकार कर दिया। सैनिक और हड़ताली कर्मचारी उस इमारत में 'सोवियत' या 'काउंसिल' बनाने के लिए एकत्र हुए जहां ड्यूमा की बैठक हुई थी। यह पेत्रोग्राद सोवियत था। अगले ही दिन, जब एक प्रतिनिधिमंडल ज़ार से मिलने गया, तो सैन्य कमांडरों ने ज़ार को पद छोड़ने की सलाह दी। सोवियत नेताओं और ड्यूमा नेताओं ने देश को चलाने के लिए एक अस्थायी सरकार का गठन किया। इस प्रकार फरवरी 1917 में ज़ारिस्ट निरंकुशता का पतन हो गया।"},{"question":"Question: The pores in a leaf through which respiratory exchange of gases takes place are –a. Xylemb. Stigmac. Lenticelsd. StomataAnswer:","answer":"Answer: (d)Stomata are the pores present on the leaf surface through which respiratory exchange of gases take place. Xylem transports water and minerals in plants. Lenticels are pores found on epidermis. Stigma is a part of the female reproductive part of a flower."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Hà Nội vào thu, chắc hẳn ai cũng thấy lòng khoan khoái khi chạy xe ở những con đường rợp bóng cây xanh như phố Hoàng Diệu hay đường Thanh Niên. Nhưng nếu muốn xoá tan mọi buồn phiền thì chắc chắn bạn phải đến trải nghiệm cung đường \\"huyền thoại\\" mang tên Phan Đình Phùng.","answer":"Ngay từ những ngày chớm thu, tôi nghe phong thanh trên mạng xã hội người ta đổ xô đi tận hưởng check-in nhiều lắm. Nó thôi thúc tôi phải chạy đi kiểm nghiệm ngay. Quả thật cung đường này chính là điểm nhấn tạo dấu ấn khó phai khi nhắc đến trời thu năm nay, bởi đâu chỉ có mỗi thơ mộng mà nó còn khiến bất cứ ai ghé đến cũng phải bật cười."},{"question":"Apakah maksud \\"beranggar pena\\"?","answer":"Ia bermaksud berbantahan melalui tulisan."},{"question":"أول من وضع رسوماً بالغة الدقة للعين وأجزاءها وأطلق عليها اسماءً لازالت تسمى بها حتى الآن كالشبكية والقرنية والسائل المائي والسائل الزجاجي هو الطبيب العربي…؟","answer":"ابن الهيثم"},{"question":"A = {1, 2, 3, 4, 5} మరియు A, B లు సమసమితులైతే n(B) విలువ ఎంత ?","answer":"n(A) = n(B) = 5"},{"question":"Ngiyogiya ngiqephuze,Ngihay' izibongo.Ngingqabashiye ngihalalise ngokuqhashambulaSengiphumelel' ukufez' ezeminyak' izifisoNezinhloso zami ngelokujaja ilanga.Senginqwanjiswe umnqwamb' oqavile.Sengiyikazel' iminyezane yakomfundo.Ngiyogiya ngiqephuze.Ngigiye ngiqephuze ngiqeketh' izindabaNgigiye ngilokoth' amagam' angalokothwayoAlab' abayibekil' induk' ebandla.Abachathazil' emagulen' abo ezangqondo'Ze ngiqwal' eqonsayo imimango.Ngiyogiya ngiqephuze.Ngigiye kuyiyize omame nezalukazi.Besho bempongoloza ngamaphimbo emizwilili.Usho mfo kaShandu ukuth' uyalazi leliBhobhodleyana lakoMshibe.Usho liphekwe kweyakh' imbizaUgiye kanye nalo ngaphimbo linyeNingqabashiye ze nakwabezay' ixoxw' indaba.Tomula imvumelwano sigcino etholakala , ubhaleimigqa ephelele, bese udwebela imvumelwano.","answer":"Besho bempongoloza ngamaphimbo emizwililiUsho mfoka Shandu ukuthi leli"},{"question":"Ity misy ampahan-dahatsoratra: \\"Betsaka ny zavatra manpangetaheta ny vahoakan'i Toamasina hoy ny mpandrindram-paritry ny \\"pro Siteny\\" Toamasina.\\"Ahoana hoy ny mpandrindram-paritry ny \\"pro Siteny\\" Toamasina?","answer":"Betsaka ny zavatra manpangetaheta ny vahoakan'i Toamasina hoy ny mpandrindram-paritry ny \\"pro Siteny\\" Toamasina."},{"question":"Firy ny laharana manaraka ny enina ?","answer":"fito ny laharana manaraka ny enina "},{"question":"Đoạn trích Nguyên Hồng – nhà văn của những người cùng khổ cho em hiểu thêm gì về nội dung đoạn trích Trong lòng mẹ?","answer":"Đoạn trích Nguyên Hồng – nhà văn của những người cùng khổ cho em hiểu thêm về nội dung đoạn trích Trong lòng mẹ:- Mồ côi cha từ năm 12 tuổi, mẹ đi bước nữa và phải đi làm ăn xa. Vì những định kiến khiến mẹ không thể được ở gần Nguyên Hồng. → Hoàn cảnh sống đã khiến tác giả Nguyên Hồng thiếu thốn tình thương trầm trọng được thể hiện trong đoạn trích.- Ông dễ thông cảm với những người bất hạnh.→ Thấu hiểu rõ hơn sự cảm thông, tình yêu lớn lao của Nguyên Hồng dành cho người mẹ đáng thương.- Tất cả những hình ảnh, chi tiết được thuật lại trong đoạn trích đều xuất phát từ thực tế cuộc sống của Nguyên Hồng, từ cảm xúc chân thật."},{"question":"Do you remember when we were reading https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%B8%E0%B0%BE%E0%B0%B9%E0%B1%86%E0%B0%AC%E0%B1%8D%E2%80%8C%E0%B0%AA%E0%B1%87%E0%B0%9F%E0%B1%8D%20%28%E0%B0%B5%E0%B1%87%E0%B0%B2%E0%B1%8D%E0%B0%AA%E0%B1%82%E0%B0%B0%E0%B1%8D%29 the other day? It started sth like document_plaintext[:100].. Can you continue it for up to another 1000 characters?","answer":"ల్పూర్ నుండి 5 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన ఆర్మూర్ నుండి 11 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది.గణాంకాలు2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 93 ఇళ్లతో, 387 జనాభాతో 385 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 192, ఆడవారి సంఖ్య 195. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 48 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 0. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 570877[2].పిన్ కోడ్: 503307.విద్యా సౌకర్యాలుగ్రామంలో ప్రభుత్వ ప్రాథమిక పాఠశాల ఒకటి ఉంది.సమీప బాలబడి, మాధ్యమిక పాఠశాల‌లు పచ్చల నడ్కుడలోను,  ప్రాథమికోన్నత పాఠశాల జానకంపేట్లోనూ ఉన్నాయి.సమీప జూనియర్ కళాశాల, ప్రభుత్వ ఆర్ట్స్ / సైన్స్ డిగ్రీ కళాశాల ఆర్మూర్లోను, ఇంజనీరింగ్ కళాశాల చేపూర్లోనూ ఉన్నాయి. సమీప వైద్య కళాశాల హైదరాబాదులోను, పాలీటెక్నిక్‌ నిజామాబాద్లోను, మేనేజిమెంటు కళాశాల ఆర్మూర్లోనూ ఉన్నాయి. సమీప వృత్తి విద్యా శిక్షణ పాఠశాల నిజామాబాద్లోను, అనియత విద్యా కేంద్రం వేల్పూర్లోను, దివ్యాంగుల ప్రత్యేక పాఠశాల ఆర్మూర్ లోనూ ఉన్నాయి.వైద్య సౌకర్యంప్రభుత్వ వైద్య సౌకర్యంసమీప ప్రాథమిక ఆరోగ్య ఉప కేంద్రం గ్రామం నుండి 5 కి.మీ. లోపు దూరంలో ఉంది. సంచార వైద్య శాల గ్రామం నుండి 5 కిమీ. "},{"question":"வினா:கோடைமழை கதை வாயிலாக விளக்கப்படும் மனித நேயப் பண்புகளை விளக்குக.","answer":"விடை:கோடை மழை கதை வாயிலாக விளக்கப்படும் மனித நேயப்பண்புகள்கதைமாந்தர்கள் : ஆறுமுகம் (முதியவர்), குழந்தை , பாபு (மருந்தக ஊழியர்), டாக்டர், நர்ஸ்.முன்னுரை :சாந்தாதத்தின் ‘கோடைமழை’ எனும் சிறுகதையில் மனைவி இறந்த துக்கம் தாளாது கணவனும் விஷமருந்தி போனதால் பச்சிளம் குழந்தையை முதியவர் ஆறுமுகம் வளர்க்கிறார். தள்ளாத வயதில் தனக்குப் பின் இக்குழந்தையின் நிலை என்ன ஆகுமோ என்று எண்ணி தத்துக் கொடுக்க முடிவு செய்கிறார். அவ்வாறு தத்துக் கொடுக்கும்போது ஏற்படுகின்ற மனித நேயப்பண்புகளை இக்கட்டுரை வாயிலாக அறியலாம்.மருத்துவமனையில் குழந்தை அழுதல்:விழிகளை அகலவிரித்து எந்தவித இலக்கும் இல்லாமல் அப்படியும் இப்படியும் பார்த்து கண்ணைச் சுழற்றி குழந்தை அழ ஆரம்பித்தது. இது போலவே அரை மணி நேரமாக அவஸ்திப்படும் குழந்தைக்குப் பசியா, காய்ச்சலா, அசதியா தெரியவில்லை என்று ஏங்குகிறார் முதியவர் ஆறுமுகம்.முதியவரின் புலம்பல் :குழந்தைக்கு ரெண்டு சொட்டு டீத்தண்ணீர் கொடுக்கனும் தானும் குடித்தால் தொண்டைக்கு இதமா இருக்கும். டீ விற்கும் பையனையும் உள்ளே விடமாட்டார்கள் வெளியே போய்விட்டு வந்தால் இடம் போய்விடும் என்ன செய்றது. பரபரத்து ஓடி வந்தும் பலன் இல்லை என்று தமக்குத் தாமே எண்ணிக் குழந்தையைத் தோளில் சரிசெய்து கொண்டு சமாதானம் ஆனார்.முதியவரின் பொறுமை :ஆஸ்பிட்டலில் வரிசை ஆமை வேகத்தில் சென்றதால் முதியவருக்கு அலுப்பு கூடியது. வீட்டுக்குப் போலாமா என்ற எரிச்சல் இரண்டு நாளா குழந்தைக்குக் கை வைத்தியம் பார்த்தும் பிடிபடல, தனியார் ஆஸ்பத்திரிக்கு போக வசதியும் இல்ல, மனுச ஆதரவும் இல்ல இன்னும் என்ன நடக்கப் போகுதோ பொறுமையாய் இருப்போம் காசா பணமா.முதியவரின் நிலைப்பாடு :அடப்பாவமே ஆண்டவன் கொடுத்த உசுரு தன்னையும் பார்த்துக் கொள்ள யாரும் இல்ல, தன்னையே தானும் பார்த்துக் கொள்ளவும் முடியல ஆயுசு பூராவும் இந்தக் குழந்தையோடு இந்தக் கிழடு அல்லாட வேண்டியது தான். உனக்கு நான் எனக்கு நீ என்றாகிவிட்ட நாதியற்ற அவஸ்தை, தகப்பனையும் பிள்ளையையும் பாதுகாக்க வேண்டிய வாரிசு நட்டாத்துல விட்டுட்டுப் போய்விட்டான். நாலு நாள் நல்ல காய்ச்சல் கட்டியவள் கண் மூடிய பின் தானும் குழந்தையை அனாதை ஆக்கிவிட்டுச் சென்றுவிட்டான்.முதியவரின் தனிமை :அனாதை ஆகிவிட்ட குழந்தையை எண்ணி முதியவரின் ஓயாத புலம்பல். ஆனால் தன் பிள்ளையைப் பிரிந்த துயரம் துளியும் இல்லை. அந்த அளவுக்கு வெறுப்பு. என்னையும் குழந்தையும் : தனியாக்கிட்டு போயிட்டானே என்ற கோபம். பாசம் பாசிபோல் மூடிவிட்டது. பிஞ்சுப் பிள்ளைக்கூட நினைக்காமல் பொண்டாட்டி மேல பாசம். எத்தனையோ ஆண்கள் மனைவியை இழந்து வாழல. இவனெல்லாம் ஒரு கோழை.மருத்துவரிடம் செல்லுதல் :மீண்டும் குழந்தை சினுங்க ஆரம்பித்துவிட்டது அப்போது உள்ளேயிருந்து ஒரு தாய் உள்ளேயிருந்து தன் தோளில் கோழிக்குஞ்சு போல் தூக்கிக் கொண்டு வந்தாள். அவளைப் பார்க்கவும் நினைக்கவும் முடியாமல் மூச்சு விடுவதை தவிர ஏதும் தெரியாமல் உள்ளே சென்றார்.மருத்துவரின் அறிவுரை :பெரியவரே! நெஞ்சில் சளி கட்டி இருக்கு அதான் காய்ச்சல் பயப்பட வேண்டாம் பக்குவமாய் பார்த்துக் கொண்டால் இரண்டு நாளில் சரியாகிவிடும் என்று கூறிவிட்டு மருந்து சீட்டு எழுதிக் கொடுத்தார்.நர்ஸ் நலம் விசாரித்தல் :ஏன் பெரியவரே உங்க கை இப்படி நடுங்குது. வீட்ல வேற யாரும் இல்லையா? என்று கேட்க பதில் கூற முடியாமல் ஊசி போட்ட குழந்தை வலியால் அழுவதை அணைத்துக் கொண்டு சிரிப்பை மட்டும் பதிலாக்கி விட்டு வெளியேறினார்.மருந்தகம் செல்லுதல் :வாங்கய்யா உட்காருங்க குழந்தைக்கு உடம்பு சரியில்லையா! ஆமாம் பாபு மூணு நாளா ரொம்ப கஷ்டப்படுது டாக்டர் ஊசி போட்டிருக்கார். மருந்து கொடுத்தா சரியாயிடும்னு சொன்னார். பாபு….. நான் மருந்து மட்டும் வாங்க வரல ரொம்ப நாளா சொல்லணும் நினைச்சேன். இப்பத்தான் நேரம் வந்தது. பாபு நான் ரொம்ப நாள் உசிரோட இருக்கணும்னு தான் ஆசை நெஞ்சில் உரம் இருந்தாலும் உடம்பு கேட்கனுமே? சாவோட மல்லுக்கு நிற்கிற வயசா இது முடியலப்பா. நாளைக்கு நீ அவங்கள கூட்டிட்டு வா.தாய் பாசம் :அம்மா என்கிற பாசம் தெரியாமல் இருக்க இது மட்டும் என்ன பாவம் செய்தது. பெண்ணோட பரிவும் பாசமும் ஒரு குழந்தைக்கு எவ்வளவு முக்கியம்னு இப்பதான் பாபு புரியுது. என் சுயநலத்துக்காக குழந்தையை அனாதையாக விட்டுட்டு போறது பெரிய பாவம். சரி பாபு கொஞ்சம் தாமதித்தாலும் மனசு மாறிடும் மருந்தும் குழந்தையுமாய் விடவிடுவென நடந்தார்.முதியவரின் குமுறல்கள் :பாபுவுடன் வந்தவர்களைப் பார்த்த போது பிள்ளை பாக்கியம், ஏக்கம், தவிப்பு, அத்தனையும் உணர்ந்த போது குழந்தையின் பாதுகாப்பு உறுதியானது. நெடுநாள் தயக்கத்துக்குப் பின் தன் முடிவுக்கு இரண்டாம் கருத்துக்கு இடமில்லை. நெருடல் எல்லாம் பிள்ளையைப் பிரிந்து இருக்க வேண்டுமே என்பதுதான் பெரியவருக்கு உறுத்தல்.பாபுவின் மனித நேயம் :ஐயா! இனிமேல் உங்களுக்குக் கவலை வேண்டாம். உங்களுடைய வேதனை எங்களால் தாங்க முடியல. நீங்க எங்க வாழ்க்கைக்குப் பெரிய நம்பிக்கை கொடுத்து இருக்கிங்க. நன்றி சொல்றதுக்கு பதிலா நான் உங்கிட்ட உதவி கேட்கிறேன் நீங்களும் குழந்தையைப் பிரிந்து இருக்காம எங்களோட வந்திருங்க தயங்காதீங்க.முதியவரின் தடுமாற்றம் :இறைஞ்சும் பாபுவைக் கண்டு தடுமாறினார். யாருக்கு யார் உதவி? எவ்வளவு பெரிய விஷயம் பாபு இப்போதைக்கு எனக்கு சாவு வராது பாபு கூறினார்.முடிவுரை:இக்காலக்கட்டத்தில் தன்னைப் பெற்ற தாய் தந்தையரை முதியோர் இல்லத்தில் விடும் ஆண்களைப் போல் இல்லாமல் தாய் தந்தையை இழந்த பச்சிளம் குழந்தையையும், முதியவரையும் அரவணைத்துத் தம் இல்லத்திற்கு அழைத்துச் செல்லும் பாபுவின் மனிதநேயப் பண்பு, கோடை மழை – கதை வாயிலாக அறிய முடிகிறது."},{"question":"महाभारतात गृहस्थ आश्रमाचे वर्णन कोणी कोणाला केले?उत्तर -","answer":"शंकराने पार्वतीला."},{"question":"නිකිණි යන්නෙහි අර්ථය කුමක්ද ?","answer":"නි- ගංගා, ඔයවල්.කිණ - ක්ෂීණගංගා, ඇළදොළ, ක්ෂීණ වන හෙවත් හිඳෙන කාලය, නිකිණි , නිකින්න ලෙස හැඳින්වේ.( මේ නිරුක්තිය මා අසා ගත්තේ, දැන උගත්, වැඩිහිටි ගම් වැසියෙකුගෙනි.)පැරණි පොත්වල නෙය නිකිම්නි ලෙස සටහන් වී ඇති බවට මතකයක් ඇත.මේ නිකිණි/ නිකින්න ගැන ලියවුණු කවියක්( මීට පෙරත් මෙවැනි විමසීමක මාමෙය පළ කළා.)යලට වල් වැදි දිවුල් මොර පලුදොරට වඩනා නිකින්නේමහට ගොවි බිම් වැවේ පිළියම්වේලි පාදන නිකින්නේහිතට සුව දෙන යුගාසන බණදේව කාරියි කෙරෙන්නේගමට සිරිසෙත් සාන්තිය දෙයිඉඩෝරේ මුත් නිකින්නේනිකිණි මසට වැව්වල දිය සිදීගෙන යන විට වැව් පතුල්වල වැවෙනා තණ කොළ යාය, නිකින්න නිල්ල යනුවෙන් හඳුන්වනු ලැබේ."},{"question":"Inona no loko ampiasaina matetika hanehoana ny fahadiovana sy ny tsy fananan-tsiny?a) volontanyb) Fotsyd) Maintye) Mena","answer":"b) Fotsy no loko ampiasaina matetika hanehoana ny fahadiovana sy ny tsy fananan-tsiny"},{"question":"Siapakah Perdana Menteri Malaysia yang keempat? ","answer":"Perdana Menteri Malaysia yang keempat ialah Tun Dr. Mahathir bin Mohamad (10 Jul 1925 - ). Beliau berkhidmat pada 16 Julai 1981 hingga 30 Oktober 2003. Beliau diberi gelaran \\"Bapa Pemodenan\\" kerana berjaya membangunkan Malaysia menjadi sebuah negara industri baru. Selain itu, beliau juga merupakan Perdana Menteri Malaysia yang ketujuh dan berkhidmat pada 10 Mei 2018 hingga 24 Februari 2020."},{"question":"Entrepreneur and Entrepreneurship?","answer":"\\"Entrepreneur\\" and \\"Entrepreneurship\\" are terms that are central to the world of business and innovation.1. Entrepreneur:   - An entrepreneur is an individual who creates, organizes, and operates a business or businesses, taking on greater than normal financial risks in order to do so.    - Entrepreneurs are often seen as innovators, sources of new ideas, goods, services, and business/or procedures.   - They play a key role in any economy, using the skills and initiative necessary to anticipate needs and bring good new ideas to market.2. Entrepreneurship:   - Entrepreneurship refers to the process of designing, launching, and running a new business, which typically starts as a small business, such as a startup company, offering a product, process, or service for sale or hire.   - It involves the capacity and willingness to develop, organize, and manage a business venture along with any of its risks to make a profit.   - The entrepreneurial process involves all the functions, activities, and actions associated with perceiving opportunities and creating organizations to pursue them.Both concepts are closely linked with innovation, risk-taking, and the ability to adapt and grow in varying economic climates. Entrepreneurs are often admired for their independence, creative problem-solving, and resilience, and entrepreneurship is increasingly recognized as a vital driver of economic growth and development."},{"question":"O que é um haiku?","answer":"O haiku é uma forma de poesia curta tradicionalmente japonesa. O haiku tradicional consiste em 17 \\"on\\" (sílabas), divididos por três versos de 5, 7 e 5 \\"on\\", respectivamente."},{"question":"திருக்குறள்:பொறையுடைமை அதிகாரம் குறள் எழுதி  விளக்கம் தருக.","answer":"பால்: அறத்துப்பால்.இயல்: இல்லறவியல்.அதிகாரம்: பொறையுடைமை.குறள் 151:அகழ்வாரைத் தாங்கும் நிலம்போலத் தம்மைஇகழ்வார்ப் பொறுத்தல் தலை.விளக்கம்:தன்மீது குழி பறிப்போரையே தாங்குகின்ற பூமியைப் போல் தம்மை இகழ்ந்து பேசுகிறவர்களின் செயலையும் பொறுத்துக் கொள்வதே தலைசிறந்த பண்பாகும்.குறள் 152:பொறுத்தல் இறப்பினை என்றும் அதனைமறத்தல் அதனினும் நன்று.விளக்கம்:அளவுகடந்து செய்யப்பட்ட தீங்கைப் பொறுத்துக் கொள்வதைக் காட்டிலும், அந்தத் தீங்கை அறவே மறந்து விடுவதே சிறந்த பண்பாகும்.குறள் 153:இன்மையுள் இன்மை விருந்தொரால் வன்மையுள்வன்மை மடவார்ப் பொறை.விளக்கம்:வறுமையிலும் கொடிய வறுமை, வந்த விருந்தினரை வரவேற்க முடியாதது அதைப் போல வலிமையிலேயே பெரிய வலிமை அறிவிலிகளின் செயலைப் பொறுத்துக் கொள்வது.குறள் 154:நிறையுடைமை நீங்காமை வேண்டின் பொறையுடைமைபோற்றி ஒழுகப் படும்.விளக்கம்:பொறுமையின் உறைவிடமாக இருப்பவரைத்தான் நிறைவான மனிதர் என்று உலகம் புகழும்.குறள் 155:ஒறுத்தாரை ஒன்றாக வையாரே வைப்பர்பொறுத்தாரைப் பொன்போற் பொதிந்து.விளக்கம்:தமக்கு இழைக்கப்படும் தீமையைப் பொறுத்துக் கொள்பவர்களை உலகத்தார் பொன்னாக மதித்துப் போற்றுவார்கள் பொறுத்துக் கொள்ளாமல் தண்டிப்பவர்களை அதற்கு ஒப்பாகக் கருத மாட்டார்கள்.குறள் 156:ஒறுத்தார்க்கு ஒருநாளை இன்பம் பொறுத்தார்க்குப்பொன்றுந் துணையும் புகழ்.விளக்கம்:தமக்குக் கேடு செய்தவரை மன்னித்திடாமல் தண்டிப்பவர்க்கு அந்த ஒரு நாள் மட்டுமே இன்பமாக அமையும் மறப்போம் மன்னிப்போம் எனப் பொறுமை கடைப் பிடிப்பபோருக்கோ, வாழ்நாள் முழுதும் புகழ்மிக்கதாக அமையும்.குறள் 157:திறனல்ல தற்பிறர் செய்யினும் நோநொந்துஅறனல்ல செய்யாமை நன்று.விளக்கம்:பிறர் செய்திடும் இழிவான காரியங்களுக்காகத் துன்பமுற்று வருந்தி, பதிலுக்கு அதே காரியங்களைச் செய்து பழி வாங்காமலிருப்பதுதான் சிறந்த பண்பாகும்.குறள் 158:மிகுதியான் மிக்கவை செய்தாரைத் தாந்தம்தகுதியான் வென்று விடல்.விளக்கம்:ஆணவங் கொண்டு அநீதி விளைவிப்பவர்களை, நாம் நம் பொறுமைக் குணத்தால் வென்று விடலாம்.குறள் 159:துறந்தாரின் தூய்மை உடையர் இறந்தார்வாய்இன்னாச்சொல் நோற்கிற் பவர்.விளக்கம்:எல்லை கடந்து நடந்து கொள்பவர்களின் கொடிய சொற்களைப் பொறுத்துக் கொள்பவர்கள் தூய்மையான துறவிகளைப் போன்றவர்கள்.குறள் 160:உண்ணாது நோற்பார் பெரியர் பிறர்சொல்லும்இன்னாச்சொல் நோற்பாரின் பின்.விளக்கம்:பசி பொறுத்து உண்ணாநோன்பு இருக்கும் உறுதி படைத்தவர்கள்கூடப் பிறர்கூறும் கொடுஞ்சொற்களைப் பொறுத்துக் கொள்பவர்களுக்கு, அடுத்த நிலையில் தான் வைத்துப் போற்றப்படுவார்கள்."},{"question":"Saan kilala ang Liliw, Laguna?","answer":"Kilala ang Liliw, Laguna sa mga tsinelas nito. Itinawag ang bayan bilang Tsinelas Capital ng Laguna, at ipinagdiriwang ang Tsinelas Festival rito tuwing Abril. Dinadayo rin rito ang St. John the Baptist Church na kilala dahil sa baroque na arkitektura nito."},{"question":"السؤال: من أوّل من آمن بدعوة الإسلام من الصحابة الكرام؟","answer":"الجواب: أبو بكرٍ الصديق رضي الله عنه."},{"question":"Fẹ́mi Branch","answer":"Fẹ́mi Babáfẹ́mi Branch ni wọ́n bí ní ọjọ́ Kẹrìnlá oṣù Karùn ún, ọdún 1970 (14-5-1970). Jẹ́ òṣèré Orí-ìtàgé, Yorùbá àti Gẹ̀ẹ́sì,olùkọ̀tàn àti akọ ewì àpilẹ̀kọ , adarí eré àti olùgbéré-jáde ọmọ orílẹ̀-èdè NàìjíríàWọ́n bí Fẹ́mi ní ìlú Ṣàgámù ní ìpínlẹ̀ Ìpínlẹ̀ Ògùn, sínú ẹbí Ọ̀ṣúnkọ̀yà ní ọdún 1970. Ṣùgbọ́n wọ́n ṣẹ̀ wá láti ìlú Odòṣẹ̀ńbora ní agbègbè ìjọba ìbílẹ̀ Ilá Oòrùn Ìjẹ̀bú. Ó lọ sí ilé-ẹ̀kọ́ alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ́ Satellite Town ní agbègbè ìjọba ìbílẹ̀ Amúwó Ọ̀dọ̀fin,ní Ìpìlẹ̀ Èkó, ṣáájù kí ó tó lọ sí ilé-ẹ̀kọ́ Girama Airforce ní Ìkejà. Lẹ́yìn èyí ni ó lọ sí ilé-ẹ̀kọ́ Ifáfitì Ọbáfẹ́mi Awólọ́wọ̀ níbití ó ti ó ti gba ìwé ẹ̀rí akọ́kọ́ nínú ìmọ Eré Oníṣe."},{"question":"प्राचीन भारताच्या इतिहासात किती प्रकारचे विवाह प्रचलीत होते ?","answer":"प्राचीन भारताच्या इतिहासात आठ (8) प्रकारचे विवाह प्रचलीत होते  "},{"question":"ঘরের মধ্যেই ড্রাইভিং শেখা সম্ভব— কথাটি ব্যাখ্যা কর।","answer":"প্রশ্নে ঘরের মধ্যে ড্রাইভিং শেখা বলতে ভার্চুয়াল রিয়েলিটি প্রযুক্তি ব্যবহার করে ড্রাইভিং প্রশিক্ষণকে বোঝানো হয়েছে। ভার্চুয়াল রিয়েলিটি প্রযুক্তিতে কম্পিউটার ও বিভিন্ন যন্ত্রপাতির সাহায্যে হুবহু গাড়ি চালানোর সময় চারপাশে থাকা শহরের পরিবেশ বা ব্যস্ত সড়কের একটি কৃত্রিম দৃশ্য তৈরি করা হয়। রাস্তায় ড্রাইভিং শেখার ক্ষেত্রে যেমন- নানা রকম দুর্ঘটনার ঝুঁকি থাকে, এক্ষেত্রে তার কোনো সম্ভাবনা নেই। কেননা ডাইভিং প্রশিক্ষণ গ্রহণকারী ভার্চুয়াল রিয়েলিটির যে পরিবেশে গাড়ি ড্রাইভিং শিখছেন সেটি মোটেই কোনো বাস্তব পরিবেশ নয়। তাই এখানে দুর্ঘটনার কোনো ঝুঁকি নেই। সুতরাং নিশ্চিতভাবে ঘরের মধ্যেই ভার্চুয়াল রিয়েলিটি প্রযুক্তি ব্যবহার করে নিরাপদে ড্রাইভিং প্রশিক্ষণ নেয়া সম্ভব।"},{"question":"Inona avy ireo olana lehibe amin'ny fifandraisana iraisam-pirenena mifandraika amin'ny fiovan'ny toetr'andro?","answer":"Ny olan'ny fiovaovan'ny toetr'andro dia ny fampihenana ny entona mandatsa-dranomaso, ny fampifanarahana amin'ny fiovan'ny toetr'andro, ny famatsiam-bola ny tetezamita amin'ny angovo madio, ary ny fiaraha-miasa iraisam-pirenena hanatrarana ny tanjon'ny fiovan'ny toetr'andro.Fifanarahana momba ny toetr'andro Paris.Ireo fanontaniana sy valiny ireo dia manome fahatakarana ny sasany amin'ireo lafiny lehibe amin'ny politika iraisam-pirenena. Aza misalasala manontany fanontaniana manokana hafa raha manana ianao."},{"question":"Ang isang sasakyan ay bumibiyahe sa bilis na 75 kilometro bawat oras. Ilang metro ang tinatahak ng sasakyan sa loob ng isang minuto?","answer":"1250 metro bawat minuto."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਃ ੧ ॥ਨ ਦੇਵ ਦਾਨਵਾ ਨਰਾ ॥ ਨ ਸਿਧ ਸਾਧਿਕਾ ਧਰਾ ॥ਅਸਤਿ ਏਕ ਦਿਗਰਿ ਕੁਈ ॥ਏਕ ਤੁਈ ਏਕ ਤੁਈ ॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 143 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਨਾਹ ਦੇਵਤੇ, ਨਾਹ ਦੈਂਤ, ਨਾਹ ਮਨੁੱਖ, ਨਾਹ ਜੋਗ-ਸਾਧਨਾਂ ਵਿਚ ਪੁੱਗੇ ਜੋਗੀ, ਨਾਹ ਜੋਗ-ਸਾਧਨ ਕਰਨ ਵਾਲੇ, ਕੋਈ ਭੀ ਧਰਤੀ ਤੇ ਨਾਹ ਰਿਹਾ ।ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਹੋਰ ਦੂਜਾ ਕੌਣ ਹੈ ? ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ, ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਇਕ ਤੂੰ ਹੀ ਹੈਂ, ਇਕ ਤੂੰ ਹੀ ਹੈਂ ।੨।\\""},{"question":"Como é que o livro \\"O Alquimista\\" inspirou leitores globalmente?","answer":"\\"O Alquimista\\" transcendeu fronteiras culturais, motivando leitores com a sua mensagem de autodescoberta e perseverança. A história de Santiago ressoa universalmente, incentivando leitores a abraçar a sua jornada única em busca de propósito e realização."},{"question":"Ayıplı araç için nereye başvurulur?","answer":"Ayıplı araç davası eğer oto galeriye karşı açılır ise tüketicinin bulunduğu yer tüketici mahkemesinde açılabilir. Ancak şahıstan alınan ayıplı araçlar için açılacak davalarda yetkili mahkeme daha doğru bir ifade ile davanın açılacağı mahkeme ayıplı aracın alındığı kişinin yerleşim yeri mahkemesi olacaktır."},{"question":"Linus Torvalds akagadzira uye akanyora chii?","answer":"Linus Torvalds akagadzira uye akanyora iyo Linux inoshanda system kernel. Linux ndeye yemahara uye yakavhurika-sosi yekushandisa sisitimu inoshanda seyakakosha chikamu cheakawanda akasiyana Linux kugovera (kana \\"distros\\"). Torvalds akatanga kuvandudzwa kweLinux mukutanga 1990s, uye yave iri kushandiswa zvakanyanya uye ine simba rekushandisa sisitimu, kunyanya munzvimbo dzeseva uye akasiyana akadzamidzirwa masisitimu."},{"question":"कति वा पाण्डवा भद्र खट्वाखुरमितास्त्रयः |एवमुक्त्वा जडः कश्चिद् दर्शयत्यङ्गुलिद्वयम् ||","answer":"अर्थ : सद्गृहस्था, पांडव किती [होते] [यावर] एका मूर्खाने खाटेच्या खुरांइतके तीन, असे म्हणून दोन बोटे दाखवली."},{"question":"Sheeg Cabdi Rashiid Cali Sharmarke Sanadkii Uu Dhashay?","answer":"Cabdi Rashiid Cali Sharmarke Wuxu Dhashay Sanadkii 1919, Isla Sanadkaan Waxa Dhashay Maxamed Siyaad Barre Alla Yaa Raxma Labadaba Aamiin."},{"question":"Patikrinkite žemiau pateiktą eilutę ir atsakykite į klausimą, pateiktą toje pačioje kalba, kaip ir eilutė:  Perėjimas: Gyvendamas kanalizacijoje ir vedantis vienintelį karą prieš organizuotą nusikalstamumą, jo vienintelis draugas yra senas alkoholikas, vardu Šake'as, buvęs scenos aktorius, kuris kalba rimu dėl nepaaiškinamų priežasčių. Dabar oficialiai paskelbtas mirusiu. Kastelis atisikele iš kapo ir žudo mafijozus, kur tik juos randa. Dėl jo karo prieš mafiją, mafijos šeimos susilpnėjo, priverčiant vieną iš šeimos lyderių, Gianni Franco, išeiti iš pensijos.  Klausimas: Kas yra alkoholiko vardas?","answer":"Šake'as"},{"question":"Мотивация (түрткү) бере турган сөздөр менен бөлүш !","answer":"Адамдын бактылуу болуусу да, бактысыз болуусу да өзүнүн кылган иш-аракетинин натыйжасы !"},{"question":"Kabenin anahtarının adı nedir?","answer":"Hicâbe görevinde bulunanlara hâcib veya sâdin denilir; ayrıca bunlar hacebî nisbesiyle de anılmışlardır (Sem'ânî, II, 277). Rivayetlere göre hicâbe görevi Hz. İsmâil'den bir nesil sonra Cürhümlüler'e, onlardan da Huzâalılar'a geçmişti ve reisleri Huleyl b."},{"question":"(Uyahleka, ushaya izandla sakubabaza) He! He! He! Mina lo MaShezi,sengingumama oyinkosikazi yekhansela! Bonke abafazi bale ndawosebengibingelela sengathi babona inkosikazi yenkosi. (Aphinde ashayeizandla) Hhawu! Hamba mzabalazo!(Emamatheka) We! Nina bafazi nijatshuliswa wubala ngempela. Nifanancimishi nezingane.(Ebuka umyeni wakhe emehlweni) Ha! Ha! Ubani ongayeka ukujabulaesesimweni esifana nesami? Uthi wubala baba uqala ukuhola le maliosuyihola? Angithi ngikhuluma nje usuyakhulekelwa wena.(Ubuso bushintshe buhwaqabale) MaShezi! Lokho-ke yikhookungihluphayo. Osibhincamakhasana bayasho ukuthi inkosi yendawouShandu, akeneme futhi bathi ukubeka kucace ukuthi mina sengicabangaukuthi sengiyinkosi. Eqinisweni angazi ukuthi inkosi ikhathazwa yini ngobangakhethwa ngabantu. Angiyona inkosi, kodwa yimi olawula intuthukoyalapha endaweni yakithi.Amakhosi aphelelwe yisikhathi manje. Phela intando yeningi iphoqa ukuthiabaholi mabakhethwe ngabantu. Inkosi yakhethwa nini-ke yona? Sukalapha! Musa nje ukulokhu ucabangana nabantu abasatatazeliswangukuchithwa yisikhathi.Kuzocaca maduze nje ngoba izinhlelo zentuthuko sezizoqalakungekudala. Kufanele ngihlele imihlangano yomphakathi kodwa minangeke ngilokhu ngiyotatazelela inkosi ngicelana nelungelo lokubizaimihlangano. Angithi yona ifuna ukubikelwa, incengwe ngisho nomaumuntu ezokwenza idina lodwa leli.1. UMbandlwa wayeba nolaka njalo uma ekhuluma nenduna uDlamini.Kwakubangelwa/kwakudalwa yini lokho?","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo: Kwakwenziwa ukuthi bobabili babenamakhanda aqinile.  UMbandlwa wayezitshela ukuthi yena wazi kangcono njengomuntuosekela ikhansela elavotelwa. Babesabambelene amagqubu. "},{"question":"Açık öğretim lisesi staj ne zaman başlıyor?","answer":"2022-2023 Eğitim Öğretim yılı Mesleki ve Teknik Lise Staj Başvuruları başlıyor. 2022-2023 Eğitim Öğretim yılı Mesleki ve Teknik Lise 12. Sınıf kış staj başvuruları 09 Mayıs 2022 tarihinde başlayacak ve bölüm kontenjanları dolana kadar devam edecektir."},{"question":"පළමුවැනි IPL ශූරතාවය දිනාගත් කණ්ඩායම කුමක්ද?","answer":"පළමුවැනි IPL ශූරතාවය දිනාගත් කණ්ඩායම රාජස්ථාන් රෝයල්ස් (2008 දී) වේ."},{"question":"السّؤال: من هو أول صحابيٍّ غزا في سبيل الله تعالى؟","answer":"الجواب: حمزة بن عبد المطلب رضي الله عنه."},{"question":"ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਦੀ ਕਮੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਕਾਰਨ","answer":"1. ਸਾਡਾ ਜੀਵਨ2. ਜ਼ਿਆਦਾ ਟੀਵੀ ਦੇਖਣਾ3. ਮੋਬਾਈਲ ਕੰਪਿਊਟਰ ਦੀ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਵਰਤੋਂ4. ਪੌਸ਼ਟਿਕ ਭੋਜਨ ਨਾ ਖਾਣਾ5. ਕਈ ਬਿਮਾਰੀ ਦੇ ਕਾਰਨ। ਅੱਖਾਂ ਦੇ ਚਸ਼ਮੇ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਦਾ ਘਰੇਲੂ ਨੁਸਖਾ(1) ਗਾਜਰ ਦਾ ਜੂਸਗਾਜਰ 'ਚ ਕਈ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਵਿਟਾਮਿਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਇਹ ਸਾਰੇ ਤੱਤ ਅੱਖਾਂ ਨੂੰ ਠੀਕ ਰੱਖਣ 'ਚ ਕਾਰਗਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਲਈ ਇਸ ਸਬਜ਼ੀ ਦਾ ਰਸ ਪੀਣਾ ਅੱਖਾਂ ਲਈ ਫਾਇਦੇਮੰਦ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।ਗਾਜਰ ਦਾ ਜੂਸ ਕੱਢਣ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕੁਝ ਗਾਜਰਾਂ ਨੂੰ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਧੋਣਾ ਹੋਵੇਗਾ ਅਤੇ ਫਿਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਛਿੱਲਣਾ ਹੋਵੇਗਾ।ਇਸ ਨੂੰ ਛੋਟੇ-ਛੋਟੇ ਟੁਕੜਿਆਂ 'ਚ ਕੱਟ ਕੇ ਮਿਕਸਰ 'ਚ ਪਾ ਕੇ ਇਸ ਦਾ ਰਸ ਕੱਢ ਲਓ। ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਚਾਹੋ ਤਾਂ ਇਸ ਦਾ ਸਵਾਦ ਵਧਾਉਣ ਲਈ ਇਸ ਜੂਸ ਵਿੱਚ ਨਿੰਬੂ ਦਾ ਰਸ ਵੀ ਮਿਲਾ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਕਿ ਇਸ ਜੂਸ ਨੂੰ ਲਗਾਤਾਰ ਪੀਂਦੇ ਰਹੋ।(2) ਧਨੀਆ ਦਾ ਜੂਸਬਹੁਤ ਘੱਟ ਲੋਕ ਜਾਣਦੇ ਹੋਣਗੇ ਕਿ ਧਨੀਏ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਨੂੰ ਵੀ ਠੀਕ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਨੂੰ ਠੀਕ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਵਿੱਚੋਂ ਥੋੜ੍ਹਾ ਜਿਹਾ ਜੂਸ ਕੱਢਣਾ ਹੋਵੇਗਾ ਅਤੇ ਇਸ ਰਸ ਨੂੰ ਆਪਣੀਆਂ ਦੋਹਾਂ ਅੱਖਾਂ ਵਿੱਚ ਲਗਾਓ। ਇਸ ਦਾ ਰਸ ਅੱਖਾਂ 'ਚ ਪਾਉਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ 15 ਤੋਂ 20 ਮਿੰਟ ਤੱਕ ਅੱਖਾਂ ਬੰਦ ਰੱਖੋ।(3) ਹਰੀਆਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਦਾ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸੇਵਨ ਕਰੋਹਰੀਆਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਕਈ ਫਾਇਦੇਮੰਦ ਤੱਤ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਜੋ ਸਰੀਰ ਲਈ ਫਾਇਦੇਮੰਦ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਲਈ ਇਨ੍ਹਾਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਨੂੰ ਖਾਣ ਨਾਲ ਅੱਖਾਂ ਨੂੰ ਵੀ ਫਾਇਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੌਸ਼ਨੀ ਵੀ ਠੀਕ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ।ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਘੱਟ ਹੋਣ 'ਤੇ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਹਰੀਆਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਖਾਣ ਨਾਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਵਧ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜਦਕਿ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਖਾਣਾ ਪਸੰਦ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ ਤਾਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਸਬਜ਼ੀਆਂ ਦਾ ਸੂਪ ਬਣਾ ਕੇ ਖਾ ਸਕਦੇ ਹੋ।(4) ਗੁਲਾਬ ਜਲਗੁਲਾਬ ਜਲ ਅੱਖਾਂ ਨੂੰ ਠੰਡਕ ਦੇਣ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਅੱਖਾਂ ਵਿਚ ਪਾਉਣ ਨਾਲ ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਬਰਕਰਾਰ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਘੱਟ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ। ਇਸ ਲਈ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਚਸ਼ਮਾ ਪਹਿਨ ਰਹੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹਫ਼ਤੇ ਵਿੱਚ ਦੋ ਵਾਰ ਉਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਗੁਲਾਬ ਜਲ ਜ਼ਰੂਰ ਪਾਉਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਅੱਖਾਂ ਵਿੱਚ ਗੁਲਾਬ ਜਲ ਪਾਉਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ, ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ ਕਿ ਇਹ ਤੁਹਾਡੀਆਂ ਅੱਖਾਂ ਦੇ ਅਨੁਕੂਲ ਹੈ ਅਤੇ ਜੋ ਪਾਣੀ ਤੁਸੀਂ ਪਾ ਰਹੇ ਹੋ, ਉਹ ਸਹੀ ਗੁਣਵੱਤਾ ਦਾ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਘਰ 'ਚ ਵੀ ਗੁਲਾਬ ਜਲ ਬਣਾ ਸਕਦੇ ਹੋ।(5) ਤ੍ਰਿਫਲਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ1 ਚਮਚ ਤ੍ਰਿਫਲਾ ਪਾਊਡਰ ਨੂੰ 1 ਗਲਾਸ ਪਾਣੀ 'ਚ ਪਾ ਕੇ ਰਾਤ ਭਰ ਰੱਖੋ। ਹੁਣ ਅਗਲੀ ਸਵੇਰ ਇਸ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਫਿਲਟਰ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇਸ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਅੱਖਾਂ ਧੋ ਲਓ। ਅੱਖਾਂ ਧੋਣ ਵੇਲੇ ਸਾਫ਼ ਪਾਣੀ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਰੱਖੋ। 1 ਮਹੀਨੇ 'ਚ ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਨਾਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਸਰ ਦਿਖਾਈ ਦੇਵੇਗਾ। ਇਸ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਨੂੰ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਕਰੋ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਤੀਜਾ ਜ਼ਰੂਰ ਮਿਲੇਗਾ।(6) ਕਾਲੀ ਮਿਰਚ ਕਾਲੀ ਮਿਰਚ ਅੱਖਾਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਵਧਾਉਣ ਵਿਚ ਵੀ ਕਾਰਗਰ ਸਾਬਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਸ ਦਾ ਸੇਵਨ ਜ਼ਰੂਰ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।"},{"question":"จบประโยคต่อไปนี้ - ในทศวรรษ 1990 ลิทัวเนียได้เข้าร่วมแข่งขันในรอบคัดเลือกของฟุตบอลโลกและฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป โดยจบอันดับที่ 3 ของกลุ่มในรอบคัดเลือกของฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป 1996","answer":"และฟุตบอลโลก 1998 ต่อมาในรอบคัดเลือกฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรป 2004 ลิทัวเนียทำผลงานได้ดีด้วยการบุกไปเสมอเยอรมนี และเปิดบ้านเอาชนะสกอตแลนด์ แต่ในนัดสุดท้าย ลิทัวเนียไปพลาดท่าแพ้สกอตแลนด์ 1–0 ทำให้ต้องตกรอบ และในรอบคัดเลือกฟุตบอลโลก 2006 ลิทัวเนียจบอันดับที่ 5 ของกลุ่ม"},{"question":"ኢዲአሚን የየት ሀገር መሪ ነበር?","answer":"ዩጋንዳ"},{"question":"Ẹran wo ni ó ń gbẹ́rù ni Nàìjíríà ní ayé àtijọ́?","answer":"Ràkúnmí"},{"question":"audio -தமிழில் மொழிபெயர்க்கவும்","answer":"ஒலிதம்"},{"question":"Iza amin'ireo mpikaroka frantsay malaza nitsidika an'i Madagasikara tamin'ny taonjato faha-18?","answer":"\\"Jean-Baptiste Bory of Saint-Vincent\\"  no  mpikaroka frantsay malaza nitsidika an'i Madagasikara tamin'ny taonjato faha-18"},{"question":"Inú bàbá mi kò dùn bí mo ṣe bọ́ aṣọ lórí pápá - Asisat Oshoala","answer":"Gbajúmọ̀ agbábọ́ọ̀lù ọmọ Nàìjíríà ní obìnrin Asisat Oshoala ti ní inú bàbá òun kò dùn sí ọ̀nà tí òun gbà láti fi ìdùnnú òun hàn lẹ́yìn tí òun jẹ góòlù níbi ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ tó bá kọjá.Ní ọjọ́bọ̀ ní ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù Super Falcons kojú akẹgbẹ́ wọn láti orílẹ̀ èdè Australia níbi ìdíje ife ẹ̀yẹ àgbáyé àwọn obìnrin tó ń lọ lọ́wọ́ ní orílẹ̀ èdè Australia àti New Zealand.Níbi ìdíje náà ni Asisat Oshoala ti bọ́ aṣọ rẹ̀ lẹ́yìn tó gbá góòlù sáwọ̀n ilé orílẹ̀ èdè Australia láti sọ góòlù náà di mẹ́ta sí ẹyọ̀kan.Ìgbésẹ̀ Asisat Oshoala yìí sì di ohun tí ó fa awuyewuye lórí ayélujára nítorí ìgbésẹ̀ rẹ̀ yìí.Bí àwọn kan ṣe ń kan sáárá sí Asisat Oshoala ni àwọn kan ń bu ẹnu àtẹ́ lu pé kò yẹ kí ó bọ́ aṣọ rẹ̀ kó sì máa fi ara rẹ̀ hàn.Asisat fúnra rẹ̀ náà wá fi sórí Instagram rẹ̀ lọ́jọ́ Ẹtì pé bàbá òun wà lára àwọn tí inú wọn kò dùn wí pé òun bọ́ aṣọ òun lásìkò náà tí òun jẹ góòlù náà.Ó ní bí ó tilẹ̀ jẹ́ pé inú bàbá òun kò dùn síbẹ̀ ọ̀kan-ò-jọ̀kan àkójọ àwọn nǹkan ìgbà ló ń jẹ́ ayé.Ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn olólùfẹ́ Asisat sì ti ń kan sáárá si wí pé àwọn ma ba bẹ bàbá rẹ̀ pé inú àwọn dùn sí góòlù tí ó jẹ náà.Ṣáájú ni Asisat ti fi ìgboyà hàn pé ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù orílẹ̀ èdè Nàìjíríà táwọn obìnrin ti ṣetán láti fi han gbogbo àgbáyé pé àwọn kẹ̀rẹ̀ rárá tó bá ti di ọ̀rọ̀ bọ́ọ̀lù àfẹsẹ̀gbá.Orílẹ̀ èdè Republic of Ireland ni Nààijíríà yóò tún kojú níbi ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ wọn mìíràn tó ń bọ̀."},{"question":"Madaxa Labaad: Xuquuqda, Xorriyaadka Aasaasiga Ah Ee Qofka Iyo Xaddidaadooda.","answer":"Madaxa Labaad: Xuquuqda, Xorriyaadka Aasaasiga Ah Ee Qofka Iyo Xaddidaadooda.Qodobka 28aad. Daryeelka Qoyska (1) Guurku waa aasaaska qoyska oo ah saldhigga bulshada, ilaalintisuna waa waajib sharci ah oo saaran Dawladda.(2) Daryeelka Hooyada iyo Dhallaanka waa waajib saaran Dawladda.(3) Ubadku wuxuu waalidkiis xaq ugu leeyahay xannaano ay ka mid tahay waxbarasho iyo barbaarin. Haddise xannaanadaas uu ka waayo deegaanka qoyskisa waa in loo yeelo cid kale oo daryeesha. Isa xuquuqdan oo kale ayay leeyihin carruurta dariiq-joogga ah iyo kuwa aan waalidkood la aqoonnin, Dawladda ayaana si gaar ah ugu xilsaaran inay xuquuqdooda ilaaliso, si buuxdana ay u helaan. (4) Waalidka aan iskii isugu filnayn wuxuu ubadkiisa qaangaarka ah xaq ugu leeyihiin daryeel sharci ah. Guur ansaxayaa ma jiro haddaanay si xor ah iyo oggolaansho ninka iyo naagta ka timid jirin. (5) Labaduba waa inay gaareen dada guurka. Qodobka 29aad. Caruurta (1) Ubad kastaa markuu dhasho wuxuu xaq u leeyahay inuu helo magac suubban iyo jinsiyad.(2) Ubad kastaa wuxuu xaq u leeyahay in laga ilaaliyo dhaqanxumo, dayacaad, xadgudub ama liditaan. Carruurta looma diri karo inay qabtaan hawl, ama adeegyo aan ku habboonayn da'dooda, ama halis gelin kara caafimaadkooda ama koritaankooda.(3) Carruurta waxaa la xiri karaa oo keliya muddo gaban markii la waayo xal kale, lagumana hayn karo dadka waaweyn dhexdooda marka laga reebo xigtada ugu dhow, waana in lagu hayaa xaalado ku habboon. Xigtada ugu dhow carruurta waa in sida ugu dhaqsaha badan oo suurtogal ah loo war geliyaa xiritaankooda.(4) Ubadku waxay xaq u leeyihin inay helaan kaalmo qareennimo oo kharajkeeda ay Dawladdu bixiso, si ay uga badbaadaan dacwad kasta oo caddaalad-darro u kecni karta.(5) Carruurtu waxay xaq u leeyihün in laga ilaaliyo, loona adecgsan dagaallada hubaysan. Danta carruurta ayaa mar walba mudnaan leh markay joogto arrin kasta oo maslaxaddooda khusaysa.(6) Ereyga \\"carruur/ubad\\" ee qodobkan ku xusan waxaa looga jecdaa qof da'disu ka yar tahay 18-jir. Qodobka 30aad. Waxabarashada(1) Waxtbarashadu waa xuquuq aasaasiga ah ee ay leeyihüin dhammaan muwaaddinnta Soomaaliyeed.(2) Dhammaan muwaadinintu waxay xaq u leeyihin inay helaan waxbarasho lacag la'aan ah ilaa iyo dugsi sare.(3) Xukuumaddu waxay mudnaan siinaysaa horumarinta, baahinta iyo fidinta waxbarashada dadweynaha.(4) Waa in lagu dhfsax dugsiyada gaarka ah, machadyada iyo jaamacadaha si sharciga wafaqsan isla markaana la socdaan barhaamujyaca iyo manaahijta waxbarashada dalka.(5) Xukuumaddu waxay dhiriglineysaa sare-u-qadidda cilmi-baarista, hal-abuurka iyo farshaxanka, horumarinta ciyaaraha hiddaha && dhaqanka, isboortiga iyo dhaqanka suuban ce dadka Soomaaliyeed.(6) Xukuumaddu waxay dugsiyada dalka oo dhan ka hirgelinaysaa manhaj midaysan, waxayna hubinaysaa dhaqangalkisa.(7) Xukuumaddu waxay kobcinaysaa waxbarashada sare, machadyada farsamada, tiknoolojjyadda iyo xarumaha cilmi-baarista.Waxaa qasab ah in la baro diinta Islaamka carruurta dugsiyada Dawladda iyo kuwa gaarka ah. (8) Arrimmahan laguma dabaqi karo dugsiyada ay leeyihiin dadka aan Muslimka ahayn.Qodobka 31aad. Dhaganka iyo Afka(1) Dawladdu waa in ay horumarisaa hiddaha iyo dhaqanka suubban ee Shacabka Soomaaliyeed, iyadoo ku dedaaleysa in ay bulshada ka suuliso caadooyinka haraaga ah iyo kuwa dhowaan-soo-baxa ah ee wax u dhimaya midnimada, ilbaxnimada iyo caafimaadka bulshada.(2) Dawladdu waa in ay ururisaa, ilaalisaa, kaydisaa waxyaabaha iyo xarumaha taariikhiga ah ce dalka, iyadoo horumarinaysa aqoonta iyo farsamada xilkaas lagu gudan karo.(3) Dawladdu waa in ay horumarisaa dhaqammada iyo afguriga dadka laga tira badan yahay. (4) Xuquuqda qodobkan ku xusan waa in loogu dhaqmaa si waafaqsan xuqunqda asasiga ah ee Dastuurkan lagu aqoonsaday"},{"question":"Биринчи Дүйнөлүк сулуулар сынагы качан, кайсы жерде өткөн?","answer":"Биринчи Дүйнөлүк сулуулар сынагы 1888-жылы Спа шаарында өткөн. "},{"question":"ਮੈਂ ਤੱਤੀ-ਤੱਤੀ ਕੌਫੀ ਦੀ ਇੱਕ ਚੁਸਕੀ ਭਰੀ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਮੈਂ ਆਪਣੀ ਜੀਭ ਟੁੱਕ ਲਈ। ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਆਪਣੀ ਜੀਭ ਸਾੜ ਲਈ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਮੈਂ ਆਪਣੀ ਜੀਭ ਸਾੜ ਲਈ।"},{"question":"Sao Thiên Vương có đc coi là  hanh tinh không? Tại sao?","answer":"Sao Diêm Vương (Pluto) từng được coi là một hành tinh. Tuy nhiên, 15 năm trước, nhóm nhà khoa học trong Hiệp hội Thiên văn học Quốc tế đã bỏ phiếu để làm rõ định nghĩa về hành tinh và sao Diêm Vương không còn vị thế này nữa.Sao Diêm Vương ở rìa Hệ Mặt trời, có đường kính chỉ bằng 18,5% Trái đất. Theo Hiệp hội Thiên văn học Quốc tế, về mặt kỹ thuật, sao Diêm Vương là một \\"hành tinh lùn\\" bởi chưa \\"dọn sạch các vật thể khác khỏi vùng lân cận quỹ đạo\\".Điều này có nghĩa là hành tinh thứ 9 trong Hệ Mặt trời vẫn còn rất nhiều tiểu hành tinh và các thiên thể khác dọc theo đường di chuyển thay vì hấp thụ những thiên thể này như các hành tinh lớn hơn đã làm.Bởi thế, mỗi năm vào ngày 24.8, cộng đồng quốc tế kỷ niệm công nhận việc hạ cấp lịch sử với sao Diêm Vương với tên gọi Ngày sao Diêm Vương giáng cấp.Sao Diêm Vương mất trạng thái hành tinh năm 2006 không đồng nghĩa với việc mất đi sự thu hút, nhà khoa học hành tinh Cathy Olkin tại Viện Nghiên cứu Tây Nam, Mỹ, cho biết.Sao Diêm Vương có thể cách Trái đất hơn 6,4 tỉ km, tùy thuộc vào vị trí của hành tinh lùn này trong quỹ đạo. Nhiệt độ trung bình của sao Diêm Vương cũng giảm xuống tới -232 độ C. Những điều này khiến sao Diêm Vương trở nên kỳ lạ.“Sao Diêm Vương có sông băng khổng lồ trên bề mặt nhưng sông băng này được tạo thành từ loại băng kỳ lạ. Chúng không phải băng nước như trên Trái đất mà là băng được tạo ra từ nitơ và mêtan, những thứ ở dạng khí trong bầu khí quyển của chúng ta\\" - Olkin, nhà khoa học cũng thuộc sứ mệnh New Horizons tới sao Diêm Vương của NASA, chia sẻ.Sao Diêm Vương cũng thực sự tối vì ở xa Mặt trời hơn nhiều so với Trái đất. Trên thực tế, NASA có một trang web để những người yêu thiên văn xem “Giờ sao Diêm Vương”. Chỉ cần nhập vị trí, trang web sẽ cho cá nhân đó biết thời điểm ánh sáng trên Trái đất trông giống hệt như trên sao Diêm Vương.Một thông tin thú vị khác là sao Diêm Vương có 5 mặt trăng. Một mặt trăng được gọi là Charon có kích thước bằng một nửa sao Diêm Vương. Mặt trăng của Trái đất chỉ có kích thước bằng 1/4 Trái đất. Charon lớn đến mức lực hấp dẫn của mặt trăng này thực sự khiến sao Diêm Vương chao đảo trong quỹ đạo.Washington Post lưu ý, một số nhà khoa học không đồng ý với việc \\"ruồng rẫy\\" sao Diêm Vương. Họ lập luận rằng, trong vũ trụ chứa đầy các thiên thể và mỗi hành tinh đều có các thiên thể ở vùng lân cận.“Có nhiều cách khác nhau để quyết định đâu là hành tinh. Sao Diêm Vương có bầu khí quyển, có mặt trăng và quay quanh mặt trời\\" - nhà khoa học hành tinh Olkin nói."},{"question":"Inona ny dikan'ny teny frantsay hoe \\"disparité\\" amin'ny teny malagasy ?","answer":"Ny dikan'ny teny hoe \\"disparité\\" dia tsy fitoviana, tsy fifanahafana."},{"question":"Berikan jawapan untuk teka-teki berikut:  Binatang apa yang tulangnya satu?","answer":"Jawapannya ialah sotong. "},{"question":"问题：鸟类的种类有多少？","answer":"回答：鸟类的种类非常丰富，目前已经发现和描述的鸟类超过10000种。"},{"question":"Apakah maksud 'guna-guna, alu sesudah menumbuk dicampakkan'?","answer":"Ia bermaksud dihargai waktu berguna dan jika tidak ada lagi perlunya dicampakkan (ditinggalkan)"},{"question":"Maxay ka dhigan tahay K ee KCPE? Marka la eego su'aasha hore, ku qor macnaha guud ee jawaabta. Waxay noqon kartaa 1 ilaa 20 jumladood. Macnaha guud:","answer":"Heerka aqooneed ee dalku waa 85% dadka oo dhan. Dugsiga barbaarinta, oo loogu talagalay carruurta da'doodu u dhaxayso saddex illaa shan sano, waa qayb muhiim ah oo ka mid ah nidaamka waxbarashada, waana shuruud muhiim u ah gelitaanka fasalka koowaad. Dhamaadka waxbarashada aasaasiga ah, ardaydu waxay qaataan Shahaadada Waxbarashada Aasaasiga ah ee Kenya (KCPE), taas oo go'aamisa kuwa u gudbaya dugsiga sare ama tababar xirfadeed. Imtixaankaas waxaa looga baahan yahay in lagu galo dugsiga dhexe. Da'da dugsiga hoose waa 6/7-13/14 sano. Kuwa u gudbaya heerka sare, waxaa jira imtixaan qaran dhamaadka Foomka Afar <unk> Shahaadada Waxbarashada Sare ee Kenya (KCSE), kaas oo go'aamiya kuwa u gudbaya jaamacadaha, tababarka kale ee xirfadeed ama shaqada. Ardaydu waxay imtixaan uga galaan sideed maado oo ay iyagu doortaan. Si kastaba ha noqotee, Ingiriisiga, sawaxiliga (luuqadaha) iyo xisaabta ayaa ah maadooyinka qasabka ah."},{"question":"Sheeg waqooyiga soomaaliya sanadkii uu yimid gumeystaha ?","answer":" Waqooyiga soomaaliya sanadkii uu yimid gumeystaha waxay eheed  1887"},{"question":"नीचे दिए गए अंश का संदर्भ लें और फिर उसी भाषा में प्रश्न का उत्तर दें जैसे कि अंशः  मेक्सिकन पेसो (संकेत: ; कोड: एमएक्सएन) मेक्सिको की मुद्रा है। आधुनिक पेसो और डॉलर मुद्राओं की उत्पत्ति 15वीं से 19वीं शताब्दी के बीच स्पेनिश डॉलर से हुई है, जो अभी भी \\"\\" चिह्न का उपयोग करता है। मैक्सिकन पेसो दुनिया में 10 वीं सबसे अधिक कारोबार मुद्रा है, अमेरिका से तीसरी सबसे अधिक कारोबार मुद्रा (संयुक्त राज्य अमेरिका डॉलर और कनाडाई डॉलर के बाद), और लैटिन अमेरिका से सबसे अधिक कारोबार मुद्रा है। पेसो के लिए वर्तमान आईएसओ 4217 कोड एमएक्सएन है; 1993 के पुनर्मूल्यांकन से पहले (नीचे देखें), कोड एमएक्सपी का उपयोग किया गया था। पेसो को 100 सेंटो में विभाजित किया गया है, जिसका प्रतिनिधित्व \\"¢\\" द्वारा किया जाता है। 14 अप्रैल 2019 तक, पेसो की विनिमय दर 21.21 डॉलर प्रति यूरो और 18.76 डॉलर प्रति अमेरिकी डॉलर थी।  प्रश्न: सेंटावो का प्रतीक क्या है?","answer":"सेंटावो का प्रतीक \\"¢\\" है।"},{"question":"\\" චාගෝස් දූපත් \\" ලෙස අතීතයේදී හැඳින්වූ , ඉන්දියානු සාගරයේ පිහිටි භූමිය වර්තමානයේ හඳුන්වන නම කුමක්ද ?","answer":"දියාගෝ ගාර්ෂියා ."},{"question":"کارگردان فیلم «مارمولک» کیست؟","answer":"مارمولک فیلمی به کارگردانی کمال تبریزی، نویسندگی پیمان قاسم‌خانی و با بازی پرویز پرستویی است که در سال ۱۳۸۲ منتشر شد."},{"question":"Що таке мітоз? ","answer":"Мітоз (від грец. μίτος - нитка) - непрямий, або мітотичний поділ є переважаючим типом поділу еукаріотичних соматичних клітин і притаманний всім багатоклітинним організмам. При цьому відбувається точний рівномірний розподіл спадкового матеріалу. Внаслідок мітозу кожна дочірня клітина отримує повний набір хромосом із строгою кількістю ДНК і за їх складом ідентична материнській клітині."},{"question":"කමත් බසෙන් හෙයියන්  යනු කුමක්ද?","answer":"ගවයන්"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸੁਣਿਐ ਸਤੁ ਸੰਤੋਖੁ ਗਿਆਨੁ ॥ਸੁਣਿਐ ਅਠਸਠਿ ਕਾ ਇਸਨਾਨੁ ॥ਸੁਣਿਐ ਪੜਿ ਪੜਿ ਪਾਵਹਿ ਮਾਨੁ ॥ਸੁਣਿਐ ਲਾਗੈ ਸਹਜਿ ਧਿਆਨੁ ॥ਨਾਨਕ ਭਗਤਾ ਸਦਾ ਵਿਗਾਸੁ ॥ਸੁਣਿਐ ਦੂਖ ਪਾਪ ਕਾ ਨਾਸੁ ॥੧੦॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 3 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਰੱਬ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜਨ ਨਾਲ (ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ) ਦਾਨ (ਦੇਣ ਦਾ ਸੁਭਾਉ), ਸੰਤੋਖ ਤੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪਰਗਟ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ,ਮਾਨੋ, ਅਠਾਹਠ ਤੀਰਥਾਂ ਦਾ ਇਸ਼ਨਾਨ (ਹੀ) ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ,ਜੋ ਸਤਕਾਰ (ਮਨੱੁਖ ਵਿੱਦਿਆ) ਪੜ੍ਹ ਕੇ ਪਾਂਦੇ ਹਨ ਉਹ ਭਗਤ ਜਨਾਂ ਨੂੰ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ ਹੀ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।ਨਾਮ ਸੁਣਨ ਦਾ ਸਦਕਾ ਅਡੋਲਤਾ ਵਿਚ ਚਿੱਤ ਦੀ ਬ੍ਰਿਤੀ ਟਿਕ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।ਹੇ ਨਾਨਕ !  ਭਗਤ ਜਨਾਂ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਸਦਾ ਖਿੜਾਉ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਸੁਣਨ ਨਾਲ (ਮਨੱੁਖ ਦੇ) ਦੱਖਾਂ ਤੇ ਪਾਪਾਂ ਦਾ ਨਾਸ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ੧੦\\""},{"question":"السؤال: من من أمهات المسلمين عرفت بأنها أكمل النساء عقلًا وخلقًا وكان لها يوم الحديبية رأي أشارت به على النبي صلى الله عليه وسلم؟","answer":"الإجابة: أم سلمة رضي الله عنها"},{"question":"ලෝක ගුවන්විදුලි දිනය සමරනු ලබන්නේ","answer":"පෙබරවාරි මස 13"},{"question":"Joxeel péeteeg waat yi ci kàddu gii: Kajoor moo di kàdd ag garab gu nekk Senegaal ak joor, suuf si.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Kajoor moo di kàdd ag garab gu nekk Senegaal ak joor, suuf si.\\" ak séen i péete:Kajoor: PROPNmoo: _mu: PRONa: AUXdi: AUXkàdd: NOUNag: DETgarab: NOUNgu: PRONnekk: VERBSenegaal: PROPNak: CCONJjoor: NOUN,: PUNCTsuuf: NOUNsi: DET.: PUNCT"},{"question":"Mepụta isi okwu maka ederede a:Ulọikpe ukwuu dị na Abuja ekwetala na ndị sinetị Naijiria mere ọfụma ijụ Ibrahim Magu dịka onyeisi ngalaba na-ahụ maka ibuso mpụ na nrụrụaka agha a kpọrọ EFCC. Onyeisi ala Naijiria bụ Muhammadụ Buhari họpụtara Magu ịbụ onyeisi EFCC ugboro abụọ mana ndị sineti jụrụ ya ugboro abụọ. Dịka nkachi a si ga, ọkaikpe ukwu a kpọrọ John Tsoho kachiri na EFCC echeghị ọfụma mgbe ha na-eche na ndi sineti ga nabatarịrị nanị onye ndị isi ọchịchị họpụtara. Tsoho kwuru na sineti nwere ikike i mgba mbọ hụ na sọsọ ndị tozuru etozu ka a ga họpụta maka ọrụ onyeisi ngalaba n'ahụ maka ibuso mpụ na nrụrụaka na Naijirịa.","answer":"N'ezie, nke a bụ isi okwu maka ederede enyere- Ụlọikpe akwadola ndị sineti na ọjụjụ Magu"},{"question":"الولايات المتحدة الامريكية دولة مميزة وفريدة فما هو شعارها؟","answer":"النسر الاصلع."},{"question":"ඇතුළත පිදුරු බිස්ස යනු කුමක්ද?","answer":"ඉඩකඩ තිබෙන හෝ නිවෙස්වල ගෙයි ඇතුළත පිදුරු බිස්සක් දක්නට ලැබේ. එය 'ඇතුළත පිදුරු බිස්ස' නම් වේ. මෙම බිස්ස සම්පූර්ණයෙන්ම පිදුරුවලින් තනාගත්තකි. එළිමහන් පිදුරු බිස්සට මෙන් උමං ලී හෝ ආධාරක වැල් අවශ්‍ය නොවේ. අවශ්‍යවන්නේ පිදුරු හා මානව ශ්‍රමය පමණි. නිවසේ ඉඩකඩ තියෙන ස්ථානයක් මේ වෙනුවෙන් තෝරා ගනු ලබයි. බොහෝ විට මෙය ගබඩා කාමරයක් වේ."},{"question":"पोषक तत्व भनेको के हो ? कार्यको आधारमा पोषक तत्वका प्रकार उदाहरणसहित उल्लेख गर्नुहोस्।","answer":"पोषक तत्वहरू खानामा रासायनिक यौगिकहरू हुन् जुन शरीरले ठीकसँग काम गर्न र स्वास्थ्य कायम राख्न प्रयोग गर्दछ।कार्यको आधारमा पोषक तत्वका प्रकार यी हुन । १. ऊर्जा प्रदान गर्ने पोषक तत्वहरू:    - कार्बोहाइड्रेट्स : धान्य, अनाज, फल, सब्जीहरूमा पाइन्छ।२. शारीरिक विकास र निर्माणमा मद्दत गर्ने पोषक तत्वहरू:    - प्रोटिन : माछा, मासु, दुध, अनाज, दालहरूमा पाइन्छ।३. ऊर्जा संचय गर्ने पोषक तत्वहरू:    - फैट: घी, मकै तेल, तेलहरू, मासु, माछा आदिमा पाइन्छ।४. विटामिनहरू:    - विटामिन ए, विटामिन सी, विटामिन डी, विटामिन बी, आदि।५. मिनेरलहरू:    - कैल्शियम, पोटासियम, आयरन, जिंक, म्याग्नेसियम, आदि।६. शारीरिक कार्यक्रमको लागि अत्यन्तै आवश्यक पोषक तत्व:    - पानी : विभिन्न प्रक्रियाहरूमा सहायक हुन्छ।"},{"question":"Beqil ma mbind mii:Bir na, ne jox Nanu Muusaa Téere ba; Nu toxal ginnaawam ay Yonent. Te jox Nanu Iisaa doomu Maryaama ay kéemaan yu leer te dëgëral ko, ak ruu gu sell [Jibril]. Ndax saa yu leen ab Yonent dikkalee [Sant leen] lu neexul seen bakkan, ngeen rëy-rëylu? Ngeen weddi ab kurél, rey ab kurél [ca ñoom Yonent ya].","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Bir na, ne jox Na nu Muusaa Téere ba; Nu toxal ginnaawam ay Yonent. Te jox Na nu Iisaa doom u Maryaama ay kéemaan yu leer te dëgaral ko, ak ruu gu sell [Jibril]. Ndàx saa yu léen ab Yonent dikkalee [sant léen] lu neexul séen bakkan, ngéen rëy-rëylu? Ngéen weddi ab kurel, ray ab kurél [ca ñoom Yonent ya]."},{"question":"Quem é o autor da série literária Sítio do Picapau Amarelo?","answer":"O escritor Monteiro Lobato."},{"question":"ਸਲੋਕ ਮਃ ੩ ॥ ਪੜਿ ਪੜਿ ਪੰਡਿਤ ਬੇਦ ਵਖਾਣਹਿ ਮਾਇਆ ਮੋਹ ਸੁਆਇ ॥ ਦੂਜੈ ਭਾਇ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਵਿਸਾਰਿਆ ਮਨ ਮੂਰਖ ਮਿਲੈ ਸਜਾਇ ॥ ਜਿਨਿ ਜੀਉ ਪਿੰਡੁ ਦਿਤਾ ਤਿਸੁ ਕਬਹੂੰ ਨ ਚੇਤੈ ਜੋ ਦੇਂਦਾ ਰਿਜਕੁ ਸੰਬਾਹਿ ॥ ਜਮ ਕਾ ਫਾਹਾ ਗਲਹੁ ਨ ਕਟੀਐ ਫਿਰਿ ਫਿਰਿ ਆਵੈ ਜਾਇ ॥ ਮਨਮੁਖਿ ਕਿਛੂ ਨ ਸੂਝੈ ਅੰਧੁਲੇ ਪੂਰਬਿ ਲਿਖਿਆ ਕਮਾਇ ॥ ਪੂਰੈ ਭਾਗਿ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮਿਲੈ ਸੁਖਦਾਤਾ ਨਾਮੁ ਵਸੈ ਮਨਿ ਆਇ ॥ ਸੁਖੁ ਮਾਣਹਿ ਸੁਖੁ ਪੈਨਣਾ ਸੁਖੇ ਸੁਖਿ ਵਿਹਾਇ ॥ ਨਾਨਕ ਸੋ ਨਾਉ ਮਨਹੁ ਨ ਵਿਸਾਰੀਐ ਜਿਤੁ ਦਰਿ ਸਚੈ ਸੋਭਾ ਪਾਇ ॥੧॥ਮਃ ੩ ॥ ਸਤਿਗੁਰੁ ਸੇਵਿ ਸੁਖੁ ਪਾਇਆ ਸਚੁ ਨਾਮੁ ਗੁਣਤਾਸੁ ॥ ਗੁਰਮਤੀ ਆਪੁ ਪਛਾਣਿਆ ਰਾਮ ਨਾਮ ਪਰਗਾਸੁ ॥ ਸਚੋ ਸਚੁ ਕਮਾਵਣਾ ਵਡਿਆਈ ਵਡੇ ਪਾਸਿ ॥ ਜੀਉ ਪਿੰਡੁ ਸਭੁ ਤਿਸ ਕਾ ਸਿਫਤਿ ਕਰੇ ਅਰਦਾਸਿ ॥ ਸਚੈ ਸਬਦਿ ਸਾਲਾਹਣਾ ਸੁਖੇ ਸੁਖਿ ਨਿਵਾਸੁ ॥ ਜਪੁ ਤਪੁ ਸੰਜਮੁ ਮਨੈ ਮਾਹਿ ਬਿਨੁ ਨਾਵੈ ਧ੍ਰਿਗੁ ਜੀਵਾਸੁ ॥ ਗੁਰਮਤੀ ਨਾਉ ਪਾਈਐ ਮਨਮੁਖ ਮੋਹਿ ਵਿਣਾਸੁ ॥ ਜਿਉ ਭਾਵੈ ਤਿਉ ਰਾਖੁ ਤੂੰ ਨਾਨਕੁ ਤੇਰਾ ਦਾਸੁ ॥੨॥ਪਉੜੀ ॥ ਸਭੁ ਕੋ ਤੇਰਾ ਤੂੰ ਸਭਸੁ ਦਾ ਤੂੰ ਸਭਨਾ ਰਾਸਿ ॥ ਸਭਿ ਤੁਧੈ ਪਾਸਹੁ ਮੰਗਦੇ ਨਿਤ ਕਰਿ ਅਰਦਾਸਿ ॥ ਜਿਸੁ ਤੂੰ ਦੇਹਿ ਤਿਸੁ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਮਿਲੈ ਇਕਨਾ ਦੂਰਿ ਹੈ ਪਾਸਿ ॥ ਤੁਧੁ ਬਾਝਹੁ ਥਾਉ ਕੋ ਨਾਹੀ ਜਿਸੁ ਪਾਸਹੁ ਮੰਗੀਐ ਮਨਿ ਵੇਖਹੁ ਕੋ ਨਿਰਜਾਸਿ ॥ ਸਭਿ ਤੁਧੈ ਨੋ ਸਾਲਾਹਦੇ ਦਰਿ ਗੁਰਮੁਖਾ ਨੋ ਪਰਗਾਸਿ ॥੯॥ ","answer":"(ਜੀਭ ਨਾਲ) ਪੜ੍ਹ ਪੜ੍ਹ ਕੇ (ਪਰ) ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੇ ਸੁਆਦ ਵਿਚ ਪੰਡਤ ਲੋਕ ਵੇਦਾਂ ਦੀ ਵਿਆਖਿਆ ਕਰਦੇ ਹਨ। (ਵੇਦ-ਪਾਠੀ ਹੁੰਦਿਆਂ ਭੀ) ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਮਾਇਆ ਦੇ ਪਿਆਰ ਵਿਚ ਹਰੀ ਦਾ ਨਾਮ ਵਿਸਾਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਮਨ ਦੇ ਮੂਰਖ ਨੂੰ ਦੰਡ ਮਿਲਦਾ ਹੈ, (ਕਿਉਂਕਿ) ਜਿਸ ਹਰੀ ਨੇ ਜਿੰਦ ਤੇ ਸਰੀਰ (ਭਾਵ, ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ) ਬਖ਼ਸ਼ਿਆ ਹੈ ਤੇ ਜੋ ਰਿਜ਼ਕ ਪੁਚਾਉਂਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ ਉਹ ਕਦੇ ਯਾਦ ਭੀ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਜਮ ਦੀ ਫਾਹੀ ਉਸ ਦੇ ਗਲੋਂ ਕਦੇ ਕੱਟੀ ਨਹੀਂ ਜਾਂਦੀ ਤੇ ਮੁੜ ਮੁੜ ਉਹ ਜੰਮਦਾ ਮਰਦਾ ਹੈ। ਅੰਨ੍ਹੇ ਮਨਮੁਖ ਨੂੰ ਕੁਝ ਸਮਝ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦੀ, ਤੇ (ਪਹਿਲੇ ਕੀਤੇ ਕੰਮਾਂ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਜੋ ਸੰਸਕਾਰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਤੇ) ਲਿਖਦਾ ਰਿਹਾ ਹੈ, (ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਹੀ ਹੁਣ ਭੀ) ਵੈਸੇ ਕੰਮ ਕਰੀ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। (ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ) ਪੂਰੇ ਭਾਗਾਂ ਨਾਲ ਸੁਖ-ਦਾਤਾ ਸਤਿਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਨਾਮ ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਆ ਵੱਸਦਾ ਹੈ। (ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਣ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ) ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣਦੇ ਹਨ (ਦੁਨੀਆ ਦਾ ਖਾਣ) ਹੰਢਾਣ (ਉਹਨਾਂ ਵਾਸਤੇ) ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਹੀ ਹੈ, ਤੇ (ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਉਮਰ) ਨਿਰੋਲ ਸੁਖ ਵਿਚ ਹੀ ਬੀਤਦੀ ਹੈ। ਹੇ ਨਾਨਕ! ਇਹੋ ਜਿਹਾ (ਸੁਖਦਾਈ) ਨਾਮ ਮਨੋਂ ਵਿਸਾਰਨਾ ਚੰਗਾ ਨਹੀਂ, ਜਿਸ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਸੱਚੀ ਦਰਗਾਹ ਵਿਚ ਸੋਭਾ ਮਿਲਦੀ ਹੈ।1।(ਜਿਸ ਨੇ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਦੱਸੀ ਸੇਵਾ ਕੀਤੀ ਹੈ (ਉਸ ਨੂੰ) ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ ਸੱਚਾ ਨਾਮ (ਰੂਪੀ) ਸੁਖ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਲੈ ਕੇ (ਉਹ) ਆਪੇ ਦੀ ਪਛਾਣ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਹਰੀ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ (ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ) ਚਾਨਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਉਹ ਨਿਰੋਲ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਸਿਮਰਨ ਦੀ ਕਮਾਈ ਕਰਦਾ ਹੈ, (ਇਸ ਕਰਕੇ) ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਦਰਗਾਹ ਵਿਚ (ਉਸ ਨੂੰ) ਆਦਰ ਮਿਲਦਾ ਹੈ। ਜਿੰਦ ਤੇ ਸਰੀਰ ਸਭ ਕੁਝ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ (ਜਾਣ ਕੇ ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਅੱਗੇ) ਬੇਨਤੀ ਤੇ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਉਹ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਹਰ ਵੇਲੇ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ। ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਮਨ ਵਿਚ ਵਸਾਣੀ = ਇਹੀ ਉਸ ਲਈ ਜਪ ਤਪ ਤੇ ਸੰਜਮ ਹੈ ਤੇ ਨਾਮ ਤੋਂ ਸੱਖਣਾ ਜੀਵਨ (ਉਸ ਨੂੰ) ਫਿਟਕਾਰ-ਜੋਗ (ਪ੍ਰਤੀਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ) । (ਇਹੀ) ਨਾਮ ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਤੇ ਚੱਲਿਆਂ ਮਿਲਦਾ ਹੈ। ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ ਮੋਹ ਵਿਚ (ਫਸ ਕੇ) ਨਸ਼ਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਵਿਅਰਥ ਗਵਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ) । (ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਜਿਵੇਂ ਤੈਨੂੰ ਚੰਗਾ ਲੱਗੇ, ਤਿਵੇਂ ਸਹੈਤਾ ਕਰ (ਤੇ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦੇਹ) ਨਾਨਕ ਤੇਰਾ ਸੇਵਕ ਹੈ।2।(ਹੇ ਹਰੀ!) ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਤੇਰਾ (ਬਣਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ) ਤੂੰ ਸਭ ਦਾ (ਮਾਲਕ ਹੈਂ ਅਤੇ) ਸਭਨਾਂ ਦਾ ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ ਹੈਂ (ਭਾਵ, ਰਾਜ਼ਕ ਹੈਂ) ਇਸੇ ਕਰ ਕੇ ਸਦਾ ਜੋਦੜੀਆਂ ਕਰਕੇ ਸਾਰੇ ਜੀਵ ਤੇਰੇ ਪਾਸੋਂ ਹੀ ਦਾਨ ਮੰਗਦੇ ਹਨ। ਜਿਸ ਨੂੰ ਤੂੰ ਦਾਤਿ ਦੇਂਦਾ ਹੈਂ, ਉਸ ਨੂੰ ਸਭ ਕੁਝ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਉਸ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ) । (ਪਰ ਜੋ ਹੋਰ ਦਰ ਢੂੰਡਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ) ਤੂੰ ਨਿਕਟ-ਵਰਤੀ ਹੁੰਦਾ ਹੋਇਆ ਭੀ (ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ) ਦੂਰਿ ਪ੍ਰਤੀਤ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈਂ। ਕੋਈ ਧਿਰ ਭੀ ਮਨ ਵਿਚ ਨਿਰਨਾ ਕਰ ਕੇ ਵੇਖ ਲਏ (ਹੇ ਹਰੀ!) ਤੇਥੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕੋਈ ਟਿਕਾਣਾ ਨਹੀਂ, ਜਿਥੋਂ ਕੁਝ ਮੰਗ ਸਕੀਏ। (ਉ​ਂਞ ਤਾਂ) ਸਾਰੇ ਜੀਵ ਤੇਰੀ ਹੀ ਵਡਿਆਈ ਕਰ ਰਹੇ ਹਨ, (ਪਰ) (ਜੋ ਜੀਵ) ਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ (ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ) (ਤੂੰ ਆਪਣੀ ਦਰਗਾਹ ਵਿਚ ਪਰਗਟ ਕਰਦਾ ਹੈਂ (ਭਾਵ, ਆਦਰ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈਂ) ।9।"},{"question":"manomeza karazana trondro azo ompiana an-tanimbary","answer":"ireto avy ny karazana trondro azo ompiana an-tanimbary: ny karpa, ny tilapia, na trondro gasy"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚🇰🇬 Манас эпосу 📚 Мамбет Чокмор уулу башка манасчылардан эмнеси менен айырмаланат?а) жаш кезинен “Манас” айтып калуусунунб) ал оозеки чыгармачылыктын башка түрлөрүнө кызыккан эмесв) оюнан чыгарып айтуучу болгондугунанг) айырмаланган деле эмес","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚б) ал оозеки чыгармачылыктын башка түрлөрүнө кызыккан эмес."},{"question":"බෞද්ධ දිනදසුන යනු කුමක්ද?","answer":"බෞද්ධ දිනදසුන යනු චන්ද්‍ර වර්ෂ සූර්ය වර්ශ යන ක්‍රම දෙකෙහි සංකලන ක්‍රමයකි. ගෞතම බුද්ධ පරිනිර්වාණය ආරම්භය ලෙස සලකා මාස ගනිති. මෙය ඉතා පැරණි ක්‍රමයයි. \\"වෙසක්\\" පුර පසලොස්වක් දින සිට බු.ව. ගණනය කරණ අතර, ක්‍රි.ව. 2023 වනවිට බු.ව. 2566 කි. සීහල දීප වැසියන්, දුරුතු, නවම්, මැදින්, බක්, වෙසක්, පොසොන්, ඇසල, නිකිණි, බිනර, වප්, ඉල්, උදුවප්,වශයෙන් මාස ගනිති. අතීත සීහල දීප වැසියා වර්ෂයක් වශයෙන් සැලකුවේ දින 360 එය අංශක 360' කි. දැනට පවතින 24/12 පැය ක්‍රමයට නොව එක් දිනකට පැය 60 ලෙස ගනිති. සිංහල පැය 2-2/1 ඉංග්‍රීසියෙන් 1 පැයකි. වර්ෂයක් ආරම්භ වන්නේ අප්‍රේල් (බක්) නව අවුරුදු උදාවෙනි. එවේලාවට අතීත සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන් බෞද්ධ වතාවක් වල නියලෙති. චන්ද්‍ර මාස ක්‍රමයට අනුගතය. සාමාන්‍ය අවුරුද්දකට මාස 12කි. අධික අවුරුද්දකට මාස 13කි."},{"question":"ما هي السورة التي تعدل ثلث القرآن؟\\t","answer":"هي سورة الإخلاص."},{"question":"Bayıltarak diş tedavisi yapılır mı?","answer":"Ağız ve diş sağlığı tedavileri genel olarak lokal anestezi ile yani yalnızca işlem yapılacak olan bölgenin uyuşturularak ağrıya duyarsız hale getirilmesi ile gerçekleştirilmekte ise de günümüzde gerekli görülen hallerde hasta uyutularak da tamamlanabilmektedir."},{"question":"Mene ma’anar ‘kugiya?","answer":"Yana nufin abinda ake sawa a dakko guga idan ta fada rijiya."},{"question":"बलेनले २०७९ देखि काठमाडौंको मेयरको जिम्मेवारी सम्हाल्न थालेका छन् ।अघिल्लो वाक्यबाट नामपद र तिनीहरूको एकअर्कासँगको सम्बन्ध निकाल्नुहोस् ।","answer":"वाक्यमा सम्बन्ध र सम्बन्धित नामपद एस्प्रकार छन् । वाक्यमा सम्बन्ध र सम्बन्धित नामपद एस्प्रकार छन् । सम्बन्ध: मेयरनामपद १: बलेननामपद २: काठमाडौं"},{"question":"Apakah maksud 'meskipun tertimbun dalam tanah, namun teras timbul juga'?","answer":"Ia bermaksud orang yang berbudi baik itu sekalipun dalam keadaan melarat akan tetap berbudi dan berhati mulia"},{"question":"Gwam o ji isi eje ọgụ","answer":"Ebule"},{"question":"සිංහල  කතන්දරයට සුදුසු මාතෘකාවක් දෙන්න. ඔන්න එක කැලෑවක ලස්සනම ලස්සන විලක් තිබුණා. ඒ විලේ මාළුවෝ, කොක්කු, ගෙම්බෝ, ඉබබෝ... වගේ සත්තු ගොඩක් ජීවත් වුණා. එයාලා හරිම සමඟියෙන්, සතුටින් ජීවත් වුණේ. ඒත් මේ කැලයට මහා නියඟයක් ආවා. ගස් වේළිලා ගියා.පොළොව ඉරිතැලුවා. ඇළ දොළ ගංගාවලත් වතුර ටික ටික අඩු වුණා. මේ විලෙත් ටික ටික වතුර අඩු වෙලා ගියා. මුලදී මාළුවෝ එකා දෙන්නා මැරුණා. නියඟය එන්න එන්න ම වැඩි වන විට, මාළු ඔක්කොම වගේ මැරෙන්න පටන් ගත්තා. ගෙම්බෝ එයාලට පුළුවන් විදිහට, වතුර හොයාගෙන විල ඇත ඇරලා යන්න ගියා. කොක්කු ටික ත්, විල අත්හැර ජලය ඇති ප්‍රදේශයක් සොයා යාමට සැරසුණා. ඒත් ඉබිහාමිට හෙමින් ගමනින්, වතුර හොයාගෙන ගොඩක් දුර යන්නට බැරි නිසා, හරිම දුකෙන් කල්පනා කර කර හිටියා.විල අත්හහැර යන්නට සූදානම් වුනු කොක්කු ටික දැක්කා ඉබිහාමි බොහොම දුකින් කල්පනා කර කර ඉන්නවා. බොහොම කනගාටුවෙන් කල්පනා කර කර ඉන්න ඉබ්බා ළගට කොක්කු ටික ආවා. කොක්කු මෙහෙම අදහසක් ගෙනාවා. \\"ඉබි යාලුවේ !! ඔයාටත් අපි එක්ක පියාඹගෙන වතුර තියෙන විලට යන්න ක්‍රමයක් තියෙනවා.අපි දෙන්නා ලී කෑල්ලක් දෙපැත්තෙන්, හොටෙන් අල්ලගෙන පියාඹනවා. ඔයා ලී කෑල්ල මැදින් කටෙන් අල්ලගෙන එල්ලිලා ඉන්න ඕනා. අපි දෙන්නා උඩින් පියාඹන ගමන් කෝටු කෑල්ලෙ එල්ලිලා ඉන්න ඔයාව, උඩින් අරන් යනවා.හැබැයි යාලුවේ වැරදිලාවත් කට නම් අරින්න එපා. එහෙම වුනොත් ඔයාව බිමට වැටෙයි.\\" කියා කොක්කු දෙන්නා ඉබ්බාව ගමනට කැමති කරවා ගත්තා. ඔන්න ඉතින් මෙහෙම කොක්කු දෙන්න ඉබිහාමිවත් අරගෙන ගොඩක් දුර පියාඹගෙන ආවා. කැලේ පහු වෙලා ගමක් මැදින් ඉබිහාමි ව එක්කගෙන යන කොට, සෙල්ලම් කරන්න එකතු වුණ ගමේ ළමයි ටිකක් \\" අනේ !!! අර බලන්න. ඉබ්බෙක් පියාඹනවා.....\\" කියා, අත්පුඩි ගහන්නටත්, සිනාසෙන්නටත් පටන් ගත්තා.ඉතින් ඉබ්බට මේකට හරියට කේන්ති ගියා. \\"මේ ළමයි මට හිනාවෙනවා නේද ????.... මේකට නම් හොඳවායින් දෙකක් කතා කරන්න ඕනෑ.\\" කියලා ඉබ්බා, ළමයින්ට බනින්නට කට ඇරියා. කට ඇරියා විතරයි ලීයෙන් ගිලිහුණු ඉබ්බා පොළොවට වැටුණා. කටුව කෑලි කෑලි වලට කැඩිලා ගියා. ","answer":"කට නිසා වුණ විනාශය"},{"question":"Tuliskan cerita fiksyen pendek berdasarkan tajuk berikut?Tajuk: Adik Yang Baik","answer":"Tajuk: Adik Yang BaikTelefon bimbit Siti berada dalam bekas beras, selepas terjatuh dalam mangkuk tandas. Jam dalam biliknya kehabisan bateri. Harapan Siti sekarang cuma tinggal adiknya untuk mengingatkan dia akan waktu.“Adik nanti ingatkan kakak makan ubat pukul 10.00 malam.”“Ubat apa tu? Kakak sakit mana?”“Ubat tidur. Kau tak payah banyak tanya.”Adiknya sekadar angguk mengisyaratkan yang dia ingat pesan itu. Lama setelah ralit membaca buku, tiba-tiba dia terdetik mengerling ke kiri melihat jam di dinding – sudah pukul 10:10 malam. Bergegas dia menuju ke kamar kakaknya.“Kakak... kakak bangun!”“Hah! Apa berlaku? Rumah terbakar ke?” Siti bingkas bangun dengan mata terbuntang terkejut.“Tadi kakak suruh kejut. Kakak cakap nak makan ubat tidur.”“Adik... kau tak nampak ke aku dah tidur?!” balas kakaknya geram sambil menggaru-garu tangan yang digigit nyamuk.“Kau tolong cari ubat nyamuk. Banyak pula nyamuk malam ini.”“Kenapa kak, kena gigit nyamuk ke?”“Adik, kau keluar dari bilik aku sekarang. Keluar!”"},{"question":"ඉස්ලාමයේ හදීස් යනු කුමක්ද?","answer":"හදීස් යනු මුහම්මද් තුමා පිළිබඳ එකතු කරන ලද වාචික සම්ප්‍රදායයි - මුස්ලිම්වරුන්ගේ විශ්වාසයන් හැඩගැස්වීමේදී තීරණාත්මක සම්ප්‍රදායයි. ඉස්ලාමයේ, ප්‍රධාන ශුද්ධ වූ ග්‍රන්ථය වන්නේ අල් කුර්ආනය වන අතර, මුස්ලිම්වරුන් විශ්වාස කරන්නේ එය උත්තරීතර දෙවියන් වන අල්ලාහ් විසින් මුහම්මද් තුමාට නියම කරන ලද බවයි. මෙම හෙළිදරව්ව විස්තරාත්මකව සාපේක්ෂව කෙටි ය. සියලු අභිප්‍රායන් සහ අරමුණු සඳහා, වෙනත් ඕනෑම තැනකට වඩා ඉස්ලාමීය මූලධර්ම හදීස් තුළ වඩාත් ශක්තිමත් ලෙස මූලාශ්‍ර කර ඇත. මෙම සම්ප්‍රදායන්, අල්-කුර්ආනයට අදාළව, බොහෝ ඉස්ලාමීය මූලධර්ම සහ භාවිතයන්හි පදනම වේ."},{"question":"请解释“吃粮不管事”的意思。","answer":"这句话字面上是指只拿钱不做事，比喻工作不负责。"},{"question":"Qual é a capital do Japão?","answer":"Tóquio é a capital do Japão. Ela combina o estilo ultramoderno com o tradicional, desde arranha-céus iluminados por neon a templos históricos. O opulento santuário xintoísta Meiji é conhecido por seu altíssimo portão e pelas florestas circundantes. O Palácio Imperial fica localizado em meio a jardins públicos. Os muitos museus da cidade oferecem exposições que variam de arte clássica (no Museu Nacional de Tóquio) a um teatro kabuki reconstruído (no Museu Edo-Tokyo)"},{"question":"வினா : பின் வரும் கட்டுரைகளில் எது “கல்விக்கான உரிமை” உடன் தொடர்புடையது?1) பிரிவு 21A2) கட்டுரை 293) பிரிவு 324) பிரிவு 226 ","answer":" பிரிவு 21A"},{"question":"ਪੌਂਗ ਡੈਮ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਕਿਹੜੇ ਦਰਿਆ ਉੱਤੇ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ?","answer":"ਪੌਂਗ ਡੈਮ ਦਾ ਨਿਰਮਾਣ ਬਿਆਸ ਦਰਿਆ ਉੱਤੇ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।"},{"question":"Энеси Каныкейдин баянын угуп, эл-жеринен толук кабардар болгон Семетей Таласка бет алып эң биринчи кимге жолукту?а) Кең колдо Акшумкарга б) Үч-Кошойго келгенде Кумайыкка жолуктув) Бек-Жайлоодо Желмаян, Бозбура г) Беш-Таштын башында Бакайга","answer":"Туура жообу:г) Беш-Таштын башында Бакайга"},{"question":"Awọn ọlọpaa ti mu dẹrẹba ti wọn lo fẹẹ ta ero ọkọ rẹ fawọn ajinigbe l’Ekiti","answer":"Ọlọpaa ipinlẹ Ekiti ti tẹ awakọ bọọsi kan ti wọn ṣafihan rẹ ninu fidio kan pe o ta awọn ero ọkọ rẹ fun awọn ajinigbe ni agbegbe Itaure si Ẹfọn-Alaaye, nipinlẹ Ekiti.Gẹgẹ bi iwe kan lati ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ekiti, eyi ti alukoro wọn fọwọ si, ti wọn fi ṣọwọ sawọn akọroyin nipinlẹ naa ṣe sọ, ni deede aago mejila ku iṣẹju mẹẹẹdogun, ọjọ kọkandinlogun, oṣu keje yii, ni ijamba ọkọ kan ṣẹlẹ niluu Ẹfọn-Alaaye.O ṣalaye pe awọn ero ọkọ yii gbera lati ilu Ado-Ekiti, wọn n lọ si ilu Ibadan fun ayẹyẹ ọdun Ileya.Bi awakọ bọọsi yii ṣe de ojuko ibi ti ijamba ọkọ yii ti waye ni dẹrẹba yii duro, ti awọn ero ọkọ rẹ ti ko din ni mejidinlogun si bọ silẹ lati inu ọkọ lati doola ẹmi awọn ti iṣẹlẹ naa ṣẹlẹ si.Awọn agbofinro ni bi awakọ yii ṣe duro diẹ lo gbe ọkọ rẹ ati ẹru awọn ero naa, to si fi wọn silẹ sibi ti iṣẹlẹ yii ti ṣẹlẹ.A gbọ pe niṣe lawọn ero yii fẹsẹ rin ọpolọpọ ibusọ laarin inu igbo, eyi to mu ki ẹmi wọn wa ninu ewu laarin aginju igbo naa.Lẹyin wakati diẹ ni wọn too jade si gbangba lati inu igbo ti wọn ti n rin bọ, ti wọn si lọọ fi iṣẹlẹ naa to awọn ọlọpaa to wa ni Ẹfọn-Alaaye leti.Lọgan la gbọ pe awọn agbofinro bẹrẹ iwadii lori iṣẹlẹ naa, ṣugbọn wọn ni dereba mọto ọhun ti de ilu Ileṣa. Awọn ọlọpaa ilu Ijamọ, nipinlẹ Ọṣun, ni wọn fi panpẹ ofin gbe e, ti wọn si da a pada si Ẹfọn-Alaaye, nibi ti iṣẹlẹ naa ti waye.Ti ẹ ko ba gbagbe, ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii, ni fidio iṣẹlẹ naa gba ori ẹrọ ayelujara kan, pe awọn awakọ kan lati ilu Ado-Ekiti ta awọn ero inu ọkọ wọn fun awọn ajinigbe loju ọna to lọ lati Ade-Ekiti si Oṣogbo.Ṣugbọn ninu alaye ti awọn agbofinro ṣe nipasẹ Alukoro wọn, Ọgbeni Sunday Abutu, o ni iṣẹlẹ naa ko ri bi awọn eeyan ṣe ro o. O ni awọn ọta ilọsiwaju kan lo wa nidii fidio yii.Bẹẹ lo ni awọn ti gba ọrọ silẹ lẹnu awọn ero ọkọ yii lati ṣe iwadii to yẹ nipa iṣẹlẹ naa.Alukoro yii sọ pe ọkọ bọọsi ti nọmba idanimọ rẹ jẹ KOGI KPA 116 LG ti iṣẹlẹ naa ṣẹlẹ si ti wa ni ahamọ awọn ọlọpaa ipinlẹ Ekiti."},{"question":"मानव विकास सूचकांक के हो?","answer":"मानव विकास सूचकांक (HDI) जीवन प्रत्याशा, शिक्षा (शिक्षा प्रणालीमा प्रवेश गरेपछि स्कूली शिक्षा पूरा गरेको वर्ष र अपेक्षित वर्षहरू) र प्रतिव्यक्ति आय सूचकहरू, देशहरूलाई चार मानव विकास तहहरूमा वर्गीकरण गर्ने एक सांख्यिकीय समग्र सूचकांक हो। जब आयु बढ्छ, शिक्षाको स्तर उच्च हुन्छ, र प्रतिव्यक्ति सकल राष्ट्रिय आय GNI (PPP) उच्च हुन्छ तब देशले उच्च स्तरको एचडीआई स्कोर गर्दछ। पाकिस्तानी अर्थशास्त्री महबुब उल-हकले यसलाई विकसित गरेका थिए र यसलाई संयुक्त राष्ट्र विकास कार्यक्रम (UNDP) को मानव विकास रिपोर्ट कार्यालयले देशको विकास मापन गर्न प्रयोग गरेको थियो।२०१० मानव विकास प्रतिवेदनले असमानता-समायोजित मानव विकास सूचकांक (IHDI) प्रस्तुत गर्‍यो। जबकि साधारण एचडीआई उपयोगी रहन्छ, यसले भन्यो कि \\"आईएचडीआई मानव विकासको वास्तविक स्तर हो (असमानताको लागि लेखा), जबकि एचडीआईलाई 'सम्भावित' मानव विकासको सूचकांक (वा एचडीआईको अधिकतम स्तर) को रूपमा हेर्न सकिन्छ। असमानता नभएको खण्डमा हासिल गर्न सकिन्छ।\\"यो सूचकांक मानव विकास दृष्टिकोणमा आधारित छ, महबुब उल-हक द्वारा विकसित, मानव क्षमताहरूमा अमर्त्य सेनको काममा लंगरिएको, र प्रायः मानिसहरूले जीवनमा वांछनीय चीजहरू \\"बन\\" र \\"गर्न\\" सक्छन् कि छैनन् भन्ने सन्दर्भमा तयार पारिएको छ। उदाहरणहरू समावेश छन् - राम्रो खुवाउनु, आश्रय, र स्वस्थ हुनु, काम गर्नु, शिक्षा, मतदान, र सामुदायिक जीवनमा भाग लिनु। छनोटको स्वतन्त्रता केन्द्रमा छ - कसैले भोकै बस्न रोजेको छ (जस्तै, धार्मिक कारणका लागि उपवास बस्दा) भोकाएको व्यक्ति भन्दा धेरै फरक छ किनभने उनीहरूले खाना किन्न सक्दैनन् वा देश अनिकालमा छ।सूचकांकले प्रतिव्यक्ति शुद्ध सम्पत्ति वा देशको वस्तुको सापेक्ष गुणस्तर जस्ता धेरै कारकहरूलाई विचार गर्दैन। यो अवस्थाले G7 सदस्यहरू र अरूहरू जस्ता धेरै विकसित देशहरूको श्रेणीलाई कम गर्न खोज्छ।"},{"question":"请回答以下问题：问题：谁被选为美国的第一任总统？","answer":"答案：乔治·华盛顿被选为美国的第一任总统。"},{"question":"Miksi tie on liukas, vaikka se on suolattu?","answer":"Tie voi olla liukas, vaikka se on suolattu. Sen voi aiheuttaa useampikin tekijä, mm. liian pieni liikennemäärä, kova pakkanen, alijäähtynyt tai runsas vesisade.Kun tien pinta on pakkasella ja vettä sataa paljon tai alijäähtyneenä, se voi laimentaa tielle levitettyä suolaa niin paljon, ettei suola riitä pitämään tien pintaa sulana. Kovalla pakkasella suola taas ei vaikuta. Ilmiöstä puhutaan pakkasliukkautena ja sen torjumiseen ei oikeastaan ole mitään keinoja. Pakkasliukkautta voi syntyä, kun pakkasta on yli 6 astetta. Kun pakkanen kiristyy yli kymmeneen asteeseen, tien pinnasta tulee nahkea ja liukkaus häviää yleensä itsestään. Tällöin ainoastaan risteysalueet ja notkokohdat ja kaarteet voivat olla edelleen liukkaita.Suola tarvitsee toimiakseen myös liikennettä. Pienillä liikennemäärillä suola ei vaikuta, sillä auton renkaat tuottavat kitkan kautta lämpöä tien pintaan ja se edesauttaa suolan vaikutusta. Tämä saattaa näkyä esim. nelikaistaisten teiden vasemmalla kaistalla etenkin yöaikaan, kun liikennemäärät ovat pienemmät. Molemmat kaistat on suolattu ja oikea kaista on ihan sula, mutta vasemmalla kaistalla liikennemäärät ovat niin pienet, ettei suola olekaan vaikuttanut, jolloin tie voi olla liukas.Tästä syystä kovin vähäliikenteisillä teillä liukkauden torjuntaa ei tehdä suolalla. Aiemmin suolattavien teiden liikennemäärärajana on ollut n. 1000-1500 ajoneuvoa vuorokaudessa. Uusituissa talvihoidon toimintalinjoissa suolattavien teiden määrää on haluttu lisätä ja suolattavien teiden liikennemäärärajaa on laskettu 800 ajoneuvoon vuorokaudessa. Tällaisella liikennemäärällä on mahdollista, että etenkin hiljaisimpina tunteina liikennemäärä ei ole riittävä, jotta suola alkaisi vaikuttaa.On kuitenkin hyvä muistaa, että talvihoidolla ei pyritä saamaan aikaan kesäkelejä. Viime kädessä tienkäyttäjällä on aina vastuu sopeuttaa oma liikennekäyttäytyminen ja ajonopeus vallitsevien olosuhteiden mukaan."},{"question":"Apakah kegunaan tongkat ali?","answer":"Tongkat ali terkenal kerana mempunyai kesan afrodisiak (penggalak seks). Secara tradisi, tongkat ali digunakan untuk merawat beberapa jenis penyakit dan meningkatkan kesihatan termasuk pening kepala, kurap, disenteri, bengkak, ketumbuhan, antiradang dan antioksida. Eurikomanona, eurikomalaktona dan eurikomanol (kuasinoid) yang banyak terdapat dalam akarnya merupakan kandungan kimia penting industri. Penyelidikan menunjukkan bahawa bahan kimia (fitokimia) yang terdapat dalam tongkat ali boleh meningkatkan paras testosteron iaitu hormon yang diperlukan untuk fungsi seksual lelaki.British Journal of Sports Medicine pernah menerbitkan keputusan kajian saintifik pada 2003, yang menunjukkan Eurycoma longifolia mengakibatkan peningkatan saiz dan kuasa otot berbanding placebo. Ini mungkin menunjukkan ciri-ciri anabolik pada tongkat ali. Bagaimanapun, kajian lanjut diperlukan. Sesetengah atlet dan bina badan kini menggunakan hasilan tongkat ali dengan harapan ia akan bertindak sebagai penguat testosterone, bagi meningkatkan saiz otot dan prestasi tanpa dadah.Tongkat ali dijual dalam pelbagai ratio hasilan, dengan 20:1, dan 100:1. Secara tradisi hasilan tongkat ali diambil dengan menggunakan air dan bukannya ethanol. Laporan toxikologi telah membuktikan bahawa tongkat ali hasilan air adalah selamat. Sesetengah pengilang mungkin memilih bagi menggunakan ethanol bagi menghasilkan lebih banyak sebatian aktif. Bagaimanapun, jika pengilang mendakwa menghasilkan lebih 200:1 hasilan, pastikan anda meminta laporan toxikologi untuk memastikan ia selamat digunakan.Sebatian aktif dalam tongkat ali adalah Glyco Saponins dan Eurypeptides. Eurypeptides adalah rantaian besar asid amino yang bertanggungjawab bagi kesan peningkatan testosterone dalam tongkat ali. Ia juga penting bagi mengesahkan jika hasilan tongkat ali mengandungi tambahan maltodextrine atau sebarang pengisi lain. Sesetengah syarikat mungkin menambah sehingga 75% pengisi dan hanya 25% hasilan sebenar.Menerusi kemajuan teknologi dan kajian saintifik, kini tongkat ali digunakan sebagai antara bahan utama di dalam pelbagai produk minuman, terutama kopi. Herba ini juga banyak dipasarkan dalam bentuk kapsul."},{"question":"Sheeg magaca saddexan ee halgame Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo            sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":" Waxaa u fadhiyey Xasan Abshir Faarax.Sheeg magaca guddoomiyihii Baarlamaanka Dawladdii 1968kii? "},{"question":"Napisz ciąg dalszy zdania:  W 1931 zaangażował się w utworzenie szerokiej koalicji wyborczej nazwanej Blokiem Narodowym. Po zwycięskich wyborach parlamentarnych wszedł w skład rządów Aleksandyra Malinowa i Nikoły Muszanowa, obejmując stanowisko ministra rolnictwa i własności państwa (1931-1932), a potem handlu, przemysłu i pracy (1932-1934). Po","answer":"przewrocie dokonanym 19 maja 1934 przez opozycyjne Zweno został internowany."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Velona iray fiangonana; ..................................... \\"","answer":"\\"  Velona iray fiangonana; maty iray paradisa \\""},{"question":"Bà bầu ăn nhiều trứng gà trong thai kỳ thì em bé khi chào đời sẽ hồng hào, trắng trẻo. Điều này có đúng không, xin được tư vấn. ","answer":"Trứng gà là món ăn chứa nhiều chất dinh dưỡng như chất đạm, chất béo, canxi, vitamin A, B, C, chất đường bột, sắt, beta carotene tốt cho cơ thể. Mẹ bầu ăn trứng giúp bổ sung vitamin và khoáng chất, tốt cho hai mẹ con. Tuy nhiên, trứng gà chỉ có tác dụng bồi bổ sức khỏe chứ không quyết định màu da của con.Thông thường, màu da của con là do di truyền từ bố và mẹ. Nếu bố mẹ có làn da trắng hồng, khả năng cao con cũng sẽ có màu da tương tự và không thay đổi dưới tác động của chế độ ăn uống. Ăn nhiều trứng không thể biến một làn da đậm thành trắng hồng như mong muốn.Mẹ bầu không nên ăn quá nhiều trứng. Mỗi ngày, mẹ chỉ nên ăn một quả trứng hoặc 3-4 quả trong một tuần. Mẹ tăng cân quá nhanh hoặc mắc bệnh tim mạch thì chỉ ăn từ một đến hai quả trong tuần. Những mẹ bầu có hàm lượng cholesterol trong máu cao thì chỉ nên ăn lòng trắng trứng, hạn chế ăn lòng đỏ.Điều quan trọng nhất trong quá trình mang thai là duy trì chế độ ăn uống cân đối và đa dạng để cung cấp đủ dưỡng chất cho cả mẹ và thai nhi thay vì chỉ ăn một món nhất định. Kiểm soát tăng cân thai kỳ dựa vào chỉ số khối cơ thể hoặc lắng nghe tư vấn của bác sĩ.Các mẹ bầu nên tập trung chăm sóc toàn diện sức khỏe và thường xuyên tham khảo ý kiến bác sĩ để có chế độ dinh dưỡng tốt nhất cho thai kỳ. Thai phụ cần theo dõi và kiểm tra đúng lịch để phát hiện những bất thường của bản thân và thai nhi."},{"question":"வினா : எகிப்து நாகரீகம் எந்த நதிக்கரையில் தோன்றியது?","answer":" விடை :  நைல் நதி."},{"question":"திருவிகவின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"பள்ளியில் படித்துவருங்கால் மாணாக்கர் வேறு துறைகளில் கருத்துச் செலுத்தலாகாதென்று யான் அவர்க்கு அறிவு கொளுத்துவதை எனது கடமைகளில் ஒன்றாகக் கொண்டுள்ளேன்."},{"question":"انسٹاگرام پر آڈیو ریلز کیا ہیں؟","answer":"انسٹاگرام پر آڈیو ریلز مختصر، دلکش اور تخلیقی آڈیو کلپس ہیں جنہیں صارف تخلیق اور اشتراک کر سکتے ہیں۔ ویڈیو مواد کی طرح، آڈیو ریلز آپ کو آڈیو ٹریکس یا صوتی ریکارڈنگز کو منتخب کرنے اور انہیں بصری عناصر، جیسے کہ تصاویر یا ویڈیوز کے ساتھ جوڑ کر تفریحی اور معلوماتی مواد بنانے کی اجازت دیتے ہیں۔یہ خصوصیت صارفین کو متحرک اور انٹرایکٹو فارمیٹ میں آڈیو پر مبنی مواد کا استعمال کرتے ہوئے اپنے آپ کو ظاہر کرنے، اپنی شخصیت کو ظاہر کرنے اور اپنے پیروکاروں کے ساتھ مشغول ہونے میں مدد کرنے کے لیے بنائی گئی ہے۔ یہ انسٹاگرام پلیٹ فارم کے اندر کہانی سنانے والے ٹول کے طور پر آڈیو کا فائدہ اٹھانے کا ایک طریقہ ہے۔"},{"question":"السؤال: من أول من صلى عليه النبي صلى الله عليه وسلم صلاة الغائب؟","answer":"الإجابة: النجاشي"},{"question":"అసంగత సమీకరణాల జతA) సమాంతర రేఖలుB) ఖండన రేఖలుC) ఏకీభవించే రేఖలుD) ఖండన రేఖలు లేదా ఏకీభవించే రేఖలు","answer":"A) సమాంతర రేఖలు"},{"question":"Овершерер бул ...","answer":"Овершерер - социалдык тармактарда өзүнүн жеке жашоосу жөнүндө көп маалымат берген адам ."},{"question":"Qual o tipo de bola descrito na texto abaixo? ","answer":"Uma bola feita de borracha e coberta com um tecido amarelo felpudo. É usada em um esporte de raquete jogado em uma quadra retangular por dois ou quatro jogadores. "},{"question":"కింది వాక్యాలలో ఏవి కర్తరి వాక్యాలో, ఏవి కర్మణి వాక్యాలో గుర్తించండి. కారణాలతో సమన్వయించండి.బూర్గుల మంచి నిర్ణయాలు తీసుకున్నారు.","answer":"ఇది కర్తరి వాక్యం. ‘తీసుకున్నారు’ అనే క్రియ బూర్గుల అనే కర్తను తెలుపుతోంది. కాబట్టి “కర్తరి వాక్యం”."},{"question":"Ƙirƙiri labarin don kanun labarai mai zuwa:A daidai lokacin da ake ci gaba da zabga zafi a Indiya, talakawan ƙasar da dama na cikin wani hali. Wakiliyar BBC Ayushi Shah ta haɗa wa BBC rahoto daga Mumbai. Sulachna Yevale mai sayar da kayan lambu, tana yawan zuba ruwa kan kayan lambunta da suka haɗa da lemon tsami da alayahu da take sawowa daga kasuwa domin guje wa bushewarsu. Sai dai duka waɗannan abubuwan ba su taimakawa. Tsananin zafin ya ja da dama daga cikin kayayyakin sun lalace wanda hakan ya sa ba za a iya sayar da su ba. Duk da cewa ta shafe shekaru da dama tana sayar da kayan lambu a wuri ɗaya, Ms Yevale ta bayyana cewa wannan ne karo na farko da ta yi asarar kayayyakinta da yawa - na kusan rupee 70, kusan dala ɗaya kenan - wanda wannan kuɗi ne mai yawa ga mutumin da ke rayuwa wanda abin da yake samu a matsayin riba a duk rana bai wuce rupee 800 ba. A daidai lokacin ribarta ke raguwa, ta damu matuƙa kan abin da zai faru a nan gaba. Ta dogara ne da sayar da kayan lambu domin ciyar da iyalinta, ciki har da matar ɗanta wanda ya rasu da kuma jikarta. \\"Ina jin ba zan iya yin komai ba,\\" in ji ta, a lokacin da take kuka. Zafi mai tsanani a halin yanzu ya takura wa rayuwar jama'a da dama a India waɗanda ke ta ƙoƙarin rayuwa a cikin zafin - wanda shi ne zafi mafi tsanani da aka yi a shekara 100. Bayan an shafe makonni ana irin wannan zafin, hukumar da ke kula da hasashen yanayi a arewa maso yammacin India ta bayyana cewa akwai alamun cewa za a samu sauƙi. Amma saukin da ake tunanin za a samu ana sa ran ba za a daɗe ba inda ake sa ran watakila a koma gidan jiya. Waɗanda ke shan wahala dai akasari talakawa ne - mutane kamar su Ms Yevale su ne irin wannan zafin ke wahalarwa sakamakon a halin yanzu suna neman yadda za su yi ne su rayu. Prameela Walikar, wadda wata mai sayar da kifi ce, tana goge zufar da ke fuskarta kuma ta bayyana cewa da ƙyar take adana kifin da take sawowa a duk rana sakamakon tsananin zafi. \\"Akasarin ribar da nake samu ina kashe ta ne ta hanyar sayen ƙanƙara wadda za ta sanyaya kifi,\\" in ji ta. \\" Ban taɓa samun lalataccen kifi ba a tsawon shekarun da na ɗauka ina sayar da kifi. A yanzu wani lokacin ina asarar kimanin rupee 2,000 a rana. Har farashin ƙanƙara ya ƙaru inda ya ruɓanya wanda hakan na bai wa masu sana'o'i wahala. \\"Akwai buƙatar gwamnati ta samar da kayayyakin aiki da kuma ƙanƙara domin taimaka wa masu sayar da kifi sakamakon zafin da ake ciki,\\" in ji ta. Labarin waɗannan matan biyu yana haskaka rayuwar miliyoyin mutanen da ke rayuwa ko kuma cin abinci ta hanyar irin waɗannan sana'o'i. Sai dai a daidai lokacin da ake wannan zafi akai-akai, masana na cewa ayyuka kamar gine-gine da kuma noma za su iya zama ayyuka masu haɗari a lokacin irin wannan zafi. Wannan ba wai maganar lafiyar al'umma bace kawai, amma ga tattalin arziki sakamakon illar da zai yi wa ayyukan yi. A yanzu India na asarar dala biliyan 101 a duk shekara saboda zafi kamar yadda wani rahoto ya bayyana.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Yadda tsananin zafi ke naƙasa kananan sana'o'i a Indiya"},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"என்னை 'உண்மையாய்' எதிர்க்கத் துவங்குங்கள். அந்த உண்மை ஏன் எதிர்க்கின்றோம் என்ற கேள்வியை மூளைக்குள் எழுப்பும். அந்த கேள்விக்கான தேடல் நீங்கள் மதத்தின் பெயராலும், கடவுளின் பெயராலும் இந்தியாவில் எப்படிப்பட்ட அடிமுட்டாளாய் வாழ்கிறீர்கள் எனும் விடையில் கொண்டு சேர்க்கும்."},{"question":"من هو النبي الملقب بخليل الله؟","answer":"سيدنا ابراهيم علية السلام."},{"question":"Ολοκλήρωσε το παρακάτω κείμενο. \\"Οι Ολυμπιακοί Αγώνες πραγματοποιούνται κάθε\\"","answer":"Απάντηση: \\"τέσσερα χρόνια\\""},{"question":"வினா: ”காண்போம் படிப்போம்”-இப்பாடத் தலைப்பு தொடரில் அமைந்துள்ள இலக்கணம்?","answer":"விடை: முற்றெச்சம்"},{"question":"Waxaad Sheegtaa aayada qur'aanka ugu weyn?","answer":"Waa aayatul kursi."},{"question":"Completa la siguiente frase:  Luego, arbitró en el Preolímpico de Concacaf del año 1976 y en las... ","answer":"eliminatorias hacia el Mundial de Alemania en el año 1974 y Argentina en el año 1978. Este fue su último torneo internacional."},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 国民生活センターによると、「Calli-Calli」というウェブサイトで買い物をした人から、トラブルの相談が今年100ぐらいありました。相談をした1人は、日本のお金で1680円だと思って本を買いました。しかし、クレジットカードの会社からのメールには、約20倍の3万2916円で買ったと書いてありました。センターが調べると、このサイトでは「Y」に2本の横の線を引いた記号を使って、値段が書いてありました。この記号は、日本の「円」でも中国のお金の「人民元」でも使います。サイトはほとんどの説明が日本語で、値段が本当は人民元だということがわかりにくくなっていました。このサイトは、今は「利用できない」と書いてあります。センターは、インターネットで買い物をするときは気をつけるように言っています。","answer":"ネットの買い物　値段が日本の「円」か中国の「元」か気をつけて"},{"question":"ஜெராக்ஸ்  என்ற ஆங்கிலச் சொல்லுக்கு நேரான தமிழ்ச்சொல்(1) ஒளி நகல்(2) ஒலி நகல்(3) அசல் படம் (4) மறுபடம்","answer":"(1) ஒளி நகல்."},{"question":"Budapest mooy gëblag man réew?","answer":"Budapest mooy gëblag réewum Hongrie."},{"question":"வினா: அசோக சக்கரத்தை வென்ற முதல் இந்தியப் பெண் யார்?","answer":"விடை: நீர்ஜா பானோட்நீரஜா பானோட் -வாழ்க்கை வரலாறு:           நீர்ஜா பானோட் என்பவர் பான் அம் விமான நிறுவனத்தின் விமான பணிப்பெண் ஆவார். தீவிரவாதிகளால் கடத்தப்பட்ட பான் அம் 73 என்ற விமானத்தில் இருந்து பயணிகளைக் காப்பாற்றிய பொழுது தீவரவாதிகளால் சுடப்பட்டு உயிரிழந்தார். இந்தியாவின் குடிமக்களின் வீரதீர செயல்களுக்கு வழங்கப்படும் உயரிய அசோகச் சக்கர விருது இவருக்கு வழங்கப்பட்டது. அசோகச் சக்கர விருது பெற்ற மிக இளவயது குடிமகன் என்ற பெருமையும் இவருக்கு உண்டு.2004ஆம் ஆண்டில் இந்திய அஞ்சல் துறை இவர் நினைவாக ஒரு அஞ்சல் தலை வெளியிட்டது.ஆரம்ப வாழ்க்கை மற்றும் கல்வி:இந்தியாவின் சண்டிகரில் பிறந்த பானோட், பஞ்சாபி குடும்பத்தில் மும்பையில் வளர்க்கப்பட்டார்.மும்பை பத்திரிகையாளரான ஹரிஷ் பானோட் - ரமா பானோட் ஆகியோரின் மகள் ஆவார். அவருக்கு அகில் மற்றும் அனீஸ் பானோட் என்னும் இரண்டு சகோதரர்கள் இருந்தனர். சண்டிகரில் உள்ள சேக்ரட் ஹார்ட் சீனிஷ் பிரீமேசல் பள்ளியில் தனது ஆரம்பக் கல்வியைப் பெற்றார். அந்தக் குடும்பம் பாம்பேவுக்கு (பின்னர் மும்பை என்று பெயர் மாற்றம் பெற்றது) சென்றபோது, ​​பாம்பே ஸ்காட்டிஷ் பள்ளியில் படிப்பை தொடர்ந்தார், பின்னர் மும்பையில் புனித சேவியர் கல்லூரியில் பட்டம் பெற்றார். மும்பையில் அவர் மாடலிங் பணிக்கு முதன்முதலில் அறிமுகமானார், அதுவே அவரது மாடலிங் தொழில் தொடங்கப்பட்டதாகும். நடிகர் ராஜேஷ் கன்னாவின் மிகப்பெரிய ரசிகர் ஆவார். அவரது வாழ்நாளில் அவரது படங்களில் இருந்த மேற்கோள்களை மேற்கோள் காட்டினார்.வாழ்க்கைபோக்கு:பானட் 1985 ஆம் ஆண்டில் ஃப்ராங்க்ஃபுல் - இந்தியா வழிகாட்டல்களுக்காக ஒரு இந்திய விமானப் பணியாளரைக் கொண்டுவர முடிவு செய்தபோது, ​​பானோவுடன் விமான உதவியாளர் வேலைக்கு விண்ணப்பித்தார். பாட்னமில் பணிபுரிந்த சமயத்தில் அவர் ஒரு வெற்றிகரமான மாடலிங் வாழ்க்கையை கொண்டிருந்தார்."},{"question":"Mersin doğal güzellikleri nelerdir?","answer":"Mersin'in en çok ziyaret edilen doğal güzelliklerinden bazıları; Narlıkuyu, Yapraklı Koy, Çamlıyayla Baştepe, Gelincik Tepesi, Yerköprü Şelalesi, Tarsus Şelalesi, Çocakdere Milli Parkı, Lamos Kanyonu ve Boğsak Koyu'dur."},{"question":"புகழேந்தியை ஆதரித்த மன்னன் யார்?","answer":"சந்திரன் சுவர்க்கி புகழேந்திப் புலவரைப் போற்றிய வள்ளல். இவன் மள்ளுவ நாட்டு அரசன்."},{"question":"ඉරිදා යනු කුමක්ද?","answer":"ඉරිදා (Sunday) යනු සෙනසුරාදා සහ සඳුදා අතර දිනයයි."},{"question":"‘రేపు వాడు స్కూలుకు వెడతాడో లేదో!’ – ఇది ఏ రకమైన వాక్యం?A) ప్రశ్నార్థకంB) ఆత్మార్థకంC) అభ్యర్థకంD) సందేహార్థకం","answer":"D) సందేహార్థకం"},{"question":"Кандай кызыктуу факты билесиз ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Ниагар шаркыратмасынын кубаттуулугу болжол менен 5 миллион аттын күчүнө барабар."},{"question":"निम्नलिखित प्रश्न का उत्तर दें:इस इमोजी का प्रतिक्रिया क्या हो सकता है? 🤔","answer":"उत्तर: 🤔 सोचते हुए चेहरा: यह इमोजी सोचने, विचार करने और संदेह की भावना को दर्शाता है। जब कोई समस्या से जूझता है या कुछ विचारने की जरूरत होती है, तो यह इमोजी व्यक्ति के सोचने को प्रकट करता है।"},{"question":"Суроо: Dragon Ball Z Австралияда качан пайда болгон?","answer":"1998-жылдын күзү"},{"question":"Waxaad Sheegtaa magacyada laba goobood oo ka mid ah gobolka Sh/Hoose oo ay dejisay Xukuumaddii Kacaanka dadkii ka soo barakacay abaartii daba dheer?","answer":"Waxaa la dejiyey Kurtun waarrey iyo Sablaale."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਪਉੜੀ ॥ਖੇਲਤ ਖੇਲਤ ਆਇਓ ਅਨਿਕ ਜੋਨਿ ਦੁਖ ਪਾਇ ॥ਖੇਦ ਮਿਟੇ ਸਾਧੂ ਮਿਲਤ ਸਤਿਗੁਰ ਬਚਨ ਸਮਾਇ ॥ਖਿਮਾ ਗਹੀ ਸਚੁ ਸੰਚਿਓ ਖਾਇਓ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਨਾਮ ॥ਖਰੀ ਕ੍ਰਿਪਾ ਠਾਕੁਰ ਭਈ ਅਨਦ ਸੂਖ ਬਿਸ੍ਰਾਮ ॥ਖੇਪ ਨਿਬਾਹੀ ਬਹੁਤੁ ਲਾਭ ਘਰਿ ਆਏ ਪਤਿਵੰਤ ॥ਖਰਾ ਦਿਲਾਸਾ ਗੁਰਿ ਦੀਆ ਆਇ ਮਿਲੇ ਭਗਵੰਤ ॥ਆਪਨ ਕੀਆ ਕਰਹਿ ਆਪਿ ਆਗੈ ਪਾਛੈ ਆਪਿ ॥ਨਾਨਕ ਸੋਊ ਸਰਾਹੀਐ ਜਿ ਘਟਿ ਘਟਿ ਰਹਿਆ ਬਿਆਪਿ ॥੫੩॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 261 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਮਨੁੱਖ ਮਾਇਕ ਰੰਗਾਂ ਵਿਚ ਮਨ ਪਰਚਾਂਦਾ ਪਰਚਾਂਦਾ ਅਨੇਕਾਂ ਜੂਨਾਂ ਵਿਚੋਂ ਲੰਘਦਾ ਦੁੱਖ ਪਾਂਦਾ ਆਉਂਦਾ ਹੈ ਜੇ ਗੁਰੂ ਮਿਲ ਪਏ, ਜੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਬਚਨਾਂ ਵਿਚ ਚਿੱਤ ਜੁੜ ਜਾਏ, ਤਾਂ ਸਾਰੇ ਦੁੱਖ-ਕਲੇਸ਼ ਮਿਟ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।ਖਿਮਾ ਦਾ ਸੁਭਾਉ ਗ੍ਰਹਣ ਕਰ ਲਿਆ, ਨਾਮ-ਧਨ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ, ਨਾਮ-ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਆਤਮਕ ਖ਼ੁਰਾਕ ਬਣਾਇਆ ਉਸ ਉਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਬੜੀ ਮਿਹਰ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਉਹ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ-ਸੁਖ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ (ਗੁਰੂ ਤੋਂ ਜਾਚ ਸਿੱਖ ਕੇ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ) ਵਣਜ-ਵਪਾਰ (ਸਾਰੀ ਉਮਰ) ਤੋੜ ਨਿਬਾਹਿਆ, ਉਸ ਨੇ ਲਾਭ ਖੱਟਿਆ, ਉਹ (ਭਟਕਣਾ ਤੋਂ ਬਚ ਕੇ) ਅਡੋਲ-ਮਨ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤੇ ਆਦਰ ਖੱਟਦਾ ਹੈ । ਗੁਰੂ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਹੋਰ ਚੰਗੀ ਦਿਲੀ ਢਾਰਸ ਦਿੱਤੀ, ਤੇ ਉਹ ਭਗਵਾਨ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਜੁੜਿਆ । (ਪਰ ਇਹ ਸਭ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਮਿਹਰ ਹੈ) ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਇਹ ਸਾਰਾ ਖੇਲ ਤੂੰ ਹੀ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਹੁਣ ਭੀ ਤੂੰ ਹੀ ਸਭ ਕੁਝ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈਂ । ਲੋਕ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਜੀਆਂ ਦਾ ਰਾਖਾ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਹੈਂ । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜੋ ਪ੍ਰਭੂ ਹਰੇਕ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਮੌਜੂਦ ਹੈ, ਸਦਾ ਉਸੇ ਦੀ ਹੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ ।੫੩।\\""},{"question":"أعطني مثالاً على معلومة بسيطة في هذه الفئة: الرياضة","answer":"ما هو عمر مدير بيتسبرغ بايرتس؟ 51"},{"question":"வினா:  இந்த விரிவான கேள்விக்கு ஒரு பதிலை உருவாக்குங்கள்: பேக்கர்ஸ் அணி 1962 ஆம் ஆண்டில்  தன் எதிரணியின் எந்த சொந்த அரங்கத்தில் தோற்கடித்தனர்?","answer":"விடை:மெட்லைஃப் ஸ்டேடியம்.மெட்லைஃப் ஸ்டேடியம் ஒரு திறந்தவெளி பல்நோக்கு அரங்கம் . நியூயார்க் ஜெயண்ட்ஸ்க்கு பதிலாக 2010 இல் திறக்கப்பட்டது, இது ஜெயண்ட்ஸ் ஸ்டேடியம். நியூயார்க் நகரம். தோராயமாக 1.6 பில்லியன் செலவில், இது கட்டி முடிக்கப்பட்ட நேரத்தில் அமெரிக்காவில் கட்டப்பட்ட மிகவும் விலையுயர்ந்த மைதானமாகும்.மெட்லைஃப்  ஸ்டேடியம் இரண்டு அணிகளால் பகிரப்பட்ட இரண்டு NFL மைதானங்களில் ஒன்றாகும். மற்றொன்று, ஸ்டேடியம்  லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்' இது லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ் லேக்கர்ஸ் மற்றும் லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ் கிளிப்பர்ஸ் தேசிய கூடைப்பந்து சங்கம் , என்பது தற்போது அமெரிக்காவில் ஒரே ஸ்போர்ட்ஸ் லீக்கிலிருந்து இரண்டு அணிகள் தங்குவதற்கான மூன்றாவது வசதி மட்டுமே  கூடுதலாக உள்ளது.  மெட்லைஃப் ஸ்டேடியம் நியூயார்க் பெருநகரப் பகுதியில் உள்ள ஐந்தாவது கட்டிடமாகும், இது போலோ மைதானத்திற்குப் பிறகு, ஒரே விளையாட்டு லீக்கின் பல அணிகள் உள்ளன. "},{"question":"Ndàx man ngaa jubbanti mbind mii?Jàngoroo nekk ci seeni xol (gog sikki-sàkk ak ug naaféq), faf Yàlla yokk leen jàngoro. Mbugal mu metti dana leen dal ngir seenug weddi.","answer":"Waaw! Mi ngii:Jàngoroo nekk ci séen i xol (gog sikki-sàkka ak ug naaféq), faf Yàlla yokk léen jàngoro. Mbugal mu metti da na léen dàl ngìr séenug weddi."},{"question":"චන්ද්‍ර මාස සඳහා සිංහල නම් කියන්න.","answer":"චන්ද්‍ර මාස සඳහා සිංහල නම් පහත දැක්වේ.බක්වෙසක්පොසොන්ඇසලනිකිණිබිනරවප්ඉල්උඳුවප්දුරුතුනවම්මැදින්"},{"question":"බුදු දහමේ සඳහන්වන ආකාරයට සක්වළකට අයත්වන භූමිතල (ලෝක) ගණන කීයද?","answer":"බුදු දහමේ සඳහන්වන ආකාරයට සක්වළකට අයත්වන භූමිතල (ලෝක) 31 කි."},{"question":"Агаонидалар деген эмне ?","answer":"Агаонидалар (лат. Agaonidae) – жаргак канаттуу каскактардын бир тукуму."},{"question":"  Sheeg Ninkii Dadka Waaweyn Ugu Hor Rumeeyey Rasuulka Nnkh?","answer":"Wuxu Ahaa Abuu Bakar Sadiiq Rc"},{"question":"Berikan jawapan kepada teka-teki yang susah ini: Pak Aji kalau terkejut jadi apa?","answer":"Jawapan: G-shock."},{"question":"Pela primeira vez na história, as Olimpíadas de Tóquio 2020 foram adiadas, devido à Covid-19. Quais as edições que foram canceladas?a) Berlim 1916, Tóquio 1940 e Londres 1944.b) Berlim 1916, Paris 1940 e Londres 1944.c) Antuérpia 1920, Berlim 1936 e Londres 1948.d) Estocolmo 1912, Antuérpia 1920 e Berlim 1936.e) Tóquio 1916, Londres 1940 e Berlim 1944.","answer":"Resposta correta: a) Berlim 1916, Tóquio 1940 e Londres 1944.A VI Olimpíada, que seria disputada em Berlim em 1916, foi cancelada por causa da Primeira Guerra Mundial. Já os conflitos da Segunda Guerra Mundial foram o motivo do cancelamento de duas edições dos Jogos Olímpicos: a XII Olimpíada, que seria disputada em Tóquio (1940), e a XIII Olimpíada, que seria disputada em Londres (1944).Londres permaneceu sendo a sede da XIV Olimpíada, a primeira após a Segunda Guerra Mundial em 1948."},{"question":"Ijọba ti ni kawọn ileejọsin, otẹẹli,  ileewe atawọn mi-in maa ṣilẹkun l’Ogun","answer":"Pẹlu bi ajakalẹ arun Korona ṣe ti dinku daadaa nipinlẹ Ogun, Gomina Dapọ Abiọdun ti paṣẹ pe kawọn ileejọsin (ṣọọṣi ati mọṣalaaṣi) pẹlu ileewe atawọn otẹẹli nipinlẹ yii bẹrẹ si i ṣilẹkun wọn pada bíi tatijọ.Yatọ sawọn yii, awọn ile sinima, gbọngan ayẹyẹ, ile ounjẹ igbalode, ibi igbafẹ ati ibudo abẹwo awọn alejo pelu awọn ọja naa ti lanfaani lati bẹrẹ iṣẹ wọn ni kikun pada, bi wọn ṣe n ṣe e ki Korona too de.Ọjọruu ọsẹ yii ti i ṣe ọjọ kejidinlọgbọn, oṣu kẹwaa, ni gomina sọ eyi di mimọ ninu atẹjade ti Akọwe iroyin ẹ, Ọgbẹni Kunle Ṣomọrin, fi sita lalẹ Wẹsidee.Atẹjade yii waa la awọn ofin to rọ mọ ṣiṣi naa kalẹ, paapaa fawọn onile ounjẹ igbalode atawọn onigbọngan ayẹyẹ.Awọn ti yoo ba wọle sọdọ wọn gbọdọ lo ibomu, wọn gbọdọ takete sira wọn niwọn ẹsẹ bata meji. Wọn gbọdọ fi ẹrọ ayẹwo to n yẹ ara ẹni wo yẹ wọn wo ki wọn too wọle, awọn onile faaji naa si gbọdọ fa ila tawọn onibaara wọn yoo fi mọ bo ṣe yẹ ki wọn ta kete sira wọn to.To ba jẹ ile ounjẹ igbalode ni, eeyan ko gbọdọ ju mẹrin lọ lori tabili kan, ko si saaye a n bu ounjẹ funra ẹni (Buffet)Ki ayẹyẹ eyikeyii too waye rara ni gbọngan ayẹyẹ, awọn to fẹẹ ṣe e gbọdọ gbawe aṣẹ latọdọ ìjọba.Ida aadọta (50) ni ààye tijọba ipinlẹ Ogun gba pe kawọn onibudo itaja fun onibaara, ko gbọdọ si a n pariwo di ará yooku lọwọ lawọn ile igbafẹ ati ibi fàájì, awọn ile sinima ko si gbọdọ kọja aago mẹwaa lalẹ ti wọn yoo fi tilẹkun wọn.Bi ẹnikẹni tabi ileeṣẹ ba waa tapa sawọn ofin yii, ijọba ni ijiya to nipọn wa. Yatọ si pe tọhun yoo sanwo itanran, wọn yoo tun ti ileeṣẹ rẹ naa pa.Wọn fi kun un pe awọn oṣiṣẹ amunifọba ti wa kaakiri láti mu awọn to ba tapa sofin wọnyi, ijọba loun ko fẹ ki Korona tun gbalẹ lẹyin anfaani yii, ìyẹn lo jẹ ki wọn fi awọn ofin to le mu ero rere ijọba yii ṣẹ kun un."},{"question":"Chakula ni nini?","answer":"Chakula ni kitu chochote kinacho liwa na wanadamu. Kuna vikundi tatu vya chakula. Kuna vyakula vikuu au kabohidrati, vyakula kama mahindi, mchele, mihogo vipo katika kikundi hiki. Kikundi kingine ni vyakula vya kukuza au protini, katika kikundi hiki kuna vyakula kama nyama, samaki, njungu na mbegu. Kikundi cha tatu ni vyakula vilinzi au vitamini, matunda na mboga hupatikana katika kikundi hiki."},{"question":"Who is the all-time leading NBA scorer?","answer":"LeBron James"},{"question":"จบประโยคต่อไปนี้:  อับราฮัม เคยลงเล่นให้กับทีมชาติอังกฤษ รุ่นอายุไม่เกิน 18 ปี ในการแข่งขัน","answer":"ฟุตบอลชิงแชมป์แห่งชาติยุโรปในปี 2017 ซึ่งจัดขึ้นที่โปแลนด์ ต่อมาในเดือนพฤศจิกายน ค.ศ. 2017 เขาได้ลงเล่นให้กับทีมชาติชุดใหญ่เป็นครั้งแรก"},{"question":"‘ऑपरेशन फ्लड’ प्रोग्राम भारतात कधी सुरू झाले?(A) 1952(B) 1970(C) 1973(D) यापैकी नाही=>","answer":" (B) 1970"},{"question":"පරිශීලකයින්ට හමු විය හැකි අසාමාන්‍ය විකිපීඩියා පිටු මොනවාද?","answer":"එල්විස් ප්‍රෙස්ලි ජීවතුන් අතර සිටින අතර විවිධ ස්ථානවල දැක ඇති \\"එල්විස් සයිටින්ග්ස්\\", \\"මේරි ටොෆ්ට්\\", හාවුන් බිහි කිරීමට ප්‍රකාශ කළ කාන්තාවක් වැනි සමහර අමුතු විකිපීඩියා පිටු පරිශීලකයින්ට හමු විය හැකිය."},{"question":"पुढीलपैकी कोणत्या राज्यात नैऋत्य मॉन्सून सर्व प्रथम प्रवेश करतो?(A) तामिळनाडू(B) गोवा(C) केरळ(D) महाराष्ट्र=> ","answer":"(C) केरळ"},{"question":"Inona no andro manaraka avy hatrany ny alakamisy?","answer":"Zoma ny andro manaraka ny alakamisy."},{"question":"கேள்வி: நியூட்டன் வட்டினை வேகமாகச் சுழற்றும் போது, ஏன் அது வெண்மை நிறத்துடன் தோற்றமளிக்கிறது?","answer":"சரியான பதில்: நியூட்டன் வட்டினை அதன் மையம் வழியேச் செல்லும் அச்சினைப் பொருத்து வேகமாகச் – சுழற்றும் போது, நம் கண்ணின் விழித்திரை வெண்மை நிறத்தை உணர்த்துகிறது. நியூட்டன் வட்டு மூலம், வெண்மை நிறம், ஏழு வண்ணங்களை உள்ளடக்கியது என அறிய முடிகிறது."},{"question":"Bada Tatsuniyar Biri da Kura","answer":"Gata nan gata nanku. Ta zo mu ji ta.Wata rana kura ta biyo biri za ta cinye shi, sai ya tsere da gudu ta bishi amma bata iya cim-masa ba (ta kasa kamo shi). Da biri ya tsere wa kura sai ya je ya hau bishiyar kanya kuma ya yi sa’a ‘ya’yan kanyar sun nuna, saboda haka ya yi ta sha.Bayan ya sakankance a kan wannan kanya sai kwatsam ya ga kura a gidin wannan bishiya tana kalen kanyar tana sha. Da biri ya ga haka sai ya samu wasu nunannu guda biyu ya zubo mata da su.Da kura ta ga haka sai ta ce kai-kai-kai, amma ɗan tsuntsun nan kana so na. da biri ya ji haka sai ya yi dariya, sai ya sake yago wasu guburi (‘ya’yan kanya wanɗanda basu nuna ba) ya zubo mata, sai suka zubo a kan kura ji ka ke ram! Sai kura ta ce kai, haba ɗan tsuntsu kar ka kashe ni mana! Da kura ta cira kanta sama sai ta ga ashe birin da ta biyo ne. Sai ta kada baki ta ce, “Yawwa, sauko, yau za ka ci ubanka”.Da biri ya sauko sai kura ta kama shi za ta cinye, sai ya ce da ita, “tsaya-tsaya-tsaya”. Sai ya ce da ita, “haba yaya kura, wa ya ce da ke ana cinye abu da kashi a cikinsa”, sai kura ta ce, “e, gaskiya haka ne”. Sai biri ya ce da kura, “yanzu yadda za a yi shi ne ki ɗaure ni da igiya mai tsawo, ta yadda zan yi nesa da ke dan kar warin kashin ya dame ki. Idan na gama kashin sai na dawo. Amma fa idan kin ja igiyar kin ji ta yi sako-sako, to ban tsaya ba na gudu kenan. Idan kuma ki ka ja igiyar ki ka ji da tauri, to ina nan ban gudu ba”. Sai kura ta yarda ta ɗaure biri da doguwar igiya, da biri ya tafi, sai ya ci karo da zaki, sai ya ce da zaki, sarkin dawa ga wani nama da na kama, amma saboda girmansa na kasa jansa. Sai zaki ya karɓa. Sai can kura ta ji an fara janta kiriririririri, a jefa ta can, a dungura ta can. Can tana ɗagowa daga wani dungure da ta yi sai ta ga zaki ne yake jan ta. Da ganin zaki sai kawai ta hau bashi haƙuri tana cewa ba za ta ƙara ba. Sai ya sake ta ita ma ta ranta da gudu tana ta zawo. Tun daga wannan rana kura take tsoron biri saboda shaƙiyancinsa.Tunƙurunƙus, badan Gizo ba da na yi ƙarya."},{"question":"Jelaskan konsep kedaulatan undang-undang","answer":"Kerajaan dan rakyat terikat dengan undang-undangMenjamin kehidupan bermasyarakatMenjadikan negara aman/ stabil/ makmurBadan Kehakiman bebas dan berwibawaMemelihara/ melaksanakan undang-undangMenjadi prinsip keempat Rukun Negara"},{"question":"साबनलगायत अरू पनि कति चिजबिज किन्नु थियो । साबुन कति दिनदेखि सकिएको थियो र नुहाउननपाएर जिउ मैलो भएको आफैँलाई अनुभव हुन्थ्यो । कपालमा चाया परेको छ । स्वास्नी त त्यसै पनिनुहाउँथी तर लोग्ने चाहिँ साबुन नभईकन नुहाउँदैनथ्यो ।उसकी स्वास्नी भन्थी, “देशमा यतिका गरिव वस्छन्‌ । कसैलाई सावन जर्दैन, तपाईंलाई मात्रै स्वाड ।”क भन्थ्यो, “यो के राम्रो करा हो त : आफूले भोग्नै पस्यो भन्दैमा गरिबीलाई सुम्सुम्याउने त ? मघुणा गर्छु । प्रत्येक गरिबले आफ्नो गरिबीसित घृणा गर्नैपर्छ ।\\"आज बिहानै पनि यस्तो करा तिनीहरूका बिच भएको थियो । स्वास्नी नुहाउनमा जोड दिइरहेकी थिई ।लोग्ने चाहिँ देशको गरिबीमाथि भाषण दिएर त्यसलाई टार्न खोजिरहेको थियो । अन्त्यमा आज पनि कननुहाएरै अड्डा गएको थियो ।अडडामा उ यौटा साधारण कारिन्दा थियो । कैयौं वर्षदेखि क यसै गरी साधारण थियो । बहाली भएकोमितिदेखि क त्यस पदमा आसीन थियो । उसको भाग्य के थियो भने एउटा पद उसले आजीवन पायो ।नत्र कति मान्छे त कामै नपाएर फाल्टु भइरहेका छन्‌ ।दिइएका अनुच्छेद पढी सोधिएको प्रश्नको उत्तर दिनुहोस्‌:प्रश्न : स्वास्नीले लोग्नेलाई के कुरामा जोड दिदै थिई?","answer":"उत्तर : स्वास्नीले लोग्नेलाई ननुहाउन जोड  दिदै थिई। "},{"question":"Inona no atao hoe fiharian-karena?","answer":"Avy amin’ny kamban-teny hoe fihariana sy harena ny hoe fiharian-karena. Araka izany, ny asa fivelomana miampy ny fanaovana asa mampidi-bola ny atao hoe fiharian-karena, izany hoe, rehefa misy ny ambim-bava dia mipetraka ho harena."},{"question":"இந்தியாவின் தேசிய பாடல் எது?","answer":"ஜனவரி 24, 1950 அன்று, இந்திய அரசியலமைப்புச் சபை \\"வந்தே மாதரம்\\" பாடலை தேசிய பாடலாக ஏற்றுக்கொண்டது.இப்பாடல் வங்காள மொழியில் பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி என்பவரால் எழுதப்பட்டது. பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜிஆங்கிலேய அரசின் கீழ் பணிபுரிந்த போதே, வந்தே மாதரத்தை எழுதும் எண்ணம் அவருள் இருந்தது என்று பொதுவாக நம்பப்படுகிறது. 1870 வாக்கில், இந்தியாவை ஆண்ட ஆங்கிலேயர்கள், இங்கிலாந்து இராணியைப் புகழ்ந்து பாடும் பாடலை கட்டாயமாக்கினார்கள். பங்கிம் சந்திரர், இப்பாடலை தான் புலமை பெற்றிருந்த வங்காள மொழி மற்றும் சமஸ்கிருத மொழிச் சொற்களைக் கொண்டு ஒரே மூச்சில் எழுதினார்.நாட்டளவில், வந்தே மாதரம் (தாய் மண்ணே!! உன்னை வணங்குகிறேன்!!) என்பதே ஆங்கிலேய அடக்குமுறைக்கு எதிரான விடுதலை முழக்கமாக இருந்தது. இந்திய மக்களிடையே விடுதலை தாகத்தை இப்பாடல் தூண்டி விடக்கூடிய ஆபத்தை உணர்ந்த ஆங்கிலேய ஆட்சியர்கள் இப்பாடலை பொது இடங்களில் பாடுவதை தடை செய்தனர்; தடையை மீறிய விடுதலைப் போராட்ட வீரர்களை சிறையில் இட்டனர். ரபீந்திரனாத் தாகூர் முதலிய பலரும் இப்பாடலை பல்வேறு காலகட்டங்களில் பொது மன்றங்களில் பாடினர்."},{"question":"Omeo tantara momba ny foko BARA.","answer":"Ny foko BARA dia mifanila amin’ny Betsileo, ao Avaratra; ny Tanala, Antesàka, Antemoro, Antefasy no ao Antsinanany, ary Antanosy no ao Atsimo-Antsinanany; ny Antandroy kosa no ao Atsimo, ary ny vezo sy ny Sakalava no any Andrefany. Azo lazaina fa tsy manana sisin-dranomasina ny Bara, kanefa dia tsy azo sokajiana ho isan’ny mponina afovoan-tany (haut-plateaux) velively.Ny faritra misy ny Bara dia avy eo Atsimon’ny reniranon’i Zomandao sy Mangoky; ny havoanan’Analavelona no mamefy ny ao Andrefana ; ny reniranon’i Onilahy sy Mangoky Atsimoany Atsimo, avy ao atsimo ny reniranon’ i Onilahy sy Mangoky-Atsimo; ny reniranon’Itomampy ny any Antsinanana.TANTARA:Tsara ho marihina dieny mialoha, fa ny foko Bara dia iray tsy mivaky, fa noho ny fizarazaram-paritra arakarak’izay nosafidian’ireo zanaky ny mpanjaka, dia lasa nisy fizarazaràna, niendrika fanjakàna kely tao. Satria manorina toeram-ponenana hafa izy ireo, niaraka tamin’ny vady aman-janany sy ny mpanompony avy. Avy amin’ireo no nisian’ny fanjakana: Bara Be (Ranohira) Bara Imamono (Ankazoabo) Bara Iantsantsa (Ivohibe) Bara Vinda (Benenitra) Bara Tsienimbalala (Manera) Bara Manantanana (Volotaray) nanjakan’i RAMIFOKY. Bara Mahovy (Bereta) nanjakan-dRATRIMO Bara Antevondro (Ivondro) Bara Antikondra (Andohan’ i Fiherenana) nanjakan’IMAKA Bara Manonga, (Ambinaniroa) nanjakan’i Fangataha. Bara Menamaty, nanjakan-dRASIDY.  Bara Tevonje, nanjakan’i VANTIO. Bara Manambia tany atsimon’ny Mahafaly. Bara Ambiliony tany atsimo andrefan’ny Mahafal"},{"question":"جاوب على السؤال اللي جاي: مين وزير الحكومة المحلية في زيمبابوي؟","answer":"هون جوليو مويو هو وزير الحكومة المحلية في زيمبابوي.زيمبابوي هى بلد غير ساحلي في جنوب قارة أفريقيا، وتقع فلكياً بين خطي عرض 15° و23° جنوباً، وخطي طول 25° و34° شرقاً. تظهر التضاريس العامة للبلاد بشكل عام مرتفعة عن سطح البحر في معظم مناطقها، و بالأخص الهضبة الوسطى و اللى تمتد من الجنوب الغربي للشمال الغربي على ارتفاعات تتراوح بين 1,200 و 1,600 متر. بتظهر المرتفعات الجبلية في شرق البلاد مع وجود أعلى نقطة بها وهي قمة جبل نيانجاني اللى بيوصل ارتفاعه 2,592 متر. ويظهر في 20% من مساحة زيمبابوي واحات منخفضة تحت 900 متر تحت سطح البحر حيث تقع شلالات فيكتوريا، وهي واحدة من أكبر شلالات العالم، وتقع شمال غرب البلاد كجزء من نهر الزمبيزي. المناخ العام في زيمبابوي هو المناخ الاستوائي مع بداية موسم الأمطار من أواخر شهر أكتوبر حتى شهر مارس، ويعتدل المُناخ بشكل عام في المناطق المرتفعة، وبشكل عام تواجه زيمبابوي حالات من الجفاف المتكررة؛ وتهب العواصف الشديدة على أنحاء البلاد."},{"question":"பிரபலமான தமிழ் கவிஞர்களின் பெயர்களை எழுதுங்கள்?","answer":"திருவள்ளுவர் ,தொல்காப்பியர் ,கபிலர், நக்கீரர்,ஔவையார்,சீத்தலைச்சாத்தனார் ,நாலடியார் ,மற்றும் பலர் தமிழ் கவிஞர்கள் ஆவர் ."},{"question":"Кыргызстанда канча эл аралык аба майданы бар?","answer":"Азыркы учурда Кыргыз Республикасында ондон ашуун аба майдан бар, алардын ичинен 3 аба майдан эл аралык авиа каттамдарды тейлейт.Алар:1) Бишкек шаарынданы “Манас” эл аралык аэропорту.2) Ош шаарындагы “Osh” эл аралык аэропорту.3) Тамчы жергесиндеги “Ысык-Көл” эл аралык аэропорту."},{"question":"Zer da kultura?","answer":" Kultura gizaki talde batentzako ideiak, ohiturak, balioak, arteak, teknologia, hizkuntza eta beste elementu sozial batzuen multzoa da."},{"question":"ዊሊያም ኸርሽል የኢንፍራሬድ ጨረር ግኝት ባለቤት የሆነው በስንተኛው መቶ ክፍለ ዘመን ነበር?","answer":"19ኛው ምእት"},{"question":"Andininy voalohany: Nandeha nanao vakansy tany amoron-dranomasina i Marie.Andininy faharoa: Niasa nandritra ny tontolo andro i Maria omaly. Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":" Tsia, mifanohitra izy ireo."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH de Montenegro?","answer":"0,832."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Ngày 31/7, Đặng Thị Thắm - Đại diện Công ty TNHH Truyền thông và tổ chức sự kiện Đại Phát, Trưởng Ban tổ chức cuộc thi MC nhí và mẫu nhí Việt Mỹ khu vực miền Trung - Tây Nguyên cho biết: Trải qua 2 cuộc thi gây cấn, từ 200 thí sinh nhí của khu vực miền Trung - Tây Nguyên, đến nay ban tổ chức đã chấm, chọn được 35 thí sinh nhí của cuộc thi MC, mẫu nhí lọt vào vòng chung kết. \\"Cuộc thi tìm kiếm tài năng MC nhí - Mẫu nhí Việt Mỹ năm 2022 là cuộc thi lần đầu tiên được tổ chức tại khu vực miền Trung và Tây Nguyên với sự tham của rất nhiều thí sinh đến từ các tỉnh, thành khác nhau. Đêm chung kết sẽ được tổ chức ngay tại Trung tâm Văn hóa tỉnh Quảng Nam vào ngày 7/8 nhân hưởng ứng kỷ niệm 110 năm ngày sinh cố Chủ tịch Hội đồng Nhà nước Võ Chí Công (7/8/1912 - 7/8/2022). Cuộc thi tìm kiếm tài năng MC nhí - Mẫu nhí Việt Mỹ năm 2022, là cơ hội để các bé được bồi dưỡng cũng như tham gia vào các sự kiện dành cho thiếu niên, nhi đồng. Đây cũng chính là hoạt động bổ ích để các bé có cơ hội thử sức, giao lưu, gặp gỡ kết bạn và bộc lộ năng khiếu của các bé\\", bà Thắm cho biết. Bà Đặng Thị Thắm nói thêm, ngay đêm chung kết của cuộc thi MC nhí và mẫu nhí năm 2022, đơn vị sẽ trao 60 suất quà, mỗi suất trị giá 2,5 triệu đồng cho 60 trẻ em có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn học khá, giỏi tỉnh Quảng Nam. Trong 60 suất quà này, Công ty CP Thương mại và Thiết bị y tế Hà Tuyên hỗ trợ gồm sữa và thuốc bổ, mỗi suất trị giá 500 ngàn đồng và Công ty TNHH truyền thông và tổ chức sự kiện Đại Phát tặng mỗi suất trị giá 2 triệu đồng để trẻ em tham gia học trực tiếp hoặc online tại Học viện đào tạo kỹ năng Việt Mỹ. \\"Cuộc thi tìm kiếm tài năng MC nhí - Mẫu nhí Việt Mỹ năm 2022 tại khu vực miền Trung và Tây Nguyên là cơ hội để các bé được bồi dưỡng cũng như tham gia vào các sự kiện dành cho thiếu niên, nhi đồng. Bên cạnh đó, cuộc thi này với mong muốn tạo ra một sân chơi lành mạnh, bổ ích trong dịp hè giúp các bé rèn luyện sự tự tin, mạnh dạn, nâng cao kỹ năng giao tiếp, thuyết trình, kể chuyện, dẫn chương trình, trình diễn trên sân khấu giúp các bé vượt qua nổi sợ hãi, tự tin, bình tỉnh chiến thắng bản thân…\\", bà Thắm chia sẻ. Bà Đặng Thị Thắm cho biết thêm, trải qua 5 năm hình thành và phát triển tại khu vực miền Trung và Tây Nguyên, ở đây có những khó khăn, vất vả, có cả những giọt mồ hôi và nước mắt, nhưng bằng chính tâm huyết và đam mê đơn vị đã phát triển rất nhiều lớp học kỹ năng dành cho mọi lứa tuổi từ thành phố đến các xã, dạy các lớp miễn phí dành cho các bạn có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn. Đối với cuộc tìm kiếm tài năng MC nhí - Mẫu nhí Việt Mỹ năm 2022 tại khu vực miền Trung và Tây Nguyên, ngay từ vòng sơ tuyển online có hơn 200 thí sinh dự thi, ban tổ chức đã chọn được 80 thí sinh lọt vào lòng bán kết, vòng bán kết được tổ chức tại 2 khu vực. Khu vực Đà Nẵng, Quảng Nam, Quảng Ngãi diễn ra ngày 22/7/2022 tại thành phố Tam Kỳ. Khu vực Bình Định, Phú Yên và Tây Nguyên diễn ra ngày 30/7/2022 tại thành phố Quy Nhơn. ","answer":"Quảng Nam: Trao 60 suất quà cho trẻ em nghèo, khó khăn học giỏi trong đêm chung kết MC nhí và mẫu nhí 2022"},{"question":"Qual é a pergunta para: \\"Commonwealth é um termo inglês tradicional para uma comunidade política fundada para o bem comum\\"? O tema é a Comunidade.","answer":"\\"O que significa o termo Commonwealth?\\""},{"question":"أجب على السؤال التالي : ما هي عملة مصر ؟","answer":"الإجابة الصحيحة هي الجنيه."},{"question":"السؤال: من هو الصحابي الجليل الذي قال يوم فتح مكة ” اليوم يوم الملحمة” فرد عليه الرسول صلى الله عليه وسلم وقال: ” اليوم يوم المرحمة”؟","answer":"الإجابة: سعد بن عبادة"},{"question":"س160- شنو سميت الطائر اللي كايتكنى عليه فاللغه العربيه الفصحى الهيثم الأسفح ؟","answer":"ج 160- الصقر"},{"question":"Wangsulana pitakonan ing ngisor iki: Sebutno kaping papat kasta utawa tingkatan ing agama Hindu.Wangsulan: ","answer":"Wangsulan: Brahmana, Ksatria, Weisya dan Sudra."},{"question":"மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"அரசியல் கட்சிகளுக்கு ஆயுள் அற்பமானது. இந்தச் சமுதாய இயக்கமோ மனிதப் புல் பூண்டு உள்ள வரை அதன் நிழலோடு நிழலாக நின்று பணியாற்றிக் கொண்டிருக்கக் கூடியது."},{"question":"Fenoy ny banga _\\" Raha _ ka tsy mahavanona, ampio fa havana ory; fa raha miraviravy tanana tsy miasa avelao hivarina an-kady.\\"","answer":" Raha mamboly ka tsy mahavanona, ampio fa havana ory; fa raha miraviravy tanana tsy miasa avelao hivarina an-kady."},{"question":"LASTMA, ọlọpaa ti pada sigboro, ni wọn ba ni kawọn onimọto ṣọra wọn l’Ekoo","answer":"Ni bayii ti awọn LASTMA tun ti bọ soju titi, ileeṣẹ to n ri si irinna ọkọ l’Ekoo ti kilọ fawọn onimọto ki wọn ṣe pẹlẹpẹlẹ pẹlu ofin eto irinna, ki wọn ma baa foju wina ofin.Alaga ẹṣọ naa, Ọlayinka Ẹgbẹyẹmi, ti sọ pe, “Eyi ni lati sọ fun gbogbo eeyan ti wọn n lo mọto l’Ekoo pe ki wọn yẹra fun gbogbo ohun to le mu wọn lu ofin irinna, paapaa awọn to maa n gba ojuna BRT, ọna yẹn ko si fun ọkọ mi-in bi ko ṣe mọtọ akero ijọba. Ohun to buru ni bi awọn eeyan ṣe maa n tapa si ofin irinna, ni bayii ti ohun gbogbo ti wa bo ṣe yẹ ko wa, gbogbo awọn ti wọn n ṣe bo ṣe wu wọn gbọdọ tete tọwọ ọmọ wọn bọṣọ bayii.Bakan naa lo kilọ fawọn ọlọkada ki wọn ma ṣe kọja aaye wọn, paapaa lori awọn ibi ti ijọba sọ pe ki wọn ma gbe ọkada wọn de laarin ilu l’Ekoo.Ana ọjọ Aje, Mọnde, lawọn eeyan ipinlẹ Eko bẹrẹ si i ri ọlọpaa atawọn oṣiṣẹ LASTMA to n dari lilọ-bibọ ọkọ pada loju popo.Ni kete ti rogbodiyan SARS ti bẹ silẹ ni titi Eko ti da paroparo, tawọn ẹṣọ agbofinro lọlọkan-ọ-jọkan yii ti ba ẹsẹ wọn sọrọ, ti kaluku si ti gba ile ẹ jokoo si.Ni bayii, ti wahala ọhun ti rọlẹ, kaakiri ni awọn eeyan ti n ri awọn LASTMA loju titi, ti wọn n dari ọkọ, ti wọlu-kọọlu to gba gbogbo igboro kan lọsẹ to kọja si ti n yatọ bayii.ALAROYE gbọ pe awọn ọlọpaa ti wọn ti pada soju titi yii ko ṣai ran ọkunrin ọlọkada kan ti tirela kọ lu lori biriiji Ọtẹdọla, lọwọ ni Ọjọ Aje ọsẹ yii. Bakan naa lawọn eeyan ti n sọ pe bi awọn ọlọpaa ṣe n lọ kaakiri yii yoo mu adinku ba bi awọn janduku kan ṣe n ja baagi, ti wọn n kọ lu awọn eeyan kaakiri Eko, nigba ti ko si ẹṣọ agbofinro to le ṣe kai si wọn."},{"question":"Ci man kembaar la réewum Portugal nékk?","answer":"Réewum Portugal mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Europe."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai tidur di atas enjelai\\"?","answer":"Ia bermaksud perihal orang yang sangat gelisah (kerana banyak perkara yang difikirkannya dan lain-lain)."},{"question":"Escribe la continuación de este texto - Fue figura clave de la selección alemana campeona mundial de 1990 y capitaneó a su selección campeona de la Eurocopa 1996... ","answer":"Lothar Matthaus, uno de los futbolistas más destacados de la historia del fútbol alemán y mundial. "},{"question":"كلمني باختصار عن كوكب الأرض لوسمحت.","answer":"أكيد. أنا يسعدني أكلمك عن كوكب الأرض.كوكب الارض هو تالت كوكب فى الترتيب من ناحية الشمس و هو المكان الوحيد - على حد علمنا - اللي فيه حياه و عايش عليها ملايين الانواع- من ضمنها الانسان. الارض اتكونت من حوالي 4.54 بليون (مليار) سنة و ابتدت الحياة عليها بعد كدا بمليار سنة ( من حوالي 3.5 مليار سنة). 71% من سطح الارض متغطي بماية المحيطات المالحة و الباقي عبارة عن قارات و جزر. الارض بتدور حوالين الشمس مرة كل 365.26 يوم و بتدور حوالين نفسيها مرة كل 24 ساعة. القمر هو التابع الطبيعي الوحيد للأرض اللي بيدور حواليها من حوالي 4.53 بليون سنة و بيلف لفة كاملة حوالين الارض كل 27.3 يوم و هو المسئول الرئيسى عن المد و الجزر.أتمنى أكون جاوبتك. فى حاجة تانية أقدر أساعدك بيها؟"},{"question":"ma’anar jimla da bayanin sassauƙar jimla.","answer":"Jimla, Balarabiyar kalma ce aka Hausantar da ita (جملة). Ma’anar ta ɗaya ce a dukkan harsunan guda biyu; tana nufin jeren kalmomi waɗanda suke bayar da cikakkiyar ma’ana ga mai sauraro. Zarruƙ, Kafin Hausa da Alhassan (2010), sun ce: “Jimla jerin kalmomi ne masu alaƙa a wajen tsari waɗanda kuma suke bayyana wata manufa cikakkiya”. Misali:Garba mutum ne ƙaƙƙarfa.Kaji biyar ne a cikin akurki.Haƙuri abu ne mai kyau.Gonarka tana da yabanya.Waccar matar tana da haƙuri.Matar mutum ƙabarinsa.Yara manyan gobe.Ado yana noma a gona.Bello yakan tafi makarnta da wuri.Barira ta wanke riga.Shi ne ya karya baƙar kujerar can.Ilu ya gasa gyaɗa.Suna tafiya da sassarfa.Binta da Delu suna girki.Jar kaza ta yi ƙwai.Bari mu duba mu gani, ko waɗannan jimloli da na kawo a sama sun cika ma’aunan da suka zo a cikin ma’anar jimla. Da farko an ce, jerin kalmomi. Abin nufi da jerin kalmomi shi ne a ajiye kalmomi a layi, ɗaya-bayan-ɗaya, daga hagu zuwa dama ba daga dama zuwa hagu ba sannan kuma daga sama zuwa ƙasa, kamar yadda ka ke iya gani a sama. Da zan jera layin farko kamar haka; ƙaƙƙarfa ne mutum Garba ko kuma:GarbaMutumNeƘaƙƙarfaDuk sun amsa sunan jere, amma dai ba jimloli ba ne a Daidaitacciyar Hausa. Dole a jera su daga hagu zuwa dama kamar haka: Garba mutum ne ƙaƙƙarfa.Sai kuma ma’auni na biyu; masu alaƙa a wajen tsari. Me ake nufi da wannan? Ana nufin kalmomin su zama a jeranta su bisa tsarin da ya dace cewa ga kalmar da ta cancanci ta zo farko kafin waccar ta biyo bayanta. Ba wai haka kawai ake jera kalmomin ba. Misali, idan ka ɗauki jeren kalmomi na farko ka sake jerantu su kamar haka: Mutum Garba ne ƙaƙƙarfa. Haka ne ka jera kalmomi amma ba bisa alaƙar tsari ba. Saboda haka, alaƙa a wajen tsari ita ce kalmomin su zama sun daidaita da juna wajen bayar da ma’ana.Waɗanda suke bayyana manufa cikakkiya. Haka malamai suka ce. Abin da ake nufi shi ne cewa, kalmomin da aka jera su bayar da cikakkiyar ma’ana. Zaɓi guda a cikin waɗannan biyun:Mutum Garba ne ƙaƙƙarfa.Garba mutum ne ƙaƙƙarfa.A wacce daga cikin waɗannan biyun ka samu cikakkiyar manufa? A jere na biyu. Saboda haka sai ka jefar da jeren farko ka ɗauki na biyu, shi ne daidai. Kuma, ka kiyayi gaba, duk lokacin da ka zo gina jimla, sai ka aikata kamar yadda ka koya a nan."},{"question":"கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள பொருட்களைவைத்து சில்லி பேபி கார்ன் செய்வது எப்படி?தேவையான பொருட்கள்:250 கிராம் பேபி கார்ன்4 மேஜைக்கரண்டி சோள மாவு3 மேஜைக்கரண்டி மைதா மாவு½ கப் ஸ்பிரிங் ஆனியன்4 பச்சை மிளகாய்1 குடை மிளகாய்3 மேஜைக்கரண்டி பொடியாக நறுக்கிய பூண்டு1 மேஜைக்கரண்டி பொடியாக நறுக்கிய இஞ்சி1 மேஜைக்கரண்டி சோயா சாஸ்1 மேஜைக்கரண்டி ரெட் சில்லி சாஸ்1 மேஜைக்கரண்டி வினிகர்1 மேஜைக்கரண்டி சர்க்கரை½ மேஜைக்கரண்டி வெள்ளை மிளகு தூள்ஒரு சிட்டிகை கருப்பு மிளகு தூள்தேவையான அளவு உப்புதேவையான அளவு எண்ணெய்","answer":"செய்முறை:1. முதலில் பேபி கார்ன், பச்சை மிளகாய், குடை மிளகாய், பூண்டு, இஞ்சி, மற்றும் ஸ்பிரிங் ஆனியனை நறுக்கி எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து கொள்ளவும்.2. அடுத்து ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் பேபி கார்னை வேக வைப்பதற்கு தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.3. தண்ணீர் சுட்ட பின் அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் பேபி கார்னை போட்டு அதை சுமார் 3 லிருந்து 4 நிமிடம் வரை வேக விடவும்.4. 4 நிமிடத்திற்கு பிறகு அடுப்பை அணைத்து விட்டு தண்ணீரிலிருந்து பேபி கார்னை எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து அதை சிறிது நேரம் ஆற விடவும்.5. பேபி கார்ன் ஆறியதும் அதில் 3 மேஜைக்கரண்டி அளவு சோள மாவு, மைதா மாவு, ஒரு சிட்டிகை உப்பு, மிளகு தூள், மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு சேர்த்து அதை நன்கு கலந்து விடவும்.6. பின்பு அதில் லேசாக தண்ணீர் தெளித்து அதை நன்கு கலந்து விடவும். (சுமார் 2 மேஜைக்கரண்டி அளவு தண்ணீர் சரியாக இருக்கும்.)7. இப்பொழுது ஒரு கடாயை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் இந்த பேபி கார்னை போட்டு பொரித்து எடுப்பதற்கு தேவையான அளவு எண்ணெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.8. எண்ணெய் சுட்ட பின் கடாயின் அளவிற்கேற்ப அதில் பக்குவமாக பேபி கார்னை போட்டு அது லேசாக பொன் நிறம் ஆகும் வரை அதை வறுக்கவும்.9. அது லேசாக பொன்னிறமானதும் அதை ஒரு கரண்டியின் மூலம் எடுத்து எண்ணெய்யை நன்கு வடித்து ஒரு தட்டில் வைத்து அதை சுமார் 10 லிருந்து 15 நிமிடம் வரை அப்படியே வைத்திருக்கவும்.10. 15 நிமிடத்திற்கு பிறகு அடுப்பை ஏற்றி வைத்து இந்த பேபி கார்னை மீண்டும் எண்ணெய்யில் போட்டு அது நன்கு பொன்னிறமாகும் வரை அதை பொரித்து எடுத்து ஒரு கிண்ணத்தில் வைத்து கொள்ளவும்.11. அடுத்து ஒரு பாத்திரத்தை மிதமான சூட்டில் அடுப்பில் வைத்து அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு எண்ணெய் ஊற்றி அதை சுட வைக்கவும்.12. எண்ணெய் சுட்ட பின் அடுப்பை ஏற்றி வைத்து அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் ஸ்பிரிங் ஆனியன், பூண்டு, மற்றும் இஞ்சியை போட்டு அதை சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை வதக்கவும்.13. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் நாம் நறுக்கி வைத்திருக்கும் பச்சை மிளகாய் மற்றும் குடை மிளகாயை போட்டு நன்கு கிளறி விட்டு அதை சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை வதக்கவும்.14. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் சோயா சாஸ், ரெட் சில்லி சாஸ், வினிகர், வெள்ளை மிளகு தூள், சர்க்கரை, மற்றும் தேவையான அளவு உப்பு சேர்த்து நன்கு கலந்து விட்டு அதை சுமார் ஒரு நிமிடம் வரை வதக்கவும்.15. ஒரு நிமிடத்திற்கு பிறகு அதில் சிறிதளவு தண்ணீரை ஊற்றி அதை நன்கு கலந்து விட்டு அதை கொதிக்க விடவும். (100மி.லி வரை தண்ணீர் சேர்த்தால் சரியாக இருக்கும்.)16. பின்பு அதில் ஒரு மேஜைக்கரண்டி அளவு சோள மாவில் தேவையான அளவு தண்ணீர் ஊற்றி அதை நன்கு கரைத்து அதில் சேர்த்து அது சிறிது கெட்டியாகும் வரை வதக்கவும்.17. அது சிறிது கெட்டியானதும் அதில் பொரித்து எடுத்து வைத்திருக்கும் பேபி கார்னை சேர்த்து அதை நன்கு பக்குவமாக கிளறி விடவும்.18. பின்னர் அதில் நறுக்கி வைத்திருக்கும் ஸ்ப்ரிங் ஆனியனை தூவி அதை நன்கு கிளறி விட்டு எடுத்து ஒரு தட்டில் வைத்து அதை சுட சுட பரிமாறவும்.19. இப்பொழுது உங்கள் சூடான மற்றும் மிகவும் சுவையான சில்லி பேபி கார்ன் தயார். இதை கட்டாயம் உங்கள் வீட்டில் செய்து பார்த்து உங்கள் குடும்பத்தாருடன் சேர்ந்து உண்டு மகிழுங்கள்."},{"question":"Raha hividy kitapo ho an'ny mpianatra, marina ve fa mafy kokoa ny kitapo fripy? Valio Eny na Tsia","answer":"Eny, mafy kokoa ny kitapo fripy raha hividy kitapo ho an'ny mpianatra.  Toy ireny fitafy ireny ihany ny kitapo fripy. Na dia fitaovana efa niasa tany ivelany aza izy ireny dia maro ireo mbola tsara ary indrindra tena mafy sy tsy mora simba. Amin’ny ankapobeny dia kitapo vitan’ny orinasa lehibe avy any Eoropa na avy any Amerika izy ireny ka avo lenta kokoa ny akora sy ny fanamboarana azy."},{"question":"Ahitsio ny diso tsipelina ao anatin'ity fehezanteny manaraka ity: \\"Mitovy ny fietsik'ireo mpiangona mandritran'ny fivavaana any apiangonana. Matetika dia miara-mitsangana rehefa mandeha ny fakamasinana. \\"","answer":"Ity ilay fehezanteny miaraka amin'ny tsipelina efa voahitsy \\"Mitovy ny fihetsik'ireo mpiangona mandritan'ny fivavahana any am-piangonana. Matetika dia miara-mitsangana rehefa mandeha ny fankamasinana. \\""},{"question":"స్థూల లాభం గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"రాబడి నుండి ఉత్పత్తి కారకాల ప్రతిఫలాలు, తరుగుదల తీసివేయగా మిగిలినది స్థూల లాభం.స్థూల లాభం = నికర లాభం + అప్రకటిత భాటకం + అప్రకటిత వేతనం+ అప్రకటిత వడ్డీ + తరుగుదల + భీమా చెల్లింపులు."},{"question":"Klasifikasikan kalimat berikut berdasarkan jenis sentimennya (Positif/Negatif/Netral). Berikan jawaban beserta alasannya.Kemarin mereka mendaftar beasiswa djarum.Jawaban:","answer":"Kalimat ulasan tersebut adalah tergolong kalimat bersentimen Netral karena berupa kalimat berita atau fakta dan tidak mengandung kata-kata persuasif bermakna positif maupun negatif."},{"question":"Kush e fitoi FIFA Kupën e Botës në vitin 2010?","answer":"FIFA Kupën e Botës në vitin 2010 e fitoi Spanja."},{"question":"Kto otrzymał Nagrodę Nobla z Literatury w 2019 roku?","answer":"Oto odpowiedź na to pytanie.  W 2019. roku Nagrodę Nobla z dziedziny literatury otrzymał: Peter Handke (Austria) „za wpływową pracę, która z językową pomysłowością badała peryferie i specyfikę ludzkiego doświadczenia”."},{"question":"Cột cờ gồm mấy tầng đế?","answer":"Theo Trung tâm Bảo tồn Di sản Thăng Long, cột cờ được xây dựng bao gồm ba tầng đế và một thân cột. Các tầng đế hình chóp vuông cụt, nhỏ dần, chồng lên nhau, xung quanh xây ốp gạch. Tại tầng một, mỗi chiều dài 42,5 m, cao 3,1 m và có hai thang gạch dẫn lên.Tầng hai, mỗi chiều dài 27 m, cao 3,7 m và có 4 cửa. Ngoại trừ cửa hướng Bắc, các cửa khác đều có tên riêng. Cửa hướng Đông tên là Nghênh Húc (đón ánh sáng ban mai), cửa hướng Tây là Hối Quang (nhìn về hoàng hôn) còn cửa hướng Nam là Hướng Ninh (trông theo hướng mặt trời). Việc đặt tên cho mỗi cửa dụng ý để người ở trong lòng cột cờ xác định được phương hướng và tận dụng được ánh sáng tự nhiên trong kiến trúc.Tầng ba có mỗi chiều dài 12,8 m, cao 5,1 m. Trên tầng này là thân cột cờ, cao 18,2 m, hình trụ tám cạnh, thon dần lên trên, mỗi cạnh đáy chừng 2 m. Toàn bộ cột cờ cao 33,4 m nhưng nếu tính cả cán cờ sẽ là 41,4 m."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Trao đổi qua điện thoại với PV Dân Việt sáng 31/7, ông Hoàng Văn Minh (lái xe liên quan đến vụ TNGT khiến nữ sinh lớp 12 ở TP Phan Rang-Tháp Chàm (Ninh Thuận) tử vong cho biết, hiện ông đang ở đơn vị và không tiếp xúc với ai. Ông Minh cho biết, mọi chuyện sẽ có pháp luật xử lý nên xin không phát biểu gì trong thời điểm này. \\"Tôi không muốn phát ngôn lúc này vì mọi thứ đều có pháp luật xử lý. Đôi khi có những người lợi dụng truyền thông để thế này thế kia...\\", ông Minh nói. Khi PV đặt câu hỏi về việc có muốn nói gì với gia đình nạn nhân hay không, ông Minh cho biết \\"đó là phương diện cá nhân của ông và sẽ nói với gia đình nạn nhân sau\\". Liên quan đến vụ việc nói trên, ông Hồ Hoàng Hùng, cha của nữ sinh Hồ Hoàng Anh đã tử vong cho biết, gia đình đã làm đơn gửi bệnh viện đa khoa tỉnh Ninh Thuận từ (gửi ngày 13/7/2022) để yêu cầu sao lục hồ sơ bệnh án của con gái ông. Tuy nhiên đến nay vẫn chưa nhận được hồi âm từ bệnh viện. \\"Trong thời gian tới, gia đình sẽ tiếp tục làm việc với các ngành chức năng để giải quyết vụ việc\\", ông Hùng nói. Trước đó, thông với báo chí, ông Thái Phương Phiên, Giám đốc Bệnh viện đa khoa tỉnh Ninh Thuận cho biết hồ sơ bệnh án nói trên là mật, chỉ cung cấp cho cơ quan điều tra khi có yêu cầu. Như Dân Việt đã thông tin trước đó, gia đình nạn nhân rất bất ngờ và bức xúc khi được Cơ quan CSĐT thông báo về kết quả nồng độ cồn trong máu của con gái minh khi xảy ra tai nạn là 0,79mg/100 ml máu. \\"Công an cho tôi xem kết quả kiểm tra nồng độ cồn của cháu Hồ Hoàng Anh là 0,79 mg/100 ml máu. Phiếu xét nghiệm do bác sĩ Quảng Đại Hồng chỉ định, bác sĩ Nguyễn Hà, bác sĩ Trần Trương Giang Mai ký dưới góc phải, đóng dấu treo bệnh viện tỉnh Ninh Thuận...\\", ông Hùng bức xúc trình bày. Được biết, sáng hôm xảy ra vụ tại nạn giao thông nói trên, vào lúc 7 giờ sáng, nữ","answer":"sinh Hồ Hoàng Anh đang ở trường để làm thục tục nhận giấy báo dự thi tốt nghiệp THPT Quốc gia năm 2022 cùng các bạn khác. Đến khoảng 8 giờ thì xả ra vụ tai nạn đau lòng. Liên quan đến vụ việc nói trên, ông Hùng cho biết, sau cái chết của con gái, gia đình lái xe gây tai nạn có đến để xin gặp đồng thời mong muốn hỗ trợ gia đình 100 triệu đồng để lo hậu sự nhưng gia đình ông Hùng không nhận. \\"Sự việc quá bất ngờ, con tôi chết là mất mát quá lớn. Gia đình chỉ có nguyện vọng duy nhất là pháp luật vào cuộc xử lý đúng theo quy định...\\", ông Hùng nói. Trước đó, vào khoảng 7 giờ 30 ngày 28/6, em Hoàng Anh điều khiển xe máy lưu thông trên đường 16 tháng 4, TP.Phan Rang - Tháp Chàm hướng từ phường Mỹ Bình về quảng trường 16 tháng 4. Khi đến trước cổng một ngân hàng thì va chạm với ô tô đi cùng chiều. Cú va chạm mạnh đã hất văng em Hoàng Anh và xe máy xa khoảng 4m, rồi va vào cây trụ điện đường nằm bất động, sau đó tử vong khi đưa đến bệnh viện. Qua xác minh của cơ quan chức năng, ô tô liên quan vụ tai nạn trên (BS 85A - 074.07) do ông Hoàng Văn Minh (SN1986) điều khiển. Ông Minh là quân nhân đóng quân tại sân bay Thành Sơn, tỉnh Ninh Thuận. Do đó, Cơ quan CSĐT Công an TP.Phan Rang-Tháp Chàm chuyển sang Cơ quan điều tra khu vực 3 - Quân chủng Phòng không - Không Quân để tiếp tục điều tra làm rõ. Đến nay, cơ quan điều tra cũng đã dựng lại hiện trường vụ TNGT, đồng thời phát thông báo tìm nhân chứng cung cấp thông tin để điều tra vụ TNGT nói trên. Để làm sáng tỏ vụ việc, ông Hùng đã gửi đơn khiếu nại gửi đến Bí thư Tỉnh ủy, Chủ tịch UBND tỉnh Ninh Thuận, Cơ quan điều tra hình sự khu vực 3 - Quân chủng Phòng không - Không quân và các ngành liên quan trong tỉnh Ninh Thuận. Trong đơn gia đình ông Hùng cho rằng việc giám định, đối chiếu mẫu máu của nạn nhân là em Hồ Hoàng Anh đã xét nghiệm trước đó tại bệnh viện đa khoa tỉnh Ninh Thuận, do thời điểm thu thập mẫu máu của cháu Hoàng Anh không có sự chứng kiến của gia đình, các cơ quan chức năng khác, người làm chứng là không khách quan... Do đó, gia đình nữ sinh Hoàng Anh đề nghị các cơ quan chức năng giám định, đối chiếu lại mẫu máu mà cơ quan y tế đã lấy để xét nghiệm nồng độ cồn với mẫu máu của gia đình để xác định đúng mẫu máu nữ sinh. Bên cạnh đó là tiến hành giám định lại nồng độ cồn của cháu Hoàng Anh tại Viện Khoa học hình sự, Bộ công an tại TP.HCM theo đúng quy định của pháp luật."},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ ウクライナの首都キーウの近くのイルピンで11日、壊れた建物などを片づけるのに使う機械を日本からウクライナに渡す式がありました。イルピンでは、ロシアからの攻撃で家や建物がたくさん壊れました。町を前のように戻すために、使うことができなくなった建物や壊れた壁、柱などを早く片づけることが必要です。式では7台の機械を渡しました。日本はこのあと、10台の機械をイルピンに渡す予定です。ほかの町にも機械を送って、ウクライナに協力していきます。式で日本の松田邦紀大使は「日本は大きな地震や津波のあと、また町をつくってきました。日本だからできる協力です。早くウクライナの町が前のように元気になってほしいです」と話しました。","answer":"ウクライナの壊れた建物を片づけるために日本の機械を渡す"},{"question":"ما هي الدولة الأكبر من حيث عدد السكان، \\"روسيا\\" أم \\"تايلاند\\"؟.","answer":"روسيا دولة أكبر مساحة وفيها عدد أكبر من السكان مقارنة بتايلاند."},{"question":"Nhiều người nói dưa chuột đắng do tồn dư hóa chất và thuốc trừ sâu, đúng hay sai?","answer":"Dưa chuột có hàm lượng calo thấp, nhiều nước, vitamin, khoáng chất. Dưa chuột không chứa chất béo hoặc cholesterol, vỏ nhiều chất xơ giúp chống táo bón, bảo vệ đường ruột. Đây là loại quả có quanh năm, dễ trồng, dễ mua và có rất nhiều lợi ích cho sức khỏe, dùng ăn sống, làm salad, muối chua hoặc nộm, uống nước ép.Dưa chuột đắng không phải do tồn dư hóa chất mà là cơ chế tự bảo vệ của dưa chuột để tránh côn trùng xâm hại. Đây là chất nhựa đắng, thường ở phần đầu và đuôi dưa chuột. Chất nhựa này là cucurbitacin, được tiết ra với liều lượng nhỏ nên không gây hại. Bạn chỉ cần cắt đầu và đuôi, sau đó chà nhẹ theo hình vòng tròn để loại bỏ chất nhựa. Trường hợp cả quả dưa chuột bị đắng thì nên loại bỏ.Không nên quá lo lắng và hoang mang. Nếu vẫn cảm nhận được mùi vị của hóa chất như thuốc trừ sâu khi ăn thì bạn ăn sẽ bị ngộ độc.Ngoài ra, dưa chuột nhiều nước cũng không nên ăn nhiều gây khó tiêu, đi tiểu nhiều. Ăn dưa chuột nhiều dẫn tới dư thừa kali khiến đầy hơi, đau bụng. Người bị bệnh đường ruột, hệ tiêu hóa kém, mắc bệnh thận nên cân nhắc khi ăn."},{"question":"wavelaphi umkhuhlane ekuthiwa i-Spanish flu?","answer":"Wavela eKansas , United States."},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Колибри дүйнөдөгү эң кичинекей куш. Жана артты көздөй уча ала турган жалгыз куш."},{"question":"Àjàkálẹ̀ Àrùn COVID-19 ní Orílẹ̀-èdè Senegal","answer":"Àjàkálẹ̀ Àrùn COVID-19 ní Orílẹ̀-èdè Senegal is jẹ́ ọ̀kan lára Ìbúrẹ́kẹ́ àjakálẹ̀ àrùn Kòrónà tí a tún mọ̀ sí Kofid-19 tí ó bẹ́ sílẹ̀ ní gbogbo àgbáyé. Ohun tí ó ń ṣokùnfà àìsàn yí ni àrùn ọ̀fun, àyà, ati imú tí wọ́n ń pè ní severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2). Wọ́n fìdí ìwọlé sí orílẹ̀-èdè Senegal ní ọjọ́ Kejì oṣù Kẹ́ta ọdún 2020.Àjọ ìṣọ̀kan tí ó ń rí sí ìlera ní àgbáyé fìdí àrùn Kòrónà tí a tún ń pè ní Kofid-19 ní orílẹ̀-m àgbáyé ní ọjọ́ Kejìlá oṣù Kínní ní ọdún 2020. Tí wọ́n sì fìdí rẹ̀ múlẹ̀ wípé àrùn yí bẹ̀rẹ̀ ní ìlú kan tí wọ́n ń pè ní Wuhan, ní ẹkùn Hubei ní orílẹ̀-èdè China. Àmọ́ ó tó ọjọ́ Kẹtalélọ́gbọ̀n oṣù Kejìlá ọdún 2019 kí wọ́n tó fi tó àjọ ìṣòkan àgbáyé létí.Wón tún fìdí rẹ̀ múlẹ̀ siwájú si wípé bí àrùn yí bá ti mú ènìyàn, oun ni ó ń fa ìfúnpinpin ní ní inú káà ọ̀fun ati àyà, tí ó sì ma ń fa kàtá tàbí kí ènìyàn ó ma wú ikọ́ tàbí sín léra léra. Iye ìjàmbá tí àrùn Kòrónà ti fà lágbáyé kéré sí iye ìjàmbá tí àìsàn àrùn ọ̀fun SARS ti fà láti ọdún 2003. Àmọ́ iye àwọn ènìyàn tí wọ́n tó àrùn Kòrónà látàrí ríràn tí ó.ń ràn kálẹ̀ ti.pọ̀ ju ti SARS lọ.Ní ọjọ́ Kejì oṣù Kẹ́ta ọdún 2020. Arákùnrin kan tí ó jẹ́ ọmọ ọdún mẹ́rìnléláàádọ́ta tí ó jẹ́ ọmọ orílẹ̀-èdè Faranse ni ẹni akọ́kọ́ tí ó kó àrùn COVID-19 náà wọ orílẹ̀-èdè Senegal. Arákùnrin yí ni ó ń gbé ní agbègbè Almadies Arrondissement ní ìlú Dakar, nígba tí wọ́n ṣe àyéwò fun ní Pasteur Institute ní ìlú Dakar, ni wọ́n tó ri wípé ó ní àrùn Kòrónà. Àmọ́ ṣáájú kí wọ́n tó ṣàyẹ̀wò fun ni ó ti kọ́kọ́ ṣe ìrìn-àjò tí ó sì wọ ọkọ̀ òfurufú Air Senegal ní ọjọ́ Kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù Kejì, ọdún 2020. Báyí ni orílẹ̀-èdè Senegal di orílẹ̀-èdè Kejìtí yóò ní akọsílẹ̀ àrùn àkóràn Kòrónà ní ilẹ̀ ìyàngbẹ Adúláwọ̀, lẹ́yìn orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Akọsílẹ̀ àrùn Kòrónà ẹlẹ́kejì ni ti akọ́ṣẹ́mọṣẹ́ kan tí ówá sí Dakar láti ìlú Faransé. Nígbà tí yóò fi di ọjọ́ Kẹ́rin oṣù Kẹta ọdún 2020, iye àwọn ènìyàn tí ó ti ní àrùn Kòrónà ti pé mẹ́rin, tí gbogbo àwọn mẹ́rẹ̀rin sì jẹ́ àjòjì. Ẹni tí ó jẹ́ ẹni kẹ́ta tí ó ní àrùn yí ni ìyàwó ẹni akọ́kọ́ tí ó kọ́kọ́ kó àrùn náà wọ orílẹ̀-èdè Senegal, òun ni ó dẹ́ sí Ìlú Dakar ní ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù Kẹta, nígba tí ọmọ ilẹ̀ Britain kan tí ó wá láti Ìlú Lodon wọ orílẹ̀-èdè Senegal ní ọjọ́ Kẹrìnlélógún oṣù Kejì ọdún 2020. Àwọn àjọ tí ó rí sí bọ́ọ̀lù aláfọwọ́-gbá , ìyẹn Basketball Africa League fagilé eré ìdíje ìbẹ̀rẹ̀ ọdún ní ọjọ́ Kẹfà oṣù Kẹ́ta ọdún 2020, tí ó yẹ kó wáyé ní ìlú Dakar. Èyí wáyé látàrí ìbẹ̀rù tí ó múlẹ̀ ṣinṣin tí àrùn náà ti dá sílẹ̀, tí ó sì mú kí àwọn ènìyàn ó má lè kóra jọ pọ̀ mọ́ nínú Ilé Ìjọsin, ayẹyẹ pàá pàá jùlọ ayẹyẹ Grand Magal, tí ó níṣe pẹ̀lú ọdún Mouride tí ó ma ń wáyé ní Touba tabí ìrìnà-àjò káàkiri orílẹ̀-èdè Senegal, àti gbogbo agbáyé.Ní ọjọ́ Kẹwàá oṣù Kẹ́ta, Mínísítà fún ètò ìlera ọ̀gbẹ́ni Abdoulaye Diouf Sarr, fi tó àwọn oníròyìn létí wípé ìjọba orílẹ̀-èdè Senegal yóò fòfin de ìpéjọoọ̀ tí ó jọ mọ́ ti ẹ̀sìn ìyẹn bí àwọn ará-ìlú bá fọwọ́ si. Ní ọjọ́ tí Mínísítà fún ètò ìlera sọ̀rọ̀ yí náà ni wọ́n tún fìdí àrùn yí múlẹ̀ lára ìkan nínú ọmọ orílẹ̀-èdè Senegal tí ó ṣẹ̀ṣẹ̀ dé láti orílẹ̀-èdè Italy, èyí sì mú kí iye aláìsàn ó gòkè sí márùún gedengbe.Ní ọjọ́ kejìlá oṣù Kẹ́ta, ìjọba orílẹ̀-èdè Senegal tún kéde akọsílẹ̀ àrùn Kòrónà márùún mìíra lára àwọn ènìyàn márún ọ̀tọ̀tò, tí wón jẹ́ ẹbí aláìsàn Karùún tí ó dé láti orílẹ̀-èdè Italy. Ọ̀kan lára nínú àwọn ẹbí márùún tí wọ́n fara káṣá àrùn ni ó wá ní ilẹ̀ mímọ́ ti Touba, bí ó tilẹ̀ jẹ́ wípé àwọn olórí ẹlẹ́sìn ní Touba ti dánu wípé àrùnkárùn kò lè mú ẹnikẹ́ni tí ó bá wà ní ìlú Touba náà.Nígba tí yóò fi di ọjọ́ kẹẹ̀ẹ́dógún oṣù Kẹta, iye àwọn ènìyàn tí ó ti ní àrùn Kòrónà ti tó mẹ́rìnlélógún. Ìjọba orílẹ̀-èdè Senegal fòfin de lílọ-bíbọ̀ àwọn ènìyàn , wọ́n ti gbog o ilé-ẹ̀kọ́ pa fún ọ̀sẹ̀ mẹ́ta, wọ́n tún fòfin fagilé ìpéjọ-pọ̀ tí ó níṣe pẹ̀lú ẹ̀sìn èyíkéyí léte ati dẹ́kun ìtankálẹ̀ àrùn COVID-19.Ní ọjọ́ kọkànlá oṣù Karùún ọdún 2020, orílẹ̀-èdè Senegal ti ní akọsílẹ̀ tí ó ti tó ìdá ọgbọ̀n. Wọ́n sì sì gbẹ́sẹ̀ kúrò lórí òfin málọ mábọ̀, wọ́n tú ní kí gbogbo ilé-ìjọsìn ó padà sẹ́nu ìsìn wọn ní 9jọ́ Kejìlà oṣù Karùún. Iye ènìyàn tí ó ti kó àrùn COVID-19 ní àpapọ̀ jẹ́ 1,886, nígbà tí àwọn mọ́kàndínlógún pàdánù ẹ̀mí wọn sí ọwọ́ àrùn Kòrónà.Ní orílẹ̀-èdè Senegal, púpọ̀ nínú àwọn ayàwòrán ni wọ́n fi àwòrán yíyà ṣe ìdánilẹ́kọ́ àti ìkìlọ̀ fún àwọn ènìyàn nípa bí wọ́n ṣe lè dẹ́kun àrùn Kòrónà tí ó ń ràn kiri."},{"question":"هڪ گرم ٿيل ڌاتوءَ جي سطح 120 °C آهي. اهو 10 °C پاڻي سان ڀريل هڪ بالٽ ۾ وجهي ڇڏيو ويندو آهي. هيٺين مان ڪهڙو ٿيڻ جو امڪان آهي؟  مان چونڊيو: (الف) ٻئي پاڻي ۽ ڌاتو هڪ ئي گرمي پد تي 10 °C کان هيٺ ترتيب ڏيندو. (ب) پاڻي ۽ ڌاتو 120 °C کان مٿي مختلف گرمي پد کي ترتيب ڏيندو. (ج) پاڻي ساڳيو گرمي پد رهندو، پر ڌاتو 10 °C تائين ٿڌو ٿيندو. (د) پاڻي ۽ ڌاتو 10 °C ۽ 120 °C جي وچ ۾ هڪ ئي درجه حرارت تي ترتيب ڏيندو.","answer":"د"},{"question":"Jubbantil mbind mii:Ci lu jëm ci diggantéem ak Ablay Wàdd, njiitu-réew mi fi nekkoon, Màki Sàll nee na seen diggante ba ñu tàqalikoo ba léegi neexatul, wante moom ci boppam jàppalu ko dara.Yokk na ci ne itam moom ay digle yoo xam ne su ko koy Ablaay Wàdd di digal ci yeenekaay yi la koy jarale, moom digle yooyu soxlawuleen.","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:Ci lu jëm ci digganteem ak Ablay Wàdd, njiit u réew mi fi nekkoon, Màki Sàll nee na séen diggante ba ñu tàqalikoo ba leegi neexatul; waante moom ci boppam jàppalu ko dara. Yokk na ci ne ìtam moom ay digle yoo xàm ne su ko ko'y Ablaay Wàdd di digal ci yéenekaay yi la ko'y jaarale, moom digle yooyu soxlawu léen."},{"question":"根の部分を豚の餌に使っていたことから別名を「ブタノマンジュウ」ともいう、サクラソウ科の多年草は何でしょう？","answer":"シクラメンです。"},{"question":"Ayat 1: Watak Geronimo Stilton juga menggunakan nama yang lain dari novel kedua hingga keenam. Ayat 2: watak-watak Geronimo Stilton menggunakan nama yang lain dari novel keenam ke novel kedua. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? Ya atau tidak?","answer":"Tidak"},{"question":"வினா :புதுமைப்பித்தனின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"விடை :வகுப்பில் இரண்டு கெட்டிக்காரர்கள் இருந்தால், இரண்டு பேர்களுக்கும் நட்பு ஏற்படுவது இயற்கை; பகைமை ஏற்படுவதும் சகஜம். இவை இரண்டும் அற்று இருப்பது விதிக்கு விலக்கு"},{"question":"महाराष्ट्राच्या वायव्य भागात कोणत्या राज्याच्या किव्हा केंद्रशासीत प्रदेशाच्या सीमारेषा आहेत?","answer":"गुजरात व दादरा-नगर हवेली या दोन राज्यांच्या"},{"question":"Isi tempat kosong dalam ayat berikut dengan jawapan yang paling sesuai: Keluarga Encik Izzamie sedang berkelah di tepi ________ . ","answer":"Jawapan yang paling sesuai ialah air terjun."},{"question":"Канал деген эмне?","answer":"Канал-эки же андан көп суу обьекттерин туташтырып турган жана жасалма суу  нугу."},{"question":"ਸਟੇਡੀਅਮ ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰ ਗੀਤ ਵਜਾਇਆ ਗਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕ ਝੰਡੇ ਵੱਲ ਮੁੜ ਗਏ। ਚੋਣ 2 : ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕ ਮੈਦਾਨ ਵੱਲ ਭੱਜੇ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕ ਝੰਡੇ ਵੱਲ ਮੁੜ ਗਏ।"},{"question":"Apakah maksud \\"badan cergas, otak cerdas\\"?","answer":"Ia bermaksud badan yang bertenaga dan sihat, akan dapat melahirkan pemikiran yang sempurna akalnya."},{"question":"L'étude de la météo s'appelle comment ?","answer":"L'étude du temps s'appelle météorologie. La météorologie est la discipline scientifique qui se concentre sur la compréhension et la prévision des conditions atmosphériques, notamment la température, l'humidité, la pression atmosphérique, la configuration des vents, les précipitations et d'autres facteurs qui contribuent au climat et aux conditions météorologiques de la Terre."},{"question":"Ijọba da ṣọja sita l’Ekiti, wọn lawọn fẹẹ fi daabo bo awọn oluwọde ni","answer":"Kọmiṣanna fun eto iroyin ati ilanilọyẹ nipinlẹ Ekiti, Akin Ọmọle, ti sọ pe awọn ko ko ṣọja jade lati dunkooko mọ awọn ọdọ to n ṣewọde SARS, bi ko ṣe lati daabo bo wọn, ko ma baa si pe wọn n pa ẹnikẹni ninu wọn tabi ki awọn ọmọọta ma gba iwọde naa mọ wọn lọwọ debi to fi maa da wahala silẹ niluu lawọn fi ṣe bẹẹ.O ni ko soootọ ninu iroyin ti wọn n gbe kiri ori ẹrọ ayelujara pe ṣoja ti gba gbogbo Ado-Ekiti, ti wọn si n fi ibọn le aọn to ṣewọde kiri.‘’Awọn ṣoja wa niluu lati daabo bo gbogbo araalu, to fi mọ awọn to n fẹhonu han naa, ati lati ma jẹ ki awọn tọọgi ja iwọde naa mọ wọn lọwọ ni,’’ Ọmọle lo sọ bẹẹ.O ni bo tilẹ jẹ pe ijọba to wa nita fara mọ ẹtọ ti awọn eeyan naa ni lati fi ẹhonu han, eyi ko ni ki wọn di alaafia awọn araalu lọwọ, bẹẹ lawọn si gbọdọ pese aabo fun ẹmi ati dukia awọn araalu."},{"question":"Teneno amin'ny fomba hafa ity fehezanteny ity:\\"Matsiro ny mofomamy sôkôlà.\\"","answer":"\\"Ny mofomamy sôkôlà dia manana tsiro tsy manam-paharoa.\\"\\"Tsara be ilay mofomamy sôkôlà.\\""},{"question":"このカテゴリのトリビアの例を挙げてください：スポーツ","answer":"サッカーアメリカ合衆国女子代表の中でどのメンバーがスタンフォード大学のチームにもプレーしているのですか？ ソフィア・スミス、ジェーン・キャンベル、ティエルナ・デビッドソン、ケリー・オハラ、クリステン・プレス、カタリーナ・マカリオ、アンディ・サリバンです。"},{"question":"No Egito antigo, quem foi Tutancâmon?","answer":"Tutancâmon ou Tutancámon, Tutancamon ou ainda Tutankhamon foi um faraó da décima oitava dinastia, durante o período da história egípcia conhecido como Império Novo. Desde a descoberta de sua tumba intacta, foi referido coloquialmente como Rei Tut. Ele é famoso principalmente por seu túmulo, que foi descoberto praticamente intacto em 1922 pelo arqueólogo britânico Howard Carter no Vale dos Reis, perto de Luxor, no Egito. A descoberta do túmulo de Tutankhamon é considerada uma das mais importantes descobertas arqueológicas do século XX.Ele ascendeu ao trono do Egito por volta dos 9 ou 10 anos de idade, durante o século XIV a.C., e reinou por um curto período, de aproximadamente 1332 a 1323 a.C. Devido à sua morte precoce, com cerca de 18 anos, sua contribuição para a história do Egito Antigo foi limitada, e ele é mais conhecido por seu túmulo e seus tesouros incrivelmente preservados, incluindo uma máscara funerária de ouro maciço."},{"question":"هن جملي جو هڪ وڌيڪ پيچيده نسخو ٺاهيو ان کان پوءِ ، There جا ٻه اضافي مثال پيدا ڪيا ويا آهن.","answer":"يقينن، جملي جو هڪ وڌيڪ پيچيده نسخو آهي \\"ان وقت کان وٺي، 'اتي' جا ٻه اضافي مثال ٺاهيا ويا آهن، ٻنهي جي ملڪيت ۽ انتظام ميڪينا ٽيڪنالاجيز جي طرفان.\\""},{"question":"شكون هو اول قاتل فالبشريه؟","answer":"قابيل"},{"question":"Orúkọ Àdúgbò ní Ìjẹ̀bú-Rémo, Ìpínlẹ̀ Ògùn, Nàìjíríà","answer":"Adugbò: Ìkénné Itumò: Kòríkó ìkólé ti a ń pè ní ìken nì èdè Rémo ni ó wópò púpò ní agbegbe kan nì ayé ojoún. Nìgbà ti ó wà dì wí pé awoòn ènìyàn ń gbé abbègbè yìí bí ìlú ni won bá n so wí pé a tun ni ni ikèn néè o. èyí ti a wa se ìsúnkì gbólohùn náà sí ìkènné.Adugbò: Sònyìndo Itumo: Òkunrìn jagunjagun kan ni àdúgbò yìí ni ó ka ení rè kan mo ibi ti ó tí n kínrin aya re ken leyin nigbati aránbìnrin náà ń wè ní ile iwe. Inu bi okunrin yìí pàápàá nitori pe erúbinrin náà kò sá nìgbà ti é rí ì. Èyí mu kì ó bínu pa ìyàwó rè àti erúbìnrin náà Nìgbà ti won sì bì í ìdí ti ó fi se béè o sàlàyé pé ń se ni erú yìí sànyín-dó. Lati ìgbà náà ni a ti ń pe adugbo ohun ní sànyìndó.Àdúgbò: Ajíno Itumò: Nì ayé àtijó, òwúrò kùtùkùtù ni won máa ń ná ojà agbègbè kan báyìí ni ìlè Remo. Kèrèkèrè, awon ènìyàn bèrè sí ìlé ní í ko sí ibi ofà yii, wón sì ń gbé ibe. Bayìí ni won se so ojà náà ní Ajino ti àwon ènìyàn sì so adugbo náà nì Ajìwo titi di ìsìnsìnyí.Adúgbo: Ìmóbìdo Itumò: Agbègbè ti a fi igi Obì pààlà tàbí sàmì sí. Àwon méjì ti ó ń jà du ààlà ilè ni o fa orúko yìí jáde nítorí awon tì ó nì ìlè salàyé wí pé ìgi obì ni àwon fì dó: ìlè àwon láti fi se idámo sí ilè elòmìíràn.Adúgbò: Ìdótun Itumò: Ní asìko ogun ti awon Yorùbá ń ti ibi kan dé ibì kan ni àwon kan ko ara won jò láti te ìlú tìtun dó. Léyin ti awon ènìyàn ti n pò níbe ni wòn wa so ìbùdó won yìí ní ‘Ìdótùn’ èyí ti ó túmò sí ibùdó tìtun.Àdùgbò: Ìdómolè Itumò: Nítorí àgbára àti ìwa ìpàǹle tàbí ìwà jàgídíjàgan okunrin kan báyìí ti a pe orùko rè ní Ìdó ni àsìkò Ojoun ni a se so oruko adugbo yìí ní Ìdómolè léyìn ikù okunrin yìí ni awon ènìyàn bérè sì fi okunrin yìí júwè adúgbò ré. Won a ní awon n lo sí Ìdó akínkayú nì tàbí okùnrin imolè nì. Báyìí ni a kuku so adúgbà di Ìdómolè.Àdùgbó: Ìròlù Ìtumò: Léyìn ìgbà ti awon Yorùbá ken ti gbà latí parapò máa gbe pèlu ìrépò ni agbègbè kémo, yìí ni won kùkú wá pè è ní Ìrolù. Èyí túmo sì pé awon jo kò ó lù ni kí àwón tó ‘péjo síbè.Àdugbò: Sáàpàdé Itumò: Àwon ìlu méta ni ó parapò sí ojú kan. Nígbà tí ó wà di wì pé okan kò yòǹda oruko tirè oún èkèjì ni wón wà yo nínú oruko awon meteeta; làti yo sàaàpàde Ìsarà – láti ibi ni wón ti yo ‘sá’ Ìparà – láti ibi ni wón ti yo oá’ Odè – láti ibi ni wón ti yo dé’ Àpaofò sá- pà-dé ni ó wá di sápadè.Àdúgbò: Ìsarà Itúmò: Òde nì awon tí ó parapò te ìlú ìsara dó. Kaluku awon ènìyàn wònyi ni won sì wá láti agbègbè òtòòtó. Nígbà ti ó wá dì wí pè ènìkan fé so ara re di olorí ‘àpàpàndodo ni won bá làá yée pe n se nì awon sa ara awon jo sibe! Ti won sì ‘sun orúkò náà kì di Isarà.Àdugbò: Ògèrè Ìtumò: Áwon tí ó ń gbé òkèèrè ni won ti kèrèkèrè só dì ògèrè. Láyé àtijó bì ó bà ti dì wí pé awon ènìyàn Remo bà fé lo sí ibi ti awon are ‘Ògèrè wá won a so wí pè awon fe ló sí agbègbè awon ara òkèèrè. Awon ènìyàn wònyí búrú púpò jù, won sì taari won sìwaju. Won á ni Okeere ni ó ye won. Nígbà ti ójú ń là nì wón bà so oruko ìlú yìí di Ògèrè.Àdúgbò: Ajítaádùn Itùmò: Ìyá kan wà tí ó ń gbe àdúgbò yìí ni ayé ojoun. Kó sì ìgbà ti àwon ènìyàn dé òdò rè tí kìí ni oúnje àdi\`dùn. Nìgbà ti ò dì wí pe gbogbo ènìyàn bere si fi ounje ìyà yìí júwè adúgbò naa ni wòn kúkú wa n pe adugbo yìí ní Ajítáádùn (Ají-ta-dídùn)."},{"question":"Расизм деген эмне ?","answer":"Расизм-адамзатты жогорку жана төмөнкү расаларга болгон жана коомдун өнүгүшүндө жогорку расалар чечуучу роль ойнойт деген илимге жана коомго каршы түшүнүк."},{"question":"クラシックバレエでバレリーナが身に付ける白いひだ状のスカートを何というでしょう？","answer":"チュチュです。"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਰਾਗੁ ਗਉੜੀ ਚੇਤੀ ॥ਦੇਖੌ ਭਾਈ ਗੵਾਨ ਕੀ ਆਈ ਆਂਧੀ ॥ਸਭੈ ਉਡਾਨੀ ਭ੍ਰਮ ਕੀ ਟਾਟੀ ਰਹੈ ਨ ਮਾਇਆ ਬਾਂਧੀ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਦੁਚਿਤੇ ਕੀ ਦੁਇ ਥੂਨਿ ਗਿਰਾਨੀ ਮੋਹ ਬਲੇਡਾ ਟੂਟਾ ॥ਤਿਸਨਾ ਛਾਨਿ ਪਰੀ ਧਰ ਊਪਰਿ ਦੁਰਮਤਿ ਭਾਂਡਾ ਫੂਟਾ ॥੧॥ਆਂਧੀ ਪਾਛੇ ਜੋ ਜਲੁ ਬਰਖੈ ਤਿਹਿ ਤੇਰਾ ਜਨੁ ਭੀਨਾਂ ॥ਕਹਿ ਕਬੀਰ ਮਨਿ ਭਇਆ ਪ੍ਰਗਾਸਾ ਉਦੈ ਭਾਨੁ ਜਬ ਚੀਨਾ ॥੨॥੪੩॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 331 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਭਗਤ ਕਬੀਰ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਸੱਜਣ! ਵੇਖ, (ਜਦੋਂ) ਗਿਆਨ ਦੀ ਹਨੇਰੀ ਆਉਂਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਭਰਮ-ਵਹਿਮ ਦਾ ਛੱਪਰ ਸਾਰੇ ਦਾ ਸਾਰਾ ਉੱਡ ਜਾਂਦਾ ਹੈ; ਮਾਇਆ ਦੇ ਆਸਰੇ ਖਲੋਤਾ ਹੋਇਆ (ਇਹ ਛੱਪਰ ਗਿਆਨ ਦੀ ਹਨੇਰੀ ਦੇ ਅੱਗੇ) ਟਿਕਿਆ ਨਹੀਂ ਰਹਿ ਸਕਦਾ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਭਰਮਾਂ-ਵਹਿਮਾਂ ਵਿਚ) ਡੋਲਦੇ ਮਨ ਦੀ ਦੈ੍ਵਤ-ਰੂਪ ਥੰਮ੍ਹੀ ਡਿੱਗ ਪੈਂਦੀ ਹੈ (ਭਾਵ, ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਟੇਕ ਛੱਡ ਕੇ ਕਦੇ ਕੋਈ ਆਸਰਾ ਤੱਕਣਾ, ਕਦੇ ਕੋਈ ਸਹਾਰਾ ਬਣਾਉਣਾ—ਮਨ ਦੀ ਇਹ ਡਾਵਾਂ-ਡੋਲ ਹਾਲਤ ਮੁੱਕ ਜਾਂਦੀ ਹੈ) । ਇਸ ਦੁਨੀਆਵੀ ਆਸਰੇ ਦੀ ਥੰਮ੍ਹੀ ਤੇ ਟਿਕਿਆ ਹੋਇਆ) ਮੋਹ-ਰੂਪ ਵਲਾ (ਭੀ ਡਿੱਗ ਕੇ) ਟੁੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਇਸ ਮੋਹ-ਰੂਪ ਵਲੇ ਤੇ ਟਿਕਿਆ ਹੋਇਆ) ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦਾ ਛੱਪਰ (ਵਲਾ ਟੁੱਟ ਜਾਣ ਕਰਕੇ) ਭੁੰਞੇ ਆ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਇਸ ਕੁਚੱਜੀ ਮੱਤ ਦਾ ਭਾਂਡਾ ਭੱਜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਇਹ ਸਾਰੀ ਦੀ ਸਾਰੀ ਕੁਚੱਜੀ ਮੱਤ ਮੁੱਕ ਜਾਂਦੀ ਹੈ) ।੧।(ਗਿਆਨ ਦੀ) ਹਨੇਰੀ ਦੇ ਪਿਛੋਂ ਜਿਹੜਾ (‘ਨਾਮ’ ਦਾ) ਮੀਂਹ ਵਰ੍ਹਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਵਿਚ (ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੀ ਭਗਤੀ ਕਰਨ ਵਾਲਾ) ਤੇਰਾ ਭਗਤ ਭਿੱਜ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਗਿਆਨ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਭਰਮ-ਵਹਿਮ ਮੁੱਕ ਜਾਣ ਤੇ ਜਿਉਂ ਜਿਉਂ ਮਨੁੱਖ ਨਾਮ ਜਪਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸ਼ਾਂਤੀ ਤੇ ਟਿਕਾਉ ਪੈਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ) ਜਦੋਂ (ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰਾ ਸੇਵਕ) ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ (ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਦਾ) ਸੂਰਜ ਚੜ੍ਹਿਆ ਹੋਇਆ ਤੱਕਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਚਾਨਣ (ਹੀ ਚਾਨਣ) ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨।੪੩।\\""},{"question":"கேள்வி: திருக்குறள் என்பது ______. கீழ் காணப்படும் நான்கு பதிலில் இருந்து சரியான பதிலை தேர்ந்து எடுக்கவும்:அ) ஆகுபெயர்ஆ) கருவியாகுபெயர்இ) அடையடுத்த ஆகுபெயர்ஈ) அடையடுத்த கருவியாகுபெயர்","answer":"சரியான பதில்: ஈ) அடையடுத்த கருவியாகுபெயர்"},{"question":"Takip eden paragrafın devamını yaz: Düşük gecikme (latans), iletişim sistemlerindeki veya ağlardaki verilerin iletimi sırasında oluşan gecikme süresinin (latans süresi) minimize edilmesi anlamına gelir. Gecikme, verilerin bir kaynaktan hedefe iletilme süresini ifade eder ve genellikle milisaniyeler (ms) ","answer":"cinsinden ölçülür. Düşük gecikme, iletişimde hız, hassasiyet ve gerçek zamanlılık gerektiren uygulamalar için son derece önemlidir."},{"question":"Gbogbo ẹyin tẹ ẹ ti gba abẹrẹ Koro, ẹ si tẹsiwaju lati maa lo ibomu yin o – ijọba Kwara","answer":"Ọjọ Ẹti, Furaidee, opin oṣe to kọja yii ni ijọba ipinlẹ Kwara, labẹ iṣejọba Gomina Abdulrahman Abdulrasaq, ṣekilọ pe ki gbogbo awọn to ti gba abẹrẹ ajẹsara Korona ṣi tẹsiwaju lati maa lo ibomu wọn, ki wọn si maa tẹle ofin itakete si ra ẹni lawujọ ọpọ eroAkọwe agba ẹgbẹ to n ri si idagbasoke eto ilera alabọọde nipinlẹ Kwara, Dokita Nusirat Elelu, lo ṣe ikilọ yii nibi ipade akọroyin kan ti wọn ṣe ninu ọgba ileewe giga Fasiti Ilọrin, nipinlẹ Kwara, lọjọ Ẹti, Furaidee, opin ọṣẹ yii. O ni ki awọn araalu maa lo ọsẹ apakokoro lawọn ileeṣẹ gbogbo, ki wọn maa fọwọ loore-koore, ki wọn tun maa jinna si awujọ ọpọ ero.O tẹsiwaju pe iroyin ti awọn kan n gbe kaakiri nipa abẹrẹ ajẹsara Korona ki i ṣe otitọ, tori pe abẹrẹ ajẹsara ọhun fi ni lọkan balẹ dọba, idi ni pe ajọ to n ri si eto ilera lagbaye ati ajọ NAFDAC yẹ abẹrẹ naa wo, ti wọn si dan an wo pẹlu, ti wọn fontẹ lu u pẹlu. O waa parọwa si gbogbo olugbe ipinlẹ Kwara ki wọn ma lero pe ti wọn ba ti gba abẹrẹ ajẹsara Koro, wọn o nilo lati maa lo iboju ati ibomu wọn mọ, ki wọn tẹsiwaju ninu lilo rẹ, tori pe arun Korona ko ti i kasẹ nilẹ tan."},{"question":"தமிழ்நாட்டின் வோட்ஸ்வொர்த், கவிஞரேறு யார்?","answer":"தமிழ்நாட்டின் வோட்ஸ்வொர்த், கவிஞரேறு ,வாணிதாசன்.கவிஞரேறு வாணிதாசன் (சூலை 22 1915 - ஆகத்து 7, 1974) புதுவையைச் சேர்ந்த தமிழறிஞரும், கவிஞரும் ஆவார். இவர் 'பாரதிதாசன் பரம்பரை' என்றழைக்கப்படும், பாவலர் தலைமுறையில் வருபவர்.வாழ்க்கைச் சுருக்கம்புதுவையை அடுத்த வில்லியனூரில் 22-7-1915ஆம் நாள் தெலுங்கைத் தாய்மொழியாகக்கொண்ட அரங்க.திருக்காமு, துளசியம்மாள் ஆகியோருக்கு மகனாகப் பிறந்தார். [1] இவருக்குப் பெற்றோர் இட்ட பெயர் அரங்கசாமி என்ற எத்திராசலு என்பதாகும். இவர் 'ரமி' என்னும் புனைப்பெயரும் கொண்டவர்.இவர், பாவேந்தர் பாரதிதாசனிடம் தொடக்கக் கல்வி பயின்றவர். அத்தொடக்கக் கல்வியே பாப்புனையும் தமிழுணர்விற்கும் தொடக்கமாயிற்று. இவர்தம் பாடல்கள், சாகித்திய அகாதமி வெளியிட்ட 'தமிழ்க் கவிதைக் களஞ்சியம்' என்ற நூலிலும் தென்மொழிகள் புத்தக வெளியீட்டுக் கழகம் வெளியிட்ட புதுத்தமிழ்க் கவிமலர்கள் என்ற நூலிலும் மற்றும் பற்பல தொகுப்பு நூல்களிலும் இடம் பெற்றுள்ளன. உருசியம், ஆங்கிலம் முதலிய மொழிகளில் இவர் பாடல்கள் மொழி பெயர்க்கப்பட்டுள்ளன. இவர் பிரெஞ்சு மொழியிலூம் புலமை பெற்றவர். 'தமிழ்-பிரெஞ்சு கையகர முதலி' என்ற நூலை வெளியிட்டுள்ளார். பிரெஞ்சு குடியரசுத்தலைவர் இவருக்கு 'செவாலியர்' என்ற விருதினை வழங்கியுள்ளார். மேலும் 'கவிஞரேறு', 'பாவலர் மணி' முதலிய பட்டங்களும் வாணிதாசனுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன. தமிழ், தெலுங்கு, ஆங்கிலம், பிரெஞ்சு ஆகிய மொழிகளில் வல்லுநர். 34 ஆண்டுகள் தமிழ் ஆசிரியராகப் பணிபுரிந்தவர்.பாரதிதாசன் அடியொட்டிப் பாடிய கவிஞர்களை அக்காலத்தே வெளிவந்த 'பொன்னி' இதழ், 'பாரதிதாசன் பரம்பரை' என்னும் தலைப்பிட்டு அறிமுகப்படுத்தியது. பாரதிதாசன் பரம்பரையினருள் வாணிதாசன் குறிப்பிடத்தக்கவர். \\"தமிழச்சி\\", \\"கொடிமுல்லை\\" ஆகிய சிறு காப்பியங்களையும், 'தொடுவானம்', 'எழிலொவியம்', 'குழந்தை இலக்கியம்' ஆகிய கவிதை நூல்களை வழங்கியுள்ளார். எனினும் 'வாணிதாசன் கவிதைகள்' என்னும் தொகுப்பே பெரும் புகழ் பெற்றது.இயற்கைப் புனைவு இவருடைய பாடல்களில் சிறந்து விளங்குவதைக் காணலாம். எனவே இவரை 'தமிழகத்தின் வேர்ட்ஸ்வார்த்' என்று பாராட்டுகின்றனர். கவிஞரேறு வாணிதாசன் 7-8-1974 இல் மறைந்தார். கவிஞரேறு வாணிதாசனுடைய தமிழ்த்தொண்டைப் பாராட்டித் தமிழக அரசு இவர் குடும்பத்துக்கு 10000 ரூ பரிசு வழங்கியுள்ளது. இவர் பெயரால் சேலிய மேட்டில் ஓர் அரசு உயர்நிலைப் பள்ளி உள்ளது.வாணிதாசனின் கவிதை வளத்தையும் உள்ளத்தையும் அறிந்தே திரு. வி. க. 'திருவாணிதாசர் ஒரு பெரும் உலகக் கவிஞர் ஆதல் வேண்டும்', என்றார். மயிலை சிவமுத்து, 'தமிழ்நாட்டுத் தாகூர்' வாணிதாசனார் என்று புகழ்ந்தார்.தமிழ் நாடு அரசு கவிஞர் வாணிதாசன் நூல்களை நாட்டுடைமை ஆக்கியுள்ளது."},{"question":"ما هو وزن صيغة المبالغة؟","answer":"تكون صيغة المباراة على وزن : فعال يشد العين"},{"question":"Зүңкүй - сөзүнүн түшүндүрмөсү кандай ?","answer":"\\"Зүңкүй\\" сөзү - тикесинен тик туруу, оркоюп же олчоюп үйүлүү, ошондой эле, арык бою узун адам (зуңкуйган адам) же зүңкүйүп жатат дегенди түшүндүрөт ."},{"question":"දීප්ත වස්තු හඳුන්වන්න.","answer":"ආලෝකය නිකුත් කරන වස්තු දීප්ත වස්තු නමින් හැඳින්වේ."},{"question":"Аналогдук орган деген эмне?","answer":"Аналогдук органдар (анат.) — аналог органдар; ар башка систематикалык  топтордогу айбандардын окшош кызматы, бирок теги жагынан ар бөлөк органдары,  мисалы, көпөлөктүн жана куштун канаты бири бирине аналог органдар.  "},{"question":"Sheeg Magacyada Afar Wadan Ee Uu Maro Wabiga Niil ?","answer":"Waxay Kala Yihiin:--1- Masar,2- Sudan,3- Uganda,4- Ethiopia."},{"question":"විදේශිකයා යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"විදේශිකයා යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය ස්වදේශිකයා වේ. "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਪਉੜੀ ॥ਏਕਮ ਏਕੰਕਾਰੁ ਪ੍ਰਭੁ ਕਰਉ ਬੰਦਨਾ ਧਿਆਇ ॥ਗੁਣ ਗੋਬਿੰਦ ਗੁਪਾਲ ਪ੍ਰਭ ਸਰਨਿ ਪਰਉ ਹਰਿ ਰਾਇ ॥ਤਾ ਕੀ ਆਸ ਕਲਿਆਣ ਸੁਖ ਜਾ ਤੇ ਸਭੁ ਕਛੁ ਹੋਇ ॥ਚਾਰਿ ਕੁੰਟ ਦਹ ਦਿਸਿ ਭ੍ਰਮਿਓ ਤਿਸੁ ਬਿਨੁ ਅਵਰੁ ਨ ਕੋਇ ॥ਬੇਦ ਪੁਰਾਨ ਸਿਮ੍ਰਿਤਿ ਸੁਨੇ ਬਹੁ ਬਿਧਿ ਕਰਉ ਬੀਚਾਰੁ ॥ਪਤਿਤ ਉਧਾਰਨ ਭੈ ਹਰਨ ਸੁਖ ਸਾਗਰ ਨਿਰੰਕਾਰ ॥ਦਾਤਾ ਭੁਗਤਾ ਦੇਨਹਾਰੁ ਤਿਸੁ ਬਿਨੁ ਅਵਰੁ ਨ ਜਾਇ ॥ਜੋ ਚਾਹਹਿ ਸੋਈ ਮਿਲੈ ਨਾਨਕ ਹਰਿ ਗੁਨ ਗਾਇ ॥੧॥ਗੋਬਿੰਦ ਜਸੁ ਗਾਈਐ ਹਰਿ ਨੀਤ ॥ਮਿਲਿ ਭਜੀਐ ਸਾਧਸੰਗਿ ਮੇਰੇ ਮੀਤ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 296 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ !) ਮੈਂ ਇੱਕ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਸਿਮਰ ਕੇ (ਉਸ ਅੱਗੇ ਹੀ) ਨਮਸਕਾਰ ਕਰਦਾ ਹਾਂ, ਮੈਂ ਗੋਬਿੰਦ ਗੋਪਾਲ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਗੁਣ (ਗਾਂਦਾ ਹਾਂ, ਤੇ ਉਸ) ਪ੍ਰਭੂ-ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ ਦੀ ਸ਼ਰਨ ਪੈਂਦਾ ਹਾਂ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ (ਦੇ ਹੁਕਮ) ਤੋਂ ਹੀ (ਜਗਤ ਵਿਚ) ਸਭ ਕੁਝ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੀ ਆਸ ਰੱਖਿਆਂ ਸਾਰੇ ਸੁਖ ਆਨੰਦ ਮਿਲਦੇ ਹਨ । ਮੈਂ ਚੌਹਾਂ ਕੁਟਾਂ ਤੇ ਦਸੀਂ ਪਾਸੀਂ ਫਿਰ ਕੇ ਵੇਖ ਲਿਆ ਹੈ ਉਸ (ਮਾਲਕ-ਪ੍ਰਭੂ) ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕੋਈ (ਰਾਖਾ) ਨਹੀਂ ਹੈ । (ਹੇ ਭਾਈ !) ਵੇਦ ਪੁਰਾਣ ਸਿਮ੍ਰਿਤੀਆਂ (ਆਦਿਕ ਧਰਮ-ਪੁਸਤਕ) ਸੁਣ ਕੇ ਮੈਂ (ਹੋਰ ਭੀ) ਅਨੇਕਾਂ ਤਰੀਕਿਆਂ ਨਾਲ ਵਿਚਾਰ ਕਰਦਾ ਹਾਂ (ਤੇ ਇਸੇ ਨਤੀਜੇ ਤੇ ਪਹੁੰਚਦਾ ਹਾਂ ਕਿ) ਅਕਾਰ-ਰਹਿਤ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੀ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਿਚ) ਡਿੱਗੇ ਹੋਏ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ) ਬਚਾਣ ਵਾਲਾ ਹੈ (ਜੀਵਾਂ ਦੇ) ਸਾਰੇ ਡਰ ਦੂਰ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ ਤੇ ਸੁਖਾਂ ਦਾ ਸਮੁੰਦਰ ਹੈ । ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੀ ਸਭ ਦਾਤਾਂ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, (ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਕੇ ਸਾਰੇ ਪਦਾਰਥ) ਭੋਗਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਸਭ ਕੁਝ ਦੇਣ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਉਸ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਜੀਵਾਂ ਵਾਸਤੇ) ਹੋਰ ਕੋਈ ਥਾਂ-ਆਸਰਾ ਨਹੀਂ ਹੈ ।੧। ਹੇ ਨਾਨਕ ! (ਸਦਾ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਂਦਾ ਰਹੁ, (ਉਸ ਪਾਸੋਂ) ਜੋ ਕੁਝ ਤੂੰ ਚਾਹੇਂਗਾ ਉਹੀ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਹੇ ਮੇਰੇ ਮਿੱਤਰ ! ਸਦਾ ਹੀ ਗੋਬਿੰਦ-ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਗਾਂਦੇ ਰਹਿਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮਿਲ ਕੇ (ਉਸ ਦਾ) ਭਜਨ-ਸਿਮਰਨ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ।ਰਹਾਉ।\\""},{"question":"*من هو أصغر قائد في الإسلام ؟","answer":"أسامة بن زيد"},{"question":"من هو الصحابي الجليل الذي تربى في بيت النبوة وكان ابن عمه؟","answer":"الإجابة: علي بن أبي طالب كرم الله وجهه"},{"question":"Séoul mooy péeyu bann réew ?","answer":"Séoul mooy péeyu réewum Corée du Sud"},{"question":"P = {x/x^2 = – 4 అయ్యేట్లు ఒక సహజ సంఖ్య } అయినA) P ఒక పరిమిత సమితిB) P ఒక వాన్య సమితిC) పై రెండూD) పైవేవీ కావు","answer":"C) పై రెండూ"},{"question":"Marmaray haftasonu 7 24 mü?","answer":"Marmaray Hafta Sonu 01.30'a Kadar Hizmet Verecek."},{"question":"కింద ఇచ్చిన పదాలకు వ్యతిరేక పదాలను జతపరచండి.1. సుఖం\\tఅ) అస్పష్టమైన2. సఫలం\\tఆ) శాశ్వతం3. నిస్వార్థం\\tఇ) దుఃఖం4. స్పష్టమైన\\tఈ) విఫలం5. తాత్కాలికం\\tఉ) స్వార్థం","answer":"1. సుఖం\\tఇ) దుఃఖం2. సఫలం\\tఈ) విఫలం3. నిస్వార్థం\\tఉ) స్వార్థం4. స్పష్టమైన\\tఅ) అస్పష్టమైన5. తాత్కాలికం\\tఆ) శాశ్వతం"},{"question":"තෝමස්‌ කූන් කවුද?","answer":"තෝමස්‌ කූන් (Thomas Samuel Kuhn) (ජූලි 18, 1922 – ජූනි 17, 1996) යනු ඇමෙරිකානු ජාතික භෞතික විද්‍යාඥයෙක්, ඉතිහාසඥයෙක් මෙන්ම විද්‍යාවේ දාර්ශනිකයෙකි. 1962 දී පලවූ 'විද්‍යාත්මක විප්ලවයන්ගේ ආකෘතිය' නමැති ඔහුගේ පොත උගතුන්ගේ මෙන්ම සාමාන්‍ය පාඨකයාගේද දැඩි අවධානයට ලක්විය. එහි දී හදුන්වාදුන් 'සුසමාදර්ශ වෙනස' (paradigm shift) නම් වදන එදා සිට ඉංග්‍රීසි භාෂාවේ තහවුරුවිය."},{"question":"தமிழக அரசின் தமிழ்த்தாய் வாழ்த்து இடம் பெற்றுள்ள நூல்………………….அ) சிலப்பதிகாரம்ஆ) மனோன்மணீயம்இ) மணிமேகலைஈ) பாண்டியன் பரிசு","answer":"ஆ) மனோன்மணீயம்.மனோன்மணீயம் என்பது ஒரு நாடக நூல் ஆகும். தமிழில் தோன்றிய நாடக இலக்கியங்களில் முதன்மையாக இது போற்றப்படுகிறது. முழுவதும் செய்யுள் நடையிலேயே அமைந்துள்ள இந்நூல் பேராசிரியர் பெ. சுந்தரம் பிள்ளையால் எழுதிப் பாரதிதாசன் பிறந்த ஆண்டான 1891-இல் வெளியிடப்பட்டது."},{"question":"Манас эпосу 📚 Орус, түрк-монгол элдеринин маданиятынын тарыхын изилдөөчү, Манас эпосунун академиялык басылышына рецензия жазып, эпостун материалдарын көп эмгектеринде талдоого алган фольклорчу, этнограф? а) Липкин Семен Израилович б) Липец Рахиль Соломановна в) В. В. Радлов  г) Касымалы Жантөшев","answer":"б) Липец Рахиль Соломановна"},{"question":"Кастык тили ☹️деген сөздү кандай түшүнөсүз?","answer":"Адамды этникалык, диний, гендердик, жыныстык, социалдык ,расалык белгилерине карата кемсинтүүгө басынтууга😡 (агрессияга)  багытталган кайсы форматтагы болбосун басынтуучу🤬 мамиле (коммуникация )."},{"question":"Thiếu máu nên ăn gì? Giải thích.","answer":"Thịt đỏ, củ cải đường, cải bó xôi, gan có chứa các chất dinh dưỡng cần cho quá trình tạo hồng cầu, tốt cho người thiếu máu.Thiếu máu dinh dưỡng xảy ra khi hàm lượng hemoglobin (Hb) trong máu xuống thấp hơn so với định mức bình thường. Khi đó, cơ thể thiếu một hay nhiều dưỡng chất cần thiết cho quá trình tạo máu. Thạc sĩ, bác sĩ Nguyễn Anh Duy Tùng, Hệ thống Phòng khám Dinh dưỡng Nutrihome, cho biết người bệnh cần ưu tiên bổ sung chất dinh dưỡng cần thiết cho việc cấu tạo hồng cầu (protein, sắt, axit folic...)."},{"question":"भारताचे 29 वे राज्य कोणते आहे?(A) आंध्र प्रदेश(B) झारखंड(C) ओडिशा(D) तेलंगणा=>","answer":" (D) तेलंगणा"},{"question":"શું રોબ્લોક્સ રસપ્રદ રમત છે?","answer":"રોબ્લોક્સ ગેમ એ એક ઑનલાઇન રમત પ્લેટફોર્મ અને રમત બનાવટ સિસ્ટમ છે જે રોબ્લોક્સ કોર્પોરેશન દ્વારા વિકસિત છે જે વપરાશકર્તાઓને રમતોને પ્રોગ્રામ કરવાની અને અન્ય વપરાશકર્તાઓ દ્વારા બનાવેલ રમતો રમવા દે છે.2004 માં ડેવિડ બાસઝુકી અને એરિક કેસેલ દ્વારા બનાવવામાં આવેલ અને 2006 માં પ્રકાશિત, પ્લેટફોર્મ પ્રોગ્રામિંગ લેંગ્વેજ એલયુએમાં કોડેડ કરેલી બહુવિધ શૈલીઓની વપરાશકર્તા દ્વારા બનાવેલી રમતોનું આયોજન કરે છે.રોબ્લોક્સના મોટાભાગના ઇતિહાસ માટે, તે એક પ્લેટફોર્મ તરીકે અને કંપની તરીકે પ્રમાણમાં નાનું હતું.2010 ના બીજા ભાગમાં રોબ્લોક્સ ઝડપથી વધવા લાગ્યો, અને આ વૃદ્ધિ કોવિડ -19 રોગચાળા દ્વારા વેગ મળ્યો છે.રોબ્લોક્સ રમવા માટે મફત છે, જેમાં રોબક્સ નામના વર્ચુઅલ ચલણ દ્વારા રમતમાં ખરીદી કરવામાં આવે છે.ઑગસ્ટ 2020 સુધીમાં, રોબ્લોક્સમાં 164 મિલિયનથી વધુ માસિક સક્રિય વપરાશકર્તાઓ હતા, જેમાં 16 વર્ષથી ઓછી વયના અમેરિકન બાળકોના અડધાથી વધુ બાળકોનો સમાવેશ થાય છે. જોકે રોબ્લોક્સને સામાન્ય રીતે વિવેચકો તરફથી સકારાત્મક સમીક્ષાઓ મળી છે, તેમ છતાં, તેના મધ્યસ્થતા, માઇક્રોટ્રાંસેક્શન્સ અને શોષણકારી પદ્ધતિઓના આક્ષેપો માટે ટીકાઓનો સામનો કરવો પડ્યો છેબાળકો તરફ.\\""},{"question":"नेपालको माथिल्लो मुस्ताङमा ट्रेकिङ।","answer":"माथिल्लो मुस्ताङको पदयात्रा जीवनमा एक पटकको अवसर हो। जस्तै, यसले तपाईंलाई साँचो पहाडी मानिसहरूको जीवन शैली देख्न अनुमति दिन्छ, जो सयौं वर्षदेखि बाँकी संसारसँग थोरै सम्पर्कमा छन्। माथिल्लो मुस्ताङको पदयात्रा भौगोलिक रूपमा तिब्बती पठारको हिस्सा भएकाले धेरै हिसाबले तिब्बतमा पदयात्रा गरेको जस्तै हुन्छ। लुकेका परिदृश्यहरू देखेर अचम्मित हुन तयार हुनुहोस् र विश्वको सबैभन्दा सांस्कृतिक रूपमा संरक्षित क्षेत्रहरू मध्ये एकका मानिसहरूलाई भेट्नुहोस्।सन् १९५० सम्म मुस्ताङ जिल्ला नेपालको सिमानामा छुट्टै राज्य थियो । माथिल्लो मुस्ताङलाई सन् १९९४ मा गैर-नेपाली पदयात्रीहरूका लागि खुला गरिएको थियो र आज यस क्षेत्रको भ्रमण गर्दा समयमै फर्किएजस्तो लाग्छ। माथिल्लो मुस्ताङ प्रवेश गर्न, पदयात्रीहरूलाई विशेष अनुमति चाहिन्छ र एक सरकारी नियुक्त अधिकारीको साथमा हुनुपर्छ। हिमालयन वर्षा छायाँ क्षेत्रमा यसको स्थानको कारण, यो मनसुन मौसममा पनि पदयात्राका लागि उपयुक्त देशको केही क्षेत्रहरू मध्ये एक हो। मुस्ताङ पदयात्रा खासै गाह्रो छैन, उच्चतम बिन्दु मात्र ३८०० मिटरमा पुग्छ, तर परिस्थिति कहिलेकाहीं गाह्रो हुन सक्छ। मुस्ताङमा जाडोमा चिसो हुन्छ र सधैँ हावा चल्ने गर्छ । प्रतिकूल मौसमका कारण हिउँदे पदयात्राबाट टाढा रहनुपर्छ ।माथिल्लो मुस्ताङको पुरानो राजधानी लो मान्थाङ चार दिनमा पुग्न सकिन्छ तर पर्खालले घेरिएको यो अनुपम बस्तीको दृश्य र आभास लिन यहाँ कम्तिमा एक दिन थप्नुपर्छ । यदि तपाईं चाहनुहुन्छ भने टट्टूहरू भाडामा लिन सकिन्छ। फिर्ताको यात्रामा, तपाईंले प्रवेश गर्नको लागि लिनुभएको एउटै मार्ग वा काली गण्डकी नदीको पूर्वी किनारमा फरक बाटो लिन सक्नुहुन्छ।"},{"question":"Haiwan apakah perutnya di kepala, kakinya di kepala, bahkan mata dan mulutnya juga di kepala?","answer":"Jawapan: Kutu ler. Sebab memang duduk kat kepala orang!"},{"question":"Cé hé Greta Salóme Stefánsdóttir? ","answer":"Amhránaí, cumadóir agus veidhleadóir Íoslannach is ea Greta Salóme Stefánsdóttir, a dtugtar lasmuigh den Íoslainn Greta Salóme go simplí uirthi. Sheas sí don Íoslainn i gComórtas Amhránaíochta na hEoraifíse 2012 i mBakı, An tAsarbaiseáin, i ndíséad leis an amhránaí Jonsi leis an amhrán \\"Never Forget\\" (Ná déan dearmad riamh). Sheas sí arís don Íoslainn, an uair seo mar aonréadaí, i gComórtas Amhránaíochta na hEoraifíse 2016 i Stócólm, An tSualainn, leis an amhrán \\"Hear Them Calling\\" (Cluin iad agus iad ag glaoch). I mí na Samhna 2012, d'fhoilsigh sí a céad cheirnín, \\"In the Silence\\" (Sa Tost); ó shin, d'fhoilsigh sí ocht singil: \\"Lifnur Aftur Viđ\\" (Athbhreith), \\"Í dag\\" (Inniu), \\"Fleyiđ\\" (An Bád), \\"Raddirnar\\" (Guthanna, leagan Íoslainnise \\"Hear Them Calling Me\\"), \\"Hear Them Calling Me\\", \\"Row\\" (Rámhaíocht), \\"Running Out of Time\\" (Ag rith as am) agus \\"My Blues\\" (Mo chuid lagmhisnigh). D'fhás Greta aníos sa bhaile Mossfellsbær, buille ó thuaidh Réicivíc. Thosaigh sí ar dhéanamh staidir ar an bhfidil ag aois ceithre bhliana, agus d'fhreastalódh sí faoi dheireadh ar Acadamh Íoslainnis na n-Ealaíon."},{"question":"SGK borç yapılandırma 2023 ne zaman başlıyor?","answer":"Bilindiği üzere, 12.03.2023 tarihli ve 32130 sayılı Resmî Gazetede yayımlanan, 7440 sayılı Kanun uyarınca yapılandırılan borçların peşin ve ilk taksitinin ödeme süresi 26.05.2023 tarihli ve 32202 sayılı Resmî Gazetede yayımlanan 7300 sayılı Cumhurbaşkanı Kararı ile 31.07.2023 tarihine kadar uzatılmıştır."},{"question":"5 цифрасынын жазма түрүндө жазылганы","answer":"беш"},{"question":"Inona ary izao : \\"Raha mihohoka izy ambony ny lohaliny, raha mitsilany, ambany ny lohaliny.\\"","answer":"Valiny : valala. Ny valala rehefa mihohoka dia lasa ambony ny lohaliny."},{"question":"Комуз жөнүндөгү ыр саптар жазып бер?","answer":"КомузҮч буроо, жалгыз тээк, үч кыл комуз,Чертилбейт, күүгө келбейт, чебер колсуз.Опоңой, көргөн көзгө жөпжөнөкөй,Бирок да өнөрү бар айтып болгус."},{"question":"What challenges or limitations are associated with Transformers and the attention mechanism?","answer":"Challenges include the computational intensity of self-attention, especially for longer sequences. Transformers may also struggle with tasks requiring explicit modeling of sequential dependencies, as their strength lies in capturing contextual information."},{"question":"നീട്ടിവെക്കുന്നത് തടയാൻ എനിക്ക് ചില തന്ത്രങ്ങൾ തരൂ. ","answer":"\\"ഇവിടെ നീട്ടിവെക്കൽ മറികടക്കാനുള്ള ചില ജനപ്രിയ തന്ത്രങ്ങൾ:1. യാഥാർത്ഥ്യവും നിർദ്ദിഷ്ടവും സമയബന്ധിതവുമായ ലക്ഷ്യങ്ങൾ സജ്ജമാക്കുക. മികച്ച ലക്ഷ്യങ്ങൾക്ക് ചില ബിൽറ്റ്-ഇൻ സമയ കാലതാമസം ഉണ്ടായിരിക്കണം, എന്നാൽ കുറച്ച് അടിയന്തിരത നിലനിർത്തുന്നതിന് വളരെയധികം പാടില്ല. വലിയ ലക്ഷ്യങ്ങളും കൈവരിക്കാവുന്ന ഭാഗങ്ങളായി വിഭജിക്കണം.2. ശ്രദ്ധ തിരിക്കുന്ന മീഡിയയിലേക്കുള്ള നിങ്ങളുടെ ആക്സസ് പരിമിതപ്പെടുത്തുക. നിങ്ങളുടെ ഉപകരണത്തിന്റെ ഫോക്കസ് മോഡുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നത് അല്ലെങ്കിൽ ജോലി ചെയ്യുമ്പോൾ നിങ്ങളുടെ ഉപകരണം ഒരുമിച്ച് ലോക്ക് ചെയ്യുന്നത് ടാസ്‌ക്കുകൾ നിർവ്വഹിക്കുമ്പോൾ ശ്രദ്ധ തിരിക്കുന്നതിൽ നിന്ന് നിങ്ങളെ തടയും3. ലക്ഷ്യങ്ങൾ കൈവരിക്കുന്നതിന്റെ പ്രതിഫലം മൂർത്തവും കൂടുതൽ ഉടനടിയും ആക്കുക. ഇതിനുള്ള ഒരു ജനപ്രിയ തന്ത്രമാണ് ടെംപ്‌റ്റേഷൻ ബണ്ട്ലിംഗ്, അവിടെ നിങ്ങൾ ദീർഘകാലാടിസ്ഥാനത്തിൽ നിങ്ങൾക്ക് നല്ല ഒരു പെരുമാറ്റവും ഹ്രസ്വകാലത്തേക്ക് നല്ലതായി തോന്നുന്ന ഒരു പെരുമാറ്റവും ബണ്ടിൽ ചെയ്യുന്നു. ഉദാഹരണത്തിന്, നിങ്ങൾ അലക്കുമ്പോൾ മാത്രമേ YouTube വീഡിയോകൾ കാണാൻ അനുവദിക്കൂ.4. പിന്തുണാ സംവിധാനങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുക. പലപ്പോഴും, നിങ്ങളുടെ പിന്തുണാ സംവിധാനത്തിൽ സമപ്രായക്കാരെയോ കുടുംബാംഗങ്ങളെയോ മറ്റ് വ്യക്തികളെയോ ഉപയോഗിച്ച് നിങ്ങളെ ഉത്തരവാദിത്തമുള്ളവരാക്കാൻ സഹായിക്കുക എന്നത് ടാസ്‌ക് നിർവ്വഹണത്തെ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഫലപ്രദമായ മാർഗമാണ്. ഈ രീതി മറ്റുള്ളവരുമായി സാമൂഹിക ഇടപെടലുകളും ലക്ഷ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള തുടർച്ചയായ ചർച്ചകളും പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നു. ഒരു മുന്നറിയിപ്പ് എന്ന നിലയിൽ, നിങ്ങൾ ഈ രീതിയെ ആശ്രയിക്കരുത്, കാരണം ഇത് നിങ്ങളുടെ പിന്തുണാ സംവിധാനത്തിലെ മറ്റ് വ്യക്തികൾക്ക് ഭാരം സൃഷ്ടിക്കും\\""},{"question":"Me dê um exemplo de pergunta de um quiz sobre: Geografia.","answer":"Qual o rio mais longo dos Estados Unidos que deságua no Golfo do México? Mississippi River"},{"question":"Từ sự khác thường của buổi học trong bài Buổi học cuối cùng Ngữ văn lớp 7, dự đoán về sự kiện xảy ra?","answer":"- Những điều khác thường trong buổi học cuối cùng:+ Khi tới trường, không khí trường học khác lạ đã tác động mạnh đến tâm hồn nhạy cảm của Phrăng  “tiếng ông ào như chợ vỡ vang ra tận ngoài phố…” đã thay bằng sự vắng lặng đến phát sợ, ai nấy đều đã yên trong vị trí.+ Khi Phrăng  đi học muộn nhưng thầy Ha-men lại rất ân cần thay vì giận dữ “Phrăng , vào chỗ nhanh lên con, lớp học sắp bắt đầu mà không có con” - Dự đoán các sự kiện xảy ra:+ Thầy sẽ nhắc nhở lớp về tiết học cuối cùng.+ Thầy sẽ tiến hành bài dạy cuối cùng.+ Thầy chia tay các học trò của mình.+ Học trò chia tay thầy."},{"question":"Trong các khẳng định sau khẳng định đúng là:A. Nếu a . b > 0 thì a và b là hai số nguyên dươngB. Nếu a . b > 0 thì a và b là hai số nguyên âmC. Nếu a . b = 0 thì a = 0 và b = 0D. Nếu a . b < 0 thì a và b là hai số nguyên khác dấu","answer":"Lời giảiNếu a . b > 0 thì a và b là hai số nguyên cùng dấu, tức a và b có thể cùng là số nguyên âm hoặc cùng là số nguyên dương. Vậy đáp án A và B saiNếu a . b = 0 thì a = 0 hoặc b = 0. Vậy đáp án C sai.Nếu a . b < 0 thì a và b là hai số nguyên khác dấu. Đáp án D đúng.Chọn đáp án D."},{"question":"ጥያቄ፦ የፍሎሪዳ ግዛት ወፍ ምንድን ነው?","answer":"መልስ: የሰሜን ሞኪንግበርድ"},{"question":"Жер кыртышы деген эмне ?","answer":"Жер кыртышы-жердин эң үстңнкү катуу бөлүгү,катмары."},{"question":"प्रविधिले गेमिङ उद्योगलाई कसरी प्रभाव पारेको छ?","answer":"टेक्नोलोजीले उच्च गुणस्तरको ग्राफिक्स, भर्चुअल वास्तविकता अनुभवहरू, र अनलाइन मल्टिप्लेयर विकल्पहरू, इमर्सिभ र अन्तरक्रियात्मक गेमिङ वातावरणहरू सिर्जना गरेर गेमिङ उद्योगमा क्रान्तिकारी परिवर्तन गरेको छ।"},{"question":"Cé hé Larry Mullen? ","answer":"Is é Larry Mullen Jr. drumadóir an bhanna ceoil raic U2. Rugadh ar an 31 Deireadh Fómhair 1961 i mBaile Átha Cliath, Éire é. Is é bunaitheoir U2, ar a dtugann sé féin The Larry Mullen Band uaireanta. Tógadh i mBaile Átha Cliath é. Tá sé an meán-pháiste agus mac aonair do Larry agus Maureen Mullen. Thosaigh sé ag drumadóireacht sa bhliain 1970. Bhásaigh a mháthair i Samhain, 1978. Chuir sé fógra ar chlár fógraí ar scoil i bhfómhar na bliana 1976 chun banna a thosú. Tá trí leanbh aige lena leannán fadtéarmach Ann Acheson, mar atá, Aaron Elvis (a rugadh i 1995), Ava Elizabeth (1998) agus Ezra (2001). Chuaigh sé ar scoil i Scoil Chuimsitheach Shliabh an Teampaill. Ar dtús bhí an banna ainmnithe Feedback sular athraigh siad an t-ainm go The Hype agus, ar deireadh thiar thall, shocraigh siad ar an ainm U2. "},{"question":"Lati Eko lawọn ọmọde wọnyi ti waa wọ miliọnu kan jade lakanti awọn ẹlẹran l’Abẹokuta","answer":"To ba jẹ bawọn ọmọde iwoyi ṣe mọ apade-alude ẹrọ ayelujara ni wọn fi n ọgbọn rẹ ṣe aye loore ni, ọga ni Naijiria yii ko ba jẹ ninu awọn orilẹ-ede lagbaaye.Obinrin ni Esther Bukọla Audu to tun n pe ara ẹni Ọshin, Ọbantoko lo n gbe l’Abẹokuta, ẹni ọgbọn ọdun si ni. Ọmọbinrin naa lo ni ẹnikan fẹẹ fi ẹgbẹrun meji naira ranṣẹ soun, foonu oun toun le fi gba alaati towo naa ba wọle si ti bajẹ, nitori naa, ki ọrẹ oun, Gbemisọla Mọsaku, jẹ ki owo naa wọ inu akanti rẹ koun le mọ to ba wọle, koun si le ri i gba.Gbemisọla ko jiyan, oun gbe foonu rẹ le Esther lọwọ, o fi  kaadi ATM rẹ naa si i pe towo ọhun ba wọle ko le baa mọ, ko si le lọọ gba a.Awọn ẹgbọn Gbemisọla mẹta ti wọn n ṣiṣẹ apata ẹran lo ni akanti ti  Gbemi fun ọrẹ ẹ yii, owo maaluu ti wọn n ta lo n wọle sibẹ, owo ti wọn si ni ninu apo asunwọn naa le ni miliọnu kan.Nigba ti tuu taosan ti Esther n reti wọle sinu akanti naa, o ri alaati lori foonu Gbemi to wa lọwọ ẹ. Bo ti ri alaati ẹgbẹrun meji naa lo ri i pe apapọ owo to wa ninu asunwọn yii jẹ miliọnu kan ati ẹgbẹrun lọna ẹẹdẹgbẹta naira (1.5m), nigba naa ni ara ọmọbinrin to kawe de ipele ND ni Poli ipinlẹ Ọṣun naa bu maṣọ, n lo ba pe ọrẹ ẹ to n jẹ Busayọ Adeoti pe ṣe o mọ ọna teeyan le fi wọke, iyẹn wọ owo olowo jade lakanti lai jẹ pe ẹni to ni owo mọ.Busayọ, ẹni ọdun mọkandinlọgbọn, to n gbe ni Kọla, nipinlẹ Eko, loun ko mọ iru ọgbọn bẹẹ, n loun naa ba fi lọ Titilayọ Morakinyọ, ọmọ ileewe Gateway ICT  Poli to wa ni Ṣaapade, pe abi iyẹn mọ ọna tawọn le gbe e gba towo olowo naa yoo fi jade.Titilayọ naa ko mọ ọna yii, ṣugbọn aburọ rẹ ọkunrin to n jẹ Mayọwa Morakinyọ, ọmọ ọdun mọkandinlogun, mọ kisa ninu iṣẹ ‘Yahoo’, oun lo bẹrẹ si i ba Esther sọrọ lati Eko, ti Esther ọlọmọ meji si bẹrẹ si i fun un ni nọmba igbowo lori kaadi ATM ti Gbemisọla fun un, bẹẹ lo tun fun wọn ni nọmba mẹrin to gbẹyin lara kaadi naa. Bi Mayọwa  ṣe bẹrẹ iṣẹ jibiti yii ree, o si ri i ṣe.Kinni kan ti ọmọkunrin naa kan sọ fun Esther ni pe oun ko le gba owo naa ni banki, ki wọn ma baa mu oun. O ni ọgbọn kan to wa ni pe koun fi awọn owo toun fẹẹ wọ jade naa ra oja lori ẹrọ ayelujara, iyẹn lawọn ileetaja igbalode bii Jumia.Esther to bẹ ẹ lọwẹ naa sọ pe iyẹn naa daa, ṣebi bawọn ba ra ọja jade tan, awọn le tun un ta kawọn si ri owo awọn. Bo ṣe di pe wọn ra foonu Iphone lati ọdọ Jumia niyẹn, wọn si ra oriṣii foonu olowo nla mẹta mi-in, gbogbo eyi waye ninu oṣu kẹjọ, ọdun yii.Awọn mẹta kan ni wọn ra foonu naa labule Kọmputa (Computer Village), n’Ikẹja.  Awọn ọlọpaa sọ pe Adewumi Ọlanrewaju lo ra foonu naa lọwọ Mayọwa, wọn ni foonu ti wọn n ta lẹgbẹrun lọna irinwo le lọgọrin (380,000) niṣe lo ra a lọwọ ọmọ naa lẹgbẹrun lọna igba ati ogoji naira (240,000).Gbogbo foonu naa ni Mayọwa ta, o fi owo to din diẹ lẹgbẹrun lọna irinwo (367,000) ranṣẹ si Esther to gbe iṣẹ wa, o ra foonu ẹlẹgbẹrun mẹrinlelọgbọn fun ẹgbọn ẹ, Titilayọ ti wọn jọ jẹ ọmọ iya ati baba kan naa. Esther paṣẹ fun Mayọwa pe ko fi ẹgbẹrun mọkandinlaaadọta (49,000) ranṣẹ si Busayọ Adeoti, iyẹn naa gba a lai gbe, lai fa, bẹẹ ni Mayọwa to wọ owo jade naa gba ẹgbẹrun lọna igba naira (200,000)Nigba ti Gbemisọla yoo fi mọ pe nnkan ti n ṣẹlẹ ninu akanti to n ba awọn ẹgbọn ẹ ti ko mọwe mojuto, nnkan ti bajẹ. Ọjọ kẹjọ, ninu oṣu kẹsan-an to kọja yii, lo ṣẹṣẹ lọọ fẹjọ sun ni teṣan ọlọpaa Adatan, l’Abẹokuta, lawọn ọlọpaa ba bẹrẹ igbesẹ ati mu awọn to ṣiṣẹ naa.Wọn wa Adewumi Ọlanrewaju to ra foonu naa de Ikẹja, niṣe loun pe awọn ọmọọta le awọn ọlọpaa to fẹẹ mu un lori, ni wọn ba lu ọlọpaa naa, bẹẹ ni wọn n pariwo pe ijọba ti fofin de SARS, kawọn ọlọpaa naa lọọ jokoo sibi kan.Ṣugbọn awọn ọlọpaa naa pada ṣiṣẹ wọn, ọwọ si tun tẹ Ṣanni Habib ati Tọmiwa Adeọṣun tawọn naa mọ nipa ọja ole ti Adewumi ra.Gbogbo wọn pata ni wọn foju wọn han ni Eleweeran l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kẹjọ, oṣu kẹwaa yii, wọn si jẹwọ pe loootọ ni Esther gbe iṣẹ wa, gbogbo awọn si jọ pin owo iṣẹ naa ni.Ṣugbọn bi wọn ṣe gba owo naa to, ko sẹni kan ninu wọn to le tọka si ohun kan bayii to fi ṣe, anadanu ni wọn nawo naa. Esther to mu iṣẹ wa ko ri nnkan ẹyọ kan bayii sọ pe oun fi owo naa ṣe. Busayọ ni tiẹ sọ pe ajẹẹlẹ gbese ounjẹ bii irẹsi toun ti gba lọwọ awọn eeyan laduugbo loun fowo oun san.O loun ko lọkọ, oun lọmọ meji lọwọ, oun ṣaa fowo naa jẹun, oun si fi tọju iba to n ṣe oun.Mayọwa to wọ owo olowo jade sọ pe oun naa ṣe faaji, oun ra foonu fẹgbọn oun, oun ra funra oun naa, n lowo ba tan.Ṣa, awọn ọlọpaa sọ pe wọn ti n da owo naa pada ni gbogbo ọna. Wọn ni ṣugbọn iyẹn ko ni ki wọn ma de kootu o, wọn ni laipẹ lai jinna, ni awọn ọmọde meje ọlọgbọn alumọkọrọyi naa yoo foju bale-ẹjọ lori jibiti, awọn ti wọn lu ọlọpaa ninu wọn naa yoo si jẹjọ iyẹn lọtọ ni."},{"question":"What is Japan's capital?","answer":"The capital of Japan is Tokyo."},{"question":"கம்பனின் மிடுக்கையும் பாரதியின் சினப்போக்கையும் தன் கவிதைகளில் பயன்படுத்தியவர் ?","answer":"விடை – க. சச்சிதானந்தன்"},{"question":"Mina akukho muntu ongidukisayo. Indaba yokungenwa angiyifuni nje.Yayimbi-ke indaba kasisi.Kodwa uziphuthisele ngomuntu ophilayo makoti.Akaphileli mina.NoSipho wakho lowo ugula kabi ejele. Bheka nje le ngane yabantuesiboshwe ngenxa yakho.Indaba kaSipho ingiphethe kabi impela. Naye wagcina esengincengaethi angishintshe ngala. Sengathi bangasheshe bamdedele.Angiboni ukuthi uzosheshe aphume ejele. (Kungene uDumisani)Ake ngikuncenge okokugcina Thenjiwe.Ungazihluphi mntanami uhlanya lolu ngilubona kahle.(Ehwaqa) Wena Dumisani sengiyakuzonda nje. Uqale wafaka minaosizini nazo izihlobo zami. Umngani wami omkhulu uSipho, uboshiwengikhuluma nje.Ngigane phela, bazophuma bonke abantu osizini.Inkinga ukuthi asithandani Dumisani. Singaganana kanjani?Phela ngeke ubone ukuthi ngiyakuthanda ungakangithandi.Ngasuke ngathandwa kakhulu umfowenu, manje ngeke usalungawena ngoba ujabulisa abazali bakho manje.Usho ukuthini uma uthi ujabulisa abazali bakhe? Kanti uhlanyangempela?Kunjalo vele!Uhlushwa yinkani nje wena.Yehlisa umoya phela Thenjiwe.Nizongihlanganyela lapha. (Akhale) Lonke lolu sizi ludalwa yini.Wena asekulahlile amadlozi. Akusekho okuyokulungela.Kungcono ngiziyele kithi (Akhale)Angithi bakubuyisile ekhaya.Ngizoduka nezwe okungcono!1. Chaza okungefani phakathi kwalaba balingiswa abalandelayo: uMaMbathanoMaMkhize.","answer":"Iphuzu ELILODWA kwalandelayo:• UMaMbatha wenyukelwa umoya futhi uyaziphoqelela izinto ukuthizenzeke ngendlela yakhe kanti uMaMkhize unomoya ophansi, uyakwaziukwamukela imibono yabanye abantu ngaphambi kokuthi abekeowakhe.• UMaMbatha akanalo uzwelo kanti uMaMkhize uyayizwela indodakaziyakhe kulolu sizi eyayibhekene nalo.• UMaMbatha akamhloniphi umyeni wakhe, ungundlovukayiphikiswa kantiuMaMkhize umnika indawo yakhe uMondise njengenhloko yomuzi.(Nokunye okunembayo okuyoshiwo ngumfundi.)"},{"question":"Dili mooy péeyu man réew?","answer":"Dili mooy péeyu réewum Timor-Oriental."},{"question":"Сырдык сөздөр деген эмне ?","answer":"Адамдын ички сезимдерин (сүйүнгөнүн, кейигенин, өкүнгөнүн,коркконун, кубаттоосун) билдирген жана жаныбарларга карата айдоо-чакыруу иретинде айтылуучу сөздөр сырдык сөздөр деп аталат.М и с а л ы: бах, эх, пай-пай, кап, кыруу-кыруу, өш, кош, чип-чип ж. б."},{"question":"Do you remember when we were reading https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%86%E0%B0%9A%E0%B0%B5%E0%B0%B0%E0%B0%82 the other day? It started sth like document_plaintext[:100].. Can you continue it for up to another 1000 characters?","answer":".గ్రామ భౌగోళికం[1]సముద్రమట్టానికి 8 మీ.ఎత్తి Time zone: IST (UTC+5:30)సమీప గ్రామాలు[[ఏలూరు] ], గుడివాడ, హనుమాన్ జంక్షన్, పెడనసమీప  మండలాలుమండవల్లి, కలిదిండి, ముదినేపల్లి, పెదపాడుగ్రామంలో విద్యా సౌకర్యాలులావణ్య పబ్లిక్ స్కూల్, మండల పరిషత్ ఉన్నత పఠశాల, ఆచవరంగ్రామానికి రవాణా సౌకర్యాలుకైకలూరు, మండవల్లి నుండి రోడ్దురవాణా సౌకర్యం ఉంది. రైల్వేస్టేషన్: విజయవాడ 66 కి.మీగ్రామంలోని విశేషాలుఈ గ్రామానికి చెందిన కొత్తూరు మోజెస్ ఒక నిరుపేద కుటుంబానికి చెందినవాడు. తల్లిదండ్రులిద్దరూ రోజువారీ కూలిపనులకు వెళితేగానీ, వారికి ఆ పూట గడవదు. చదువుకునే ఆర్థిక స్తోమత లేకపోయినా మండవల్లిలోని బి.సి.బాలుర వసతిగృహంలో ఉంటూ, అక్కడే జిల్లా పరిషత్తు ఉన్నత పాఠశాలలో చదువుకొనుచున్నాడు. ఇతడు చదువుతోపాటు ఆటలలోనూ విశేషంగా రాణించుచూ, తోటి విద్యార్థులకు ఆదర్శంగా నిలుచుచున్నాడు. నిరంతర కృషి, పట్టుదలతోనూ, వ్యాయామ ఉపాధ్యాయుల ప్రోత్సాహంతోనూ, ఈతడు, రాష్ట్రంలోని పలు జిల్లాలలో నిర్వహించిన జిల్లా స్థాయి, రాష్ట్రస్థాయి పోటీలలో పాల్గొని పలు పతకాలు సాధించాడు, లెక్కలేనన్ని ప్రశంసాపత్రాలు అందుకున్నాడు. "},{"question":"Apakah maksud \\"bagai awak hendak ke hilir, dia sudah hanyut\\"?","answer":"Ia bermaksud kecewa oleh kerana orang lain dapat dahulu."},{"question":"ඇසට ඇසක් නැමති නීතිය අනුගමනය කළහොත් මුලු ලෝකයම අන්ධවනු ඇත","answer":"මහත්මා ගාන්ධ්  "},{"question":"句子1: 拉蒂芬·尼桑的父亲侯赛因·穆罕默德是蒂贾拉的穆罕默德·贾马尔·本·穆罕默德·亚当·本·扎伊努丁·本·莫伊努丁·本·卡齐·法塔胡拉的儿子. 句子2: 拉蒂芬·尼桑的父亲,胡赛恩·穆罕默德是穆罕默德·贾马尔·伊本·穆罕默德·亚当·伊本·扎伊努丁·伊本·穆伊努丁·伊本·卡齐·法塔胡拉的儿子. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"相同"},{"question":"බැට්මින්ටන් ක්‍රීඩාව ජාතික ක්‍රීඩාව වන්නේ කුමන රටේද?","answer":"බැට්මින්ටන් ක්‍රීඩාව ජාතික ක්‍රීඩාව වන රට  ඉන්දුනීසියාවයි. "},{"question":"別名を「在五中将の日記」（ざいごちゅうじょうのにっき）という、平安時代の歌物語は何でしょう？","answer":"伊勢物語です。"},{"question":"Apakah maksud 'hendak singa di tengah padang lagi, daripada ular di dalam rumput'?","answer":"Ia bermaksud lebih baik berdepan dengan musuh besar di tempat terang daripada musuh kecil di dalam sulit"},{"question":"من هو أول مبايع لابي بكر من الانصار؟","answer":"  أول مبايع لابي بكر من الانصار أسيد بن حضير. أُسَيْد بن حُضَيْر الأوسي صحابي، وكان زعيما للأوس في المدينة قبل إسلامه، وورث عن أبيه مكانته، حيث كان واحدا من كبار أشراف العرب في الجاهلية ومن مقاتليهم الأشداء وقد ورث المكارم كابرا عن كابر وكان صاحب فكر صاف وشخصية مستقيمة قوية وناصعة ورأي ثاقب وقد ذكر بعض المفسرين أنه كان سببُا في نزول آية التيمم."},{"question":"Apakah maksud 'ada udang di sebalik batu'? Berikan satu contoh ayat bagi peribahasa tersebut. ","answer":"Ia bermaksud ada sesuatu yang tersembunyi daripada yang dilahirkan dengan mulut atau dengan perbuatan. Contoh ayat: Lelaki yang datang pada waktu senja ke rumah Tuan Haji Hashim agak mencurigakan kerana daripada tindak tanduknya seolah-olah ada udang di sebalik batu."},{"question":"De onde é a invenção do chuveiro elétrico?a) Françab) Inglaterrac) Brasild) Austráliae) Itália","answer":"Alternativa c: Brasil.Francisco Canhos é o nome do homem que, na década de 40, desenvolveu o primeiro chuveiro elétrico seguro em Jaú-SP. O aparelho vinha sendo desenvolvido desde os anos 30, mas apresentava riscos de curto-circuito."},{"question":"Eceleni kwakhe kulele indodakazi yakhe eneminyaka eyisithupha. Yona izihonela obudala ubuthongo. Ayazi nokuthi lidume kuphi. UMaNkwali yena uthatha ebeka ngemicabango. Agcine eseyiphimisela le micabango yakhe kube sengathi kukhona ahleba naye.'Kuyoze kube nini ngiququdwa usizi nomzwangedwa. Side phela lesi sikhathi.Iminyaka emibili yonke ngilindile! Ngilokhu ngithi uzobuya uMandla edolobheni kodwa do! Sengakhala ngazigojana nginethemba lokuthi uzobuya. Kwake kwangenza ukufa kukababezala nomamezala! Yibo kuphela abantu ababezifela ngami kulo muzi. Kuyoze kube nini ngiwengamele ngedwa ngibe ngithi nginomyeni? Selokhu ngamgcina kuzofihlwa abazali bakhe. Yake yangilaya nale moto eyabulala ubaba nomama ngoba yibona abantu ababenza isimo sibe ngconywana lapha ekhaya.1. Ubani olele eceleni kukaMaNkwali? ","answer":"Indodakazi yakhe"},{"question":"Napisz kontynuację tego paragrafu - Rudolph przyzna się do serii zamachów bombowych <unk> ataku podczas Igrzysk Olimpijskich 1996...","answer":"Oto ciąg dalszy: ...w Atlanta, Georgia; Birmingham, Alabama kobieca klinika w 1998 roku. Był oskarżony o zamachy w nocnym klubie dla lesbijek i innej kobiecej klinice, obie w okolicy Atlanty."},{"question":"１９１９年に創刊された、日本最古の映画雑誌といえば何でしょう？","answer":"キネマ旬報です。"},{"question":"పెరిస్టాల్టిక్ చలనం అంటే ఏమిటి? ఆహారవాహికలో ఆహార చలనాన్ని, మీరు పాఠశాలలో చేసిన సైకిలు ట్యూబ్ లో ఆలుగడ్డ (బంగాళదుంప) కదలిక ప్రయోగంతో పోల్చి వివరించండి.","answer":"ఆహారం మ్రింగినపుడు ఆహారవాహికలో ఏర్పడే అని యాంత్రిత క్రమబద్ద చలనాన్ని పెరిస్టాల్టిక్ చలనం అంటారు. దీని వలన ఆహారం నోటి నుండి జీర్ణాశయం చేరుతుంది.మేము నిర్వహించిన సైకిల్ ట్యూబ్ ప్రయోగంలోసైకిల్ ట్యూబ్ – ఆహారవాహికబంగాళదుంప – ఆహారపునూనె పూత – లాలాజలంకదలిక – పెరిస్టాలిటిక్ చలనంతో పోల్చవచ్చు."},{"question":"Inona no akora ampiasaina amin'ny fanamboarana siramamy?","answer":"Ny akora ampiasaina amin'ny fanamboarana siramamy dia ny fary."},{"question":"కింది సామాన్య వాక్యాలను సంయుక్త వాక్యాలుగా మార్చి రాయండి.పశుబలంతో నాయకత్వాన్ని సాధింపవచ్చు. పశుబలంతో నాయకత్వాన్ని నిలబెట్టుకోలేం.","answer":"పశుబలంతో నాయకత్వాన్ని సాధింపవచ్చు కాని నిలబెట్టుకోలేం."},{"question":"ചോദ്യം: ഖണ്ഡിക 1-ഉം ഖണ്ഡിക 2-ഉം തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസങ്ങൾ താരതമ്യം ചെയ്ത് നൽകുക.ഖണ്ഡിക 1: ആയിരക്കണക്കിന് വർഷങ്ങളായി മനുഷ്യരുടെ കൂട്ടാളികളായ വളർത്തു മൃഗങ്ങളാണ് നായ്ക്കൾ. അവ വിവിധ ഇനങ്ങളിലും വലുപ്പങ്ങളിലും സ്വഭാവത്തിലും വരുന്നു, അവ പലപ്പോഴും വളർത്തുമൃഗങ്ങളായോ ജോലി ചെയ്യുന്ന മൃഗങ്ങളായോ സൂക്ഷിക്കപ്പെടുന്നു.ഖണ്ഡിക 2: വളർത്തുമൃഗങ്ങളായി വളർത്തപ്പെട്ട ഒരു നീണ്ട ചരിത്രമുള്ള വളർത്തുമൃഗങ്ങളും പൂച്ചകളാണ്. അവ സ്വതന്ത്രമായ സ്വഭാവത്തിന് പേരുകേട്ടവയാണ്, എലികൾ, എലികൾ തുടങ്ങിയ കീടങ്ങളെ വേട്ടയാടാനുള്ള അവരുടെ കഴിവിന് പലപ്പോഴും വിലമതിക്കപ്പെടുന്നു.","answer":"ഉത്തരം: ഖണ്ഡിക 1 ഉം ഖണ്ഡിക 2 ഉം തമ്മിലുള്ള പ്രധാന വ്യത്യാസം, ഖണ്ഡിക 1 നായ്ക്കളെക്കുറിച്ചാണ്, അവ വ്യത്യസ്ത ഇനങ്ങളിലും വലുപ്പത്തിലും വരുന്ന വളർത്തുമൃഗങ്ങളാണ്, അവ പലപ്പോഴും വളർത്തുമൃഗങ്ങളായോ ജോലി ചെയ്യുന്ന മൃഗങ്ങളായോ വളർത്തുന്നു. മറുവശത്ത്, ഖണ്ഡിക 2 പൂച്ചകളെക്കുറിച്ചാണ്, അവ സ്വതന്ത്ര സ്വഭാവത്തിനും കീടങ്ങളെ വേട്ടയാടാനുള്ള കഴിവിനും പേരുകേട്ട വളർത്തുമൃഗങ്ങൾ കൂടിയാണ്."},{"question":"Rispondi alla seguente domanda:\\"Qual è l'habitat del colibrì ali di zaffiro?\\"","answer":"Il colibrì ali di zaffiro è diffuso sui rilievi andini di Bolivia, Colombia, Ecuador e Perù, ad altitudini comprese tra 2.600 e 3.700 m."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 東京の上野動物園にいるパンダのシャンシャンは、今月21日に中国に返します。雌のシャンシャンは5歳で、赤ちゃんを産むぐらいの年になっています。上野動物園は、たくさんの人が見に来て混む心配があるため、先月から、シャンシャンを見る人を抽せんで決めています。そして3日、最後の2日間の抽せんの申し込みを始めました。今月18日と19日に見るための抽せんで、当たるのは1日に2600人までです。6日の午後1時まで、申し込むことができます。上野動物園で生まれたシャンシャンは、2歳になったら中国に返す予定でした。しかし、新型コロナウイルスが広がって、世話をする人が一緒に中国に行くことができないため、遅れていました。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。"},{"question":"Tinea pedis noo sharax.","answer":"Tinea Pedis.Waa jeermis kudhaca faraha cagta inta badan wuxu kudhaca dadka kadhidida cagaha ee hadana xidha kabaha xiran. Xaladan caafimad ayaa sidookle logaran ogyahay magaca (Athlete's Food) aad ayey ugu badan tahy dadka banooniga dheela madama eey xirtan kabo xiran iyo iskasho ayago aad ugu dhidida. Sifudud ayaa leesugu gudbin karaa marka aad isticmasho dhar ama iskasho qof qaba.       Hadaba maxa sababa jeermiskan .Waxa sababa koox fangas ah oo laisku yirahdo #Dermatophytes wuxu aad ujecel kuna dhashaa  #iskashada_qoyan iyo kabaha xiran      Calamadaha lagu arko dadka qaba.▪Nabro gaduudan ▪nabraha gaduudan marka hore waxa lagu arkaya faraha dhaxdooda ▪cuncun kaaso daran habeen kii markad iska bixiso iskashada iyo kabaha ▪marmar nabro waweyn ayey noqdan Waxa dhacdo inu kufafo jeermiskan gacmahada hadad kutabato mesha          Ka hortag jeermiskan. ▪markasta kudadaal cagahada ineey ahadan qaleel gaar ahan faraha dhaxdoda▪sijoogta isaga badal iskashada▪ugu yaraan wainad heesto 2 joog oo kaba ah siad iskugu badalto una qalalaan ▪qofna hala gashan kobo ▪waqtiyada nasiinada xiro saandal          Sidee loo daweyaa jeermiskan .Dawada ugu fican wa Topical terbinafineWa daawo lamariyo ilaa 4 isbuuc ayad isticmaleysa kabacdi wa babayaan. Sidoo kale waxa isticmali karta itraconazole ."},{"question":"Baal ma (wax ci mbir)","answer":"please (asking for something)\\t"},{"question":"පහත ප්‍රකාශය කවුරුන් විසින් කරන ලද්දක්ද ?\\"ජයග්‍රහණයට පියවරුන් සියයක් සිටින අතර පරාජය අනාථයෙකි\\"","answer":"\\"ජයග්‍රහණයට පියවරුන් සියයක් සිටින අතර පරාජය අනාථයෙකි\\" යන උද්ධෘතය බොහෝ විට ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ 35 වැනි ජනාධිපතිවරයා වූ ජෝන් එෆ්. ඔහු මෙම වාක්‍ය ඛණ්ඩය භාවිතා කළේ 1961 අප්‍රේල් 21 වැනි දින කියුබාවේ අසාර්ථක වූ බේ ඔෆ් පිග්ස් ආක්‍රමණයෙන් පසුව පැවති මාධ්‍ය හමුවකදීය. කෙසේ වෙතත්, මෙම ප්රකාශනයේ වෙනස්කම් වෙනත් ඓතිහාසික පුද්ගලයින් විසින් භාවිතා කර ඇති අතර එහි ආරම්භය පැරණි විය හැකි බව සඳහන් කිරීම වටී."},{"question":"Kelechi Iheanacho","answer":"Kelechi Promise Iheanacho ( speli Ịhean Find in Igbo ) (ti a bi ni 3 Oṣu Kẹwa Ọdun 1996) jẹ agbabọọlu ọmọ orilẹede Naijiria ti o je agbawaju fun ẹgbẹ agbabọọluLeicester City ti orilẹ-ede geesi ati ẹgbẹ agbabọọlu orilẹede Naijiria .Iheanacho bẹrẹ iṣẹ agba rẹ ni Ilu Manchester ni akoko 2015–16 . [1] O lọ si ẹgbẹ agbabọọlu Leicester ni ọdun 2017 fun idiyele £25milliionIheanacho jẹ okan Pataki ninu ẹgbẹ agbabọọlu Naijiria ti o gba 2013 FIFA U-17 World Cup ati ẹgbẹ Naijiria U-20 ni 2015 FIFA U-20 World Cup . [2] [3] O be rẹ si gba bọọlu fun egbe agba Naijiria ni ọdun 2015, o si gba ni 2018 FIFA World Cup ati 2021 Africa Cup of Nations .Ilu Owerri ni ipinle Imo ni won ti bi Iheanacho. Gẹgẹbi ọdọ, o ṣe aṣoju Taye Academy ni Owerri, olu ilu Imo. Awọn iṣẹ rẹ fun Naijiria ni 2013 FIFA U-17 World Cup yori si anfani lati awọn aṣalẹ ni Europe; awọn ẹgbẹ ti o tẹle ilọsiwaju rẹ pẹlu Arsenal, [4] Sporting CP ati Porto . [5] Ni Kejìlá 2012, Iheanacho lọ si Ilu geesi lati jiroro lori lilo si ẹgbẹ agbabọọlu Manchester City . O fowo si iwe adehun iṣaaju-adehun pẹlu ẹgbẹ naa, ni sisọ ipinnu rẹ lati forukọsilẹ ni deede fun ẹgbẹ agbabọọlu naa ni ọjọ-ibi 18th rẹ ni Oṣu Kẹwa Ọdun 2014. [6] Ni igba diẹ, o pada si Naijiria. Bi ọdun ti sunmọ opin, Confederation of African Football (CAF) fun u ni Talent ti o ni ileri julọ ti Odun fun 2013 ni CAF Awards .Iheanacho darapọ mọ awon oje wewe Manchester City ni ọjọ 10 Oṣu Kini ọdun 2015. Ṣaaju akoko 2014–15, ẹgbẹ agbabọọlu re ṣabẹwo si Amẹrika fun igbaradi fun saa ti oun bo, ati botilẹjẹpe kii ṣe deede oṣere Ilu kan, o darapọ mọ ẹgbẹ naa. O ṣere ati gba wọle ni ere akọkọ ti irin-ajo naa, iṣẹgun 4–1 lodisi Sporting Kansas City, [7] o si gba wọle lẹẹkansii si Milan ni iṣẹgun 5–1 kan. [8] Lẹhin ipari irin-ajo naa, Ilu Manchester ṣeto fun Iheanacho lati ṣe ikẹkọ pẹlu Columbus Crew titi di aarin Oṣu Kẹwa. [9]Idaduro gbigba iwe-aṣẹ iṣẹ tumọ si pe Iheanacho ko le gba bọọlu fun ise ni England titi di oṣu kejí ọdun 2015. O bere akọkọ rẹ ni ipele labẹ-19 ni idije UEFA Youth League pelu egbe agbabọọlu Schalke 04, ṣugbọn o ṣe ipalara lẹhin iṣẹju mokanla. [10] Lẹhin ti ara rẹ ya, o bẹrẹ lati ṣe aṣoju fun egbe agbabọọlu Manchester City ni ipele ọdọ ati ipele to abẹ-21 ipele fun akoko ti o ku no saa naa. O gba bọọlu ni ipele ipari ti FA Youth Cup, nibiti o ti gba goolu kan wọle, ṣugbọn won o jawe olubori bi won se padanu si Chelsea pẹlu apapọ goolu re 5-2. [11] Ni ọsẹ ti o te'le, o gba goolu kanṣoṣo ti Manchester City fi na Porto ni ipele ipari ti 2014–15 Premier League International Cup .Akoko 2015-16ÀtúnṣeNi Oṣu Keje ọdun 2015, Iheanacho wa ninu àwọn to irin-ajo iṣaaju-akoko lo si Ilu Ọstrelia. Lori irin-ajo naa, o se iranwo fun goolu akọkọ fun Raheem Sterling ati pe o gba goolu keji ninu ifẹsẹwọnsẹ pẹlu Roma ni 2015 International Champions Cup . O tun ṣeto Sterling fun goolu kẹrin ni iṣẹgun won ninu ifẹsẹwọnsẹ na, won si gba 8–1 pelu egbe agbabọọlu ti orilẹ-ede Vietnam . Ninu ere igbaradi fun akoko ti a fe bosi ti o kẹhin fun egbe agbabọọlu re pẹlu VfB Stuttgart, o wa bi aropo, o gba goolu kan wọle mini ifẹsẹwọnsẹ ti o jasi 4–2. Nitori iyanilenu re, Iheanacho ni igbega si ẹgbẹ agba Manchester City.Ni ọjọ kewa Oṣu Kẹjọ Ọdun 2015, Iheanacho wa ninu àwọn ti wọn yan fun ifẹsẹwọnsẹ akọkọ ti o tun je igba akọkọ fun ninu idije kan, sibẹsibẹ o jẹ aropo ti wọn ko lo ni iṣẹgun 3 – 0 pẹlu West Bromwich Albion ninu ifẹsẹwọnsẹ akọkọ wọn fun Premier League . [12] Ni ọjọ mọkandinlogun lehinna, o ṣe idije rẹ akọkọ, nigbati o rọpo Raheem Sterling fun iṣẹju ikẹhin ninu ifẹsẹwọnsẹ wọn ti won gba 2-0 pelu Watford ni Manchester Stadium . O gba goolu re akọkọ ninu idije ni ọjọ kejila Oṣu Kẹsan, o rọpo Wilfried Bony ni iṣẹju to kẹhin ninu ere naa pẹlu Crystal Palace o si gba goolu kanṣoṣo ti ifẹsẹwọnsẹ naa.Iheanacho gba bọọlu ijanilaya iṣẹ akọkọ rẹ ni ọjọ ogbon Oṣu Kini ọdun 2016 ninu ifẹsẹwọnsẹ si Aston Villa ni ipele kẹrin ti FA Cup, tun ṣeto goolu kẹrin ti egbe agbabọọlu re, ti Raheem Sterling gba wọle. Ni oṣu ti o tẹle, won yan si ara awon ti yio gba UEFA Champions League fun egbe agbabọọlu re laibikita fun Samir Nasri ti o farapa . [13] Lakoko Kínní, Iheanacho gba goolu Kan wọle ninu ifẹsẹwọnsẹ pẹlu Tottenham Hotspur ni ibi to won ti fi idi re mi 2-1.Awọn goolu Iheanacho ti o tẹle, wa ni ọjọ ketalelogun Oṣu Kẹrin ọdun 2016, nibiti o ti gba ami ayo meji wọle si Stoke City ni ibi iṣẹgun 4-0. O tẹle eyi pẹlu ifarahan aropo ologbele-ipari ti Awọn aṣaju-ija ni kerindinlogbon osu Kẹrin ọdun 2016. Ọjọ marun lẹhinna, ni ọjọ kinni oṣu kaarun 2016, o tun gba meji wọle, botilẹjẹpe won je 4–2 ni ọwọ Southampton .Iheanacho pari akoko 2015–16 pelu goolu mejo ni Premier League ati pe o ni awọn goolu-iṣẹju ti o dara julọ ti eyikeyi agbabọọlu n gba wọlé ni gbogbo iṣẹju 93.9. Ni gbogbo awọn idije o pari pẹlu goolu merinla ati iranlọwọ marun ninu awọn ifarahan 35, botilẹjẹpe o bẹrẹ mokanla pere ninu awọn ere wọnyi. Lapapọ awọn goolu rẹ tun tumọ si pe o pari akoko naa bi agbaboolu kẹta ti fun egbe agbabọọlu re ti o ga julọ.Akoko 2016-17ÀtúnṣeNi ọjọ kewa osu Kẹsán odun 2016, Iheanacho bẹrẹ ni Manchester derby . O ṣe iranlọwọ goolu ati goolu akoko ninu iṣẹgun 2–1 fun egbe agbabọọlu re. Ọjọ mẹrin lẹhinna, Iheanacho wa lati ibujoko gba goolu ikẹhin ninu iṣẹgun 4-0 ninu ifẹsẹwọnsẹ wọn pẹlu egbe agbabọọlu Borussia Mönchengladbach . Eyi jẹ goolu re akoko ni Yuroopu fun egbe agbabọọlu Manchester City. Ọjọ mẹta lẹhin iṣẹgun 4-0, Iheanacho gba ami ayo keji wọle, tun ṣe iranlọwọ fun ẹkẹta, ni ifẹsẹwọnsẹ wọn pẹlu AFC Bournemouth . Goolu yẹn je ikewa rẹ ni Premier League, ti o je ki o wa lara àwọn ti wọn gba goolu mewa ni Premier League ṣaaju ki won t'o pe ọjọ-ori Ogun. Atokọ yii ko àwọn agbabọọlu bii Wayne Rooney, Ryan Giggs, Nicolas Anelka, Michael Owen ati Romelu Lukaku .Ni Oṣu Kẹwa Ọdun 2016, won yan Iheanacho fun ẹbun Golden Boy FIFA, eyiti o je wipe Bayern Munich Renato Sanches lo gba. Awọn ti wọn ti gba ẹbun naa pẹlu awọn ẹlẹgbẹ Raheem Sterling ati Sergio Agüero, ati olubori Ballon d’Or akoko mẹfa Lionel Messi .Goolu Iheanacho ti o tẹle, wa ninu ifẹsẹwọnsẹ Champions League, pelu Celtic, ti wọn gba ómí ayo 1-1 ni ọjọ kefa Oṣu kejila ọdun 2016. Goolu Iheanacho ti o gbehin saa naa, ati goolu ikẹhin fun egbe agbabọọlu re naa ni saa naa pẹlu Huddersfield ni 5 – 1 FA Cup ipele karun-un,btgtgtgttg ninu eyiti Iheanacho gba ami ayo ikẹhin ere naa wọle.Ilu LeicesterÀtúnṣeỌdun 2017–2020ÀtúnṣeIheanacho ti akọkọ rẹ fun ẹgbẹ agbabọọlu naa ni bi ti won ti padanu 4–3 si ẹgbẹ agbabọọlu Arsenal ni ọjọ kankanla Oṣu Kẹjọ ọdun 2017. O gba ami ayo akọkọ rẹ wọle fun Leicester nínu ifẹsẹwọnsẹ EFL Cup pẹlu egbe agbabọọlu Leeds United ni ọjọ kerinlelogun Oṣu Kẹwa Ọdun 2017. Ni ọjọ kerindinlogun Oṣu Kini ọdun 2018, Iheanacho di agbabọọlu akọkọ ni bọọlu Gẹẹsi lati gba goolu ni pase VAR, nigbati oludari ifẹsẹwọnsẹ agbẹjọro naa ṣe ro pe wọn kuno ninu bi won da lebi fun aṣiṣe ni ita fun goolu rẹ keji. Goolu naa jẹ ikeji ti Iheanacho ninu iṣẹgun 2-0 ti Fleetwood Town ni idije FA Cupakoko 20-21ÀtúnṣeIheanacho ko si ninu àwọn mọkanla akọkọ ti wọn yan k'o bere akoko ọdun naa, ati pe o bẹrẹ meji nikan ni awọn ere Premier League 21 akọkọ ti Leicester. Sibẹsibẹ, ọpọlọpọ awọn ipalara si awọn oṣere pataki tumọ si pe Iheanacho yi o ṣiṣe ti o gbooro sii. Iheanacho lẹhinna tẹsiwaju ṣiṣe bi wọn se Lero pelu goolu 12 ninu ifẹsẹwọnsẹ 10 ninu gbogbo ifẹsẹwọnsẹ laarin Oṣu Kẹta ati Oṣu Kẹrin.Iheanacho gba goolu meta akọkọ rẹ ni nu Premier League ninu ifẹsẹwọnsẹ 5-0 peluSheffield United ni ọjọ kerinla Oṣu Kẹta odun 2021. lẹhinna ọsẹ kan Iheanacho gba ami ayo meji wọle ninu ifẹsẹwọnsẹ Leicester 3–1 ti won fi bori Manchester United ni ipele ti o kangun si igun ti o kangun si asekagba ti Ife FA, ti o fi ẹgbẹ naa ranṣẹ si igun ti o kangun ippari idije FA fun igba akọkọ lati 1981–82 . Awọn ikọlu meji naa jẹ ami ayo kẹjọ ati kẹsan ti Iheanacho gba ninu awọn ere mẹsan ti o kẹhin ninu gbogbo awọn idije ti o ti gba. Iheanacho gba ami-ẹri Premier League Player ti oṣu ni Oṣu Kẹta ọdun 2021 lẹhin ti o ti gba ibi-afẹde marun-un ni awọn ifarahan liigi mẹta.Ni ọjọ keta Oṣu Kẹrin, Iheanacho fowo si iwe adehun ọdun mẹta tuntun pẹlu Leicester, ti o jẹ ki o wa ni ọgba titi o kere ju 2024. Ni Oṣu Kẹrin Ọjọ Kejidinlogun, Iheanacho gba ami ayo kanṣoṣo wọlé ni 1–0 ṣẹgun Southampton ni ìdíje FA Cup ologbele-ipari ni papa isere Wembley . Iṣẹgun naa mu awọn Akata lọ si ipari FA Cup akọkọ wọn lati ọdun 1969 . [14]Iheanacho ati Leicester bẹrẹ 2021-22 pẹlu ifẹsẹwọnsẹ 2021 FA Community Shield pelu ẹgbẹ agbabọọlu ilu Manchester . Wọn paarọ rẹ ni iṣẹju kankandinladorin, o si tun gba gbesile k'o gba wole ti o bori ifẹsẹwọnsẹ naa ni, iṣẹju kankandinlaadorun si ẹgbẹ agba rẹ atijọ.Iheanacho ti ṣe aṣoju Nàìjíríà ni awon ifẹsẹwọnsẹ ipele ọdọ ti isori-13 si oke. [18] Iriri akọkọ rẹ ti idije kariaye pataki kan ni ni 2013 African U-17 Championship ni Ilu Morocco. Fun Iheanacho, goolu meta lo gba wole si Botswana. O fi àwọn goolu rẹ sori iya rẹ, ti o ku ni oṣu meji ṣaaju idije naa. Nàìjíríà dé òpin ìdíje náà, níbi tí orilẹ-ede Ivory Coast ti fìyà jẹ wọ́n.Iheanacho ko ipa pataki ninu 2013 FIFA U-17 World Cup, nibiti o ti gba aami eye Bọọlu wura fun ipa ti o ko ninu idije naa.  Nàìjíríà ló gba ìdíje náà, nínú èyí tí Iheanacho gba goolu mẹ́fà wole nínú èyí tí ó fi mọ́ ẹyọ kan nínú asekagba, ó sì se ìpèsè ìrànlọ́wọ́ méje. Ni igbaradi si 2014 African Nations Championship, o ba awọn agbalagba Nigeria squad gbaradi sugbon wọn ni lati je k'o lọ si ilu geesi lati ti owo bowe pẹlu Manchester City. O jẹ ara awọn omo ẹgbẹ agbabọọlu Naijiria fun 2015 FIFA U-20 World Cup ni Ilu New Zealand, ati pe o ṣe ifihan ninu ifẹsẹwọnsẹ meji.Nàìjíríà yàn án fún ẹgbẹ́ ọmọ ogun mẹ́ẹ̀ẹ́dọ́gbọ̀n wọn fún ìdíje Olimpiiki ìgbà ẹ̀ẹ̀rùn 2016, ṣùgbọ́n ó kùnà láti wa ninu awọn mejidinlogun tí ó kẹ́yìn.Iheanacho ṣe akọkọ rẹ bi aropo ninu ifẹsẹwọnsẹ FIFA World Cup ti ọdun 2018 pẹlu Eswatini ninu eyiti Nàìjíríà gba ọmí 0-0. ifẹsẹwọnsẹ akọkọ rẹ fun ẹgbẹ agba bere ni ọjọ karundinlogbon oṣu Kẹta ọdun 2016, ọmí 1–1 pẹlu Egypt ni 2017 idije ti o yẹ ni idije idije Awọn orilẹ-ede Afirika .Nàìjíríà yan Iheanacho nínú àwọn ifẹsẹwọnsẹ pẹ̀lú Mali àti Luxembourg nínu osu karun-un 2016. O gba goolu wọle ninu awọn ifẹsẹwọnsẹ mejeeji, o si tun pese iranlọwọ kan ni gbati adojuko Luxembourg naa.Iṣe rẹ ni awọn ifẹsẹwọnsẹ oloredore tun se igbẹkẹle atilẹyin siwaju laarin awọn bi ololufe bọọlu ni orilẹ-ede naa ati pe won pe lati ṣe idije akọkọ rẹ orile edè Egipiti ni dije saaju idije fun Ife-eye Awọn orilẹ-ede Afirika nibiti o ti pese iranlọwọ fun Oghenekaro Etebo ninu ifẹsẹwọnsẹ na ni ile.Bi o tile je wi pe iyipada ninu awon osise olukoni ni osu kejo odun yii, o tun ya ara re si gege bi okan lara awon agbaboolu to se pataki julo ninu egbe nigba to gba ami ayo meji wole ninu ifẹsẹwọnsẹ meji pẹlu Tanzania ni Uyo ati Zambia ni ilu Ndola.Ni oṣu karun-un ọdun 2018, orukọ rẹ jẹyo ninu ogbon akoko ninu ẹgbẹ agbabọọlu orile edè Naijiria fun idije ife ẹyẹ agbaye 2018 ni Russia.Ni ọjọ 25 Oṣu kejila ọdun 2021, Iheanacho wa l'ara awon mejidinlọgbọn ti wọn yan sinu ẹgbẹ agbabọọlu ti orilẹ-ede Naijiria 2021 Africa Cup of Nations nipasẹ olukọni alabojuto Austin Eguavoen . O gba goolu akọkọ ti Naijiria wọle ninu idije naa ni iṣẹju 30th ti ifẹsẹwọnsẹ akọkọ wọn pẹlu Egypt .Iheanacho wa lati ẹya Igbo ti Nijiria"},{"question":"රාජ්‍ය බලය තහවුරු කරගැනීම සඳහා , අශෝක රජතුමා විසින් ඝාතනය කරනලද සහෝදරයන් ගණන කීයද ?","answer":"98 යි ."},{"question":"Dân số của Việt Nam là 97 912 500 người. Giả thiết rằng tỉ lệ gia tăng dân số hằng năm của Việt Nam luôn (xấp xỉ) là 2%. Hãy tính dân số của Việt Nam theo các khoảng thời gian dưới đây (làm tròn số đến hàng phần trăm (theo đơn vị: triệu người)):a) Sau 1 nămb) Sau 2 năm","answer":"a) Sau 1 năm, số dân của Việt Nam tăng: 97 912 500.2% = 1 958 250 (người).Sau 1 năm, số dân của Việt Nam là: 97 912 500 + 1 958 250 = 99 870 750 (người).Đổi 99 870 750 (người) = 99,87075 (triệu người) 99,87 (triệu người).Vậy sau 1 năm số dân của Việt Nam khoảng 99,87 triệu người.b) Sau năm tiếp theo, số dân của Việt Nam tăng: 99 870 750.2% = 1 997 415 (người).Số dân của Việt Nam sau 2 năm là: 99 870 750 + 1 997 415 = 101 868 165 (người)Đổi 101 868 165 người = 101,87 (triệu người).Vậy sau 2 năm, số dân của Việt Nam là 101,87 triệu người."},{"question":"Brasilia mooy gëblag man réew?","answer":"Brasilia mooy gëblag réewum Brésil."},{"question":"ඇපල් සමාගම විසින් 2023 සැප්තැම්බර් මස එළිදක්වන ලද අලුත්ම iPhone ජංගම දුරකථනය කුමක්ද?","answer":"ඇපල් සමාගම විසින් 2023 සැප්තැම්බර් මස එළිදක්වන ලද අලුත්ම iPhone ජංගම දුරකථනය ‌අයිෆෝන් (iPhone) 15 දුරකථනයයි."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 自転車に乗るとき、法律では今まで、13歳になっていない子どもはできるだけヘルメットをかぶることになっていました。しかし、今年4月1日からは13歳以上の人も、自転車に乗る人はみんなできるだけヘルメットをかぶるようにしなければなりません。自転車の事故が増えているためです。警察庁によると、おととしまでの5年にあった自転車の事故で、ヘルメットをかぶっていなかった人が亡くなった割合は、かぶっていた人の2.2倍以上でした。ヘルメットをかぶらなくても罰などはありません。しかし警察庁は、かぶることをみんなが習慣にして、けがをする人や亡くなる人を少なくしたいと言っています。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。"},{"question":" Sheeg Maxaa La Yiraahdaa Salaada La-Tukado Marka Ay Qoraxda Iyo DayaxaMadoobaadaan","answer":" Waxaa La-Yiraahda (Salaatul-Kusuuf)"},{"question":"TALENs (ट्रान्सक्रिप्शन एक्टिभेटर-लाइक इफेक्टर न्यूक्लिज) भनेर चिनिने \\"जीनोम-सम्पादन उपकरण\\" र आनुवंशिक इन्जिनियरिङमा यसका अनुप्रयोगहरू वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"TALEN हरू जीनोम-सम्पादन गर्ने उपकरणहरू हुन् जुन विशिष्ट जीनहरूलाई लक्षित र परिमार्जन गर्न प्रयोग गर्न सकिन्छ। तिनीहरूसँग आनुवंशिक अनुसन्धान, बायोटेक्नोलोजी, र सम्भावित उपचारहरूमा अनुप्रयोगहरू छन्।"},{"question":"वृद्ध वयस्कहरूमा स्वस्थ बुढ्यौली र संज्ञानात्मक जीवन शक्ति प्रवर्द्धन गर्न ध्यानको भूमिकाबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"संज्ञानात्मक जीवन शक्तिलाई समर्थन गरेर र उमेर-सम्बन्धित संज्ञानात्मक गिरावटको जोखिम कम गरेर ध्यान स्वस्थ बुढ्यौलीसँग सम्बन्धित छ। यसले न्यूरोप्लास्टिकिटीलाई बढावा दिन्छ र व्यक्तिको उमेरको रूपमा संज्ञानात्मक कार्यलाई कायम राख्न मद्दत गर्दछ।"},{"question":"Сүйүү жөнүндө Р.Рыскулов эмне деп айткан?","answer":"Көп адамдар өздөрүнүн өмүр бою алдап жүрүп отурат.Мен сүйгөнүмө жетем дешет. А сүйүүчү ал жаңы жылдын балатысындай жылтырак, бирок томолок, дароо колдон сыйгалап түшөнөөк жана жука. Сүйүү адегенде Бенгали отторуна курчайт айлананы, бирок эртеси ал оттор дарексиз житет. Көп убакта кайта кезигип, жакын таанышып калсаң сүйүү тим эле чөөдөй ээн талаага качып дайынсыз булдурайт."},{"question":"Inona no dingana namorona ny ranomasimbe eto an-tany?","answer":"Ny ranomasimbe dia niforona tamin'ny fivoahan'ny etona rano avy amin'ny ati-tany sy ny kometa nitondra rano."},{"question":"ਪਲੇਸੈਂਟਾ ਕਿਸ ਨੂੰ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ ?","answer":"ਗਰਭਵਤੀ ਮਾਂ ਦੇ ਗਰਭਕੋਸ਼ ਦੀ ਦੀਵਾਰ ਅਤੇ ਭਰੂਣ ਦੀ ਤਿੱਲੀ ਦੇ ਸੰਯੋਜਨ ਦੀ ਇਕ ਨਾਲ ਦੀ ਰਚਨਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਔਲ ਦਾ ਗਰਭ ਨਾਲ ਜਾਂ ਪਲੇਸੈਂਟਾ ਕਹਿੰਦੇ ਹਨ । ਪਲੇਸੈਂਟਾ ਵਿਚ ਕਾਫ਼ੀ ਲਹੂ ਸੈੱਲ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੁਆਰਾ ਮਾਤਾ ਦਾ ਲਹੁ ਭਰੁਣ ਜਾਂ ਗਰਭ ਦੇ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਆਉਂਦਾ ਜਾਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।"},{"question":"کنکور چیست؟","answer":"کنکور یک آزمون رقابتی برای ورود به دانشگاه است که در ایران برگزار می‌شود. دانش‌آموزان دبیرستانی در انتهای ۳ سال تحصیل در دبیرستان می‌بایست در این آزمون ورودی شرکت کرده تا بر اساس رتبه‌ای که در آن کسب می‌کنند انتخاب رشته و دانشگاه انجام دهند "},{"question":"２０１０年はＡＫＢ４８がブレイクしましたが、同じ秋元康がプロデュースして１９８０年代にブレイクしたおにゃんこクラブは何という番組から誕生したでしょう。","answer":"夕やけニャンニャンです。"},{"question":"石川さゆりの曲「天城越え」にも歌われている、伊豆・天城山中にある落差25ｍの滝は何でしょう？","answer":"浄蓮の滝"},{"question":"Omeo ny anaran'ireo misionera vazaha nitondra ny fivavahana kristiana teto Madagasikara ?","answer":"Ny anaran'ireo misionera dia : THOMAS BEVAN sy DAVID JONES"},{"question":"ചോദ്യം: തൊലിയിൽ എവിടെയാണ് സബ്ചുറ്റനസ് കുത്തിവയ്പ്പ് നടത്തുക? ഉത്തരം:","answer":"ചർമ്മത്തിന് താഴെയാണ് സബ്ക്യുട്ടേനിയസ് കുത്തിവയ്പ്പ് നൽകുന്നത്"},{"question":"Lập dàn ý về đ ịnh hướng viết đoạn văn ghi lại cảm nghĩ về bài thơ có yếu tố tự sự, miêu tả. ","answer":"a) Viết đoạn văn ghi lại cảm xúc về một bài thơ có yếu tố tự sự, miêu tả là nêu lên những suy nghĩ và rung động của em về bài thơ đó. Đoạn văn có thể chỉ nêu cảm xúc về một chi tiết nội dung hoặc nghệ thuật của bài thơ có yếu tố tự sự, miêu tả mà em có ấn tượng và yêu thích.b) Để viết đoạn văn ghi lại cảm xúc về một bài thơ có yếu tố tự sự, miêu tả, các em cần chú ý:- Đọc kĩ để hiểu bài thơ, chú ý các yếu tố tự sự, miêu tả và tác dụng của các yếu tố này trong việc thể hiện nội dung.- Lựa chọn một yếu tố về nội dung hoặc nghệ thuật trong bài thơ mà em thấy ấn tượng, yêu thích.- Viết đoạn văn nêu rõ: Em thích nhất chi tiết, yếu tố,… nào trong bài thơ? Vì sao?"},{"question":"Sheeg sanadkii 1960-Kii waxaa loo-yaqaanay sanadkii Afrika, waa maxay sababtu?","answer":"Maxaa yeelay wadamo badan oo Afrikaan ah ayaa waxay xurnimada ka qaateen gumeystayaashii reer Yurub."},{"question":"Туулган күнгө карата куттуктоо жазып бере аласыңбы  ?","answer":"Мен ата-энебиздин сүйүктүүсү болсом да, сен менин сүйүктүүмсүң. Туулган күнүң менен сүйүктүү эже. Ошондуктан, мен сиз үчүн эң жакшы нерседен башка эч нерсе үмүт кылбайм."},{"question":"Ara kenge: APC ṣedanwo fawọn ondije sipo alaga kansu wọn ni Kaduna","answer":"Afi bii ẹni fẹẹ ṣedanwo Wayẹẹki tabi Jambu, lawọn ti wọn wọn fẹẹ dije sipo alaga ijọba ibilẹ ninu eto idibo to bọ nipinlẹ Kaduna jooko sori aga pẹlu agbada wọn, ti wọn mu gege ati iwe ajakọ, wọn bẹrẹ si i dahun awọn ibeere ninu idanwo ti ẹgbẹ APC ṣe fun wọn l’Ọjọruu, Wẹsidee yii.Otẹẹli Stone-Hedge, to wa niluu Kaduna, ni idanwo ati ifọrọwanilẹnuwo naa ti waye. Igba akọkọ ree tiru nnkan bẹẹ maa ṣẹlẹ, ara tuntun si lọrọ ọhun jọ loju ọpọ eeyan to gbọ nipa rẹ.Yatọ si ti idanwo alakọsilẹ, awọn ondije naa tun ni lati jokoo siwaju igbimọ oluṣayẹwo ẹlẹni mẹtadinlogun kan, ti wọn ṣe intafiu (interview) fun wọn bii igba teeyan n waṣẹ nileeṣẹ kan. Lara awọn to wa lara igbimọ ọhun ni awọn ọjọgbọn ni fasiti, awọn amofin atawọn ọmọwe tẹgbẹ APC ti yan ṣaaju.Gẹgẹ ba a ṣe gbọ, lara ibeere ti wọn ni kawọn ondije fun ipo alaga ọhun kọ ni itan igbesi-aye wọn, awọn ileewe ti wọn lọ, iṣẹ ti wọn ṣe ati iriri ti wọn ti ni, awọn ilu wo ni wọn ti de ri tabi ti wọn ti gbe ri nipinlẹ Kaduna, ni Naijiria ati loke okun. Wọn tun beere pe ki wọn kọ arokọ kan lede oyinbo nipa imọ wọn lori iṣẹ ijọba, iṣẹ ilu ati iṣakoso rere.Ajọ eleto idibo ipinlẹ Kaduna (Kaduna State Electoral Commission) ni wọn lo dari idanwo alakọsilẹ tawọn ondije naa ṣe, wọn lawọn ti wọn ba feeli idanwo yii ko ni i le kopa ninu eto idibo sipo alaga ijọba ibilẹ to n bọ ọhun.Ajagun-fẹyinti loju ofurufu, Emmanuel Jekada, to jẹ alaga fun ẹgbẹ All Peoples Congress nipinlẹ Kaduna sọ pe lajori idi tawọn fi ṣeto idanwo naa ni lati tubọ mọ bawọn to fẹẹ dije ṣe kunju oṣuwọn si, ati boya loootọ ni wọn jẹ ẹni ti wọn sọ pe awọn jẹ ninu awọn iwe ti wọn ti fi ṣọwọ ṣaaju.O ni gbogbo ọna ni ẹgbẹ APC n ṣan lati mu adinku ba awuyewuye ẹjọ lẹyin idibo. O lawọn fẹẹ ko ṣe kedere si gbogbo eeyan pe ki i ṣe ojuṣaaju lawọn fi ja ẹnikẹni ti ko ba kunju oṣuwọn bọ.Sibẹ, ọpọ eeyan lori atẹ ayelujara lo ti sọrọ lodi si igbesẹ ọhun, wọn ni aṣeju lẹgbẹ oṣelu APC n ṣe."},{"question":"नेपालमा कतिवटा गाउँ छन् ?","answer":"नेपालमा ४६० वटा गाउँ छन् ।"},{"question":"A karanta waɗannan labaru, sannan a amsa tambayoyin da suka biyo kowannensu.A karkara da ma wasu manyan garuruwa ƙalilan, mutane kan haɗu su riƙa cin abinci tare. Akan zaɓi gidan mutum ɗaya daga cikinsu ya zama shi ne matattara. Mutumin da aka zaɓi gidansa, kusan shi ne shugaba, kuma ya fi kowa yawan shekaru. A wasu lokuta kuma, ana duba gidan da ya fi yalwa, ko ya fi zama kan hanya, babu wahala sosai zuwa gidan, musamman da damina.A wurin haɗuwa a ci abinci tare, kowane magidanci zai kawo abincin da aka dafa a gidansa, wanda ya fi shiga. Nan fa matan da suka ƙware suke shan yabo da godiya. Waɗanda ba su iya ba kuwa, aiki ya gan su da kuma takaici. Saboda wasu mazan kan yi wa matansu gori. Ba nan ma abin ya tsaya ba, rashin iya abincin nan na iya haddasa mutuwar aure, idan ba a kai hankali nesa ba. Al’amari ya yi muni ke nan.Cikin abubuwan da ake kawowa, akwai tuwo da shinkafa da fate da ɗan wake da dambu da alkubus da doya da taliya da kuma makaroni. Ana kawo wasu daga cikin waɗannan nau’o’in abinci tare da miya, wasu kuma a siffar dafa-duka. Duka dai wannan, ya danganta da irin cefanen da maigida ya yi. Akwai alfanu babba game da wannan zama. Da farko, akwai kyautata dangantaka da zaman tare. Ana kuma taimakon juna ta hanyar tattauna matsalolin da suka addabe su. Wanda ma ba ya da ƙarfin yin abinci wani lokaci, ba zai tagayyara ba, zai sami abin da zai ci a wajen.Babbar fa’idar cin abinci tare, ita ceA)sada zumunci tsakanin mutaneB)yalwar abinci daban-dabanC)sa mata su ƙara himmaD)wani zai yi santi da abincin wani","answer":"A)"},{"question":"Na Mitologia Romana, quem é Flora?","answer":"Na mitologia romana, Flora é a deusa das flores, da vegetação e da primavera. Ela é associada com o crescimento das plantas e a fertilidade da natureza. Flora era celebrada durante o festival Florália, que ocorria no final de abril e início de maio, marcando a renovação da vida e a chegada da primavera. Este festival era conhecido por sua atmosfera alegre e festiva, simbolizando a renovação e o crescimento. Flora é uma figura importante na mitologia romana, representando a vitalidade e a beleza da natureza."},{"question":"Nanao politika ve Rabearivelo?","answer":"Na dia tsy navitrika ara-politika aza i Rabearivelo, dia endrika fanoherana ny fitondran'ny mpanjanaka ny firotsahany ara-kolontsaina."},{"question":"السؤال: من النبي الذي طلب منه قومه أن ينزل لهم مائدة من السماء ؟","answer":"الإجابة: عيسى عليه السلام"},{"question":"Apakah maksud 'pasang badan'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud berhias diri untuk memikat. Contoh ayat: Beberapa bulan selepas kematian isterinya, Pak Mail mula pasang badan."},{"question":"لدينا السؤال التالي: أين يوجد دير الإنكارناثيون ؟. أجب عليه بإستخدام النص التالي: وفي عام 1635م قدم تصميما لدير الراهبات المعروف بالدير الكبير دي لويتشيس في مدريد التابع لبلدية أوليباريس الواقعة في إشبيلية. ثمّ تمَّ بناء الدير مع قصره متوليّاً من جديد أعمال البناء، كريستوفر دي آجيليرا. وبقيت الكنيسة على هيئتها بمظهر دير التجسيد والمعروف بالإسبانية بدير الإنكارناثيون الواقع في مدريد.","answer":"لقد قمت بتحليل النص والإجابة هي مدريد."},{"question":"Напишите продолжение этого абзаца: 15 февраля 2018 года был обменян в \\"Сент-Луис Блюз\\" в обмен на выбор в 4-м раунде ...","answer":"... драфта в 2019. Первый матч за \\"Сент-Луис\\" сыграл 25 февраля в Нэшвилле против \\"Предаторз\\", но \\"Блюз\\" проиграли со счетом 0:4. 17 марта 2018 года в своем 8-м матче за \\"Сент-Луис\\" забросил первую шайбу за команду. 24 июня 2018 года подписал новый контракт с \\"Блюз\\" на один год."},{"question":"ఇచ్చిన గద్యానికి కొనసాగింపు రాయండి:ధన్యవాదాలు తెలిపి మానవుడు తిరిగి భూలోకానికి ప్రయాణమయ్యాడు. మృత్యుదూతలు తిరిగి మానవుణ్ణి పల్లెటూరుకి తీసుకొని వచ్చారు. కాని అప్పటికే అతని బంధువులు అతని శరీరాన్ని దహనం చేశారు. ఇంకా 5 సంవత్సరాలు ఆత్మకి శరీరం లేకుండా ఎలా జీవించాలో అర్థం కాలేదు. మళ్ళీ ధర్మదేవత దర్శనం కోసం వెళ్ళాలని నిశ్చయించు కున్నాడు. ఉన్నతాధికారుల దర్శనం అంటే మాటలా ? ఎన్ని తిప్పలు పడాలో ? ఇదేమిటీ ఉపద్రవం అని చింతించాడు మానవుడు. ఎవరో చేసిన పొరపాటుకు తానెందుకు బాధపడాలి అని బాధపడ్డాడు. అయినా న్యాయమూర్తికి ఫిర్యాదు చేయాలనే నిశ్చయించుకొని మరో ప్రపంచం దగ్గరకు వెళ్ళాడు.","answer":"అక్కడే తిరుగుతున్న ఒక వ్యక్తి ఎవరది ? ఎందుకొచ్చావని ప్రశ్నించాడు. తనకు ఇంకా 5 సంవత్సరాల ఆయుష్షు ఉందని న్యాయం కోసం న్యాయమూర్తికి ఫిర్యాదు చేయాలని వచ్చానని సమాధాన మిచ్చాడు మానవుడు. దానికి ఆ ప్రపంచపు వ్యక్తి నవ్వు వినబడుతుంది. మానవుని దీనావస్థకు నవ్వుతాడు ఆ భటుడు. మొదట ఆ మానవుడు దావాలో గెలిచినట్లు తెలుసుకొని సాయం చేయాలనుకుంటాడు.ఇదేదో స్వర్గంలా ఉంది అని మానవుడు అన్నాడు. ఇక్కడ కొంతమంది ఉద్యోగుల్ని చూస్తే నరకం అని నీవే అంటావు. వాళ్ళ దాహం నీవు తీర్చలేవు లంచాల మీదే పనులు చేస్తారు. నీకు న్యాయమూర్తిని చూపిస్తే ‘నాకేమీ ఇస్తావు అన్నాడా వ్యక్తి. నన్ను నేనే హోమం చేసుకుంటున్నాను. నిన్ను నూటఎనిమిది నామాలతో పూజ చేస్తాను. ధర్మదేవతని చూపించు అన్నాడు. ఆత్మ రూపంలో మానవుడు ఇంతకీ ధర్మదేవతను ఎందుకు చూడాలి ? మీకు తెలియదా మళ్ళీ నాచేత చెప్పించాలనుకుంటున్నారా ? నువ్వు దావా గెలిచావని విన్నాను అంటాడు నవ్విన వ్యక్తి. గెలిచానో ఓడానో నా శరీరం నాకు దొరికితే బాగుండును అని ఎదురుచూస్తున్నాను."},{"question":"புறத்திணைகள் எத்தனை வகைப்படும்?அ) ஒன்பதுஆ) பதினொன்றுஇ) பன்னிரண்டுஈ) பதிமூன்று","answer":"விடை: இ) பன்னிரண்டு"},{"question":"What does the SPF in sunscreen stand for?","answer":"Sun Protection Factor"},{"question":"¿Qué es el déficit fiscal y cómo afecta a una economía?","answer":"El déficit fiscal ocurre cuando el gobierno gasta más dinero del que recauda en ingresos fiscales. Puede financiarse mediante la emisión de deuda. A largo plazo, un déficit fiscal persistente puede llevar a un aumento de la deuda pública y tener implicaciones para la estabilidad económica."},{"question":"Waxaad sheegtaa macdanta manganese: faa’ideeda, astaamaha haddii ay Jirka Ka dhacsan tahay iyo cuntada qaniga Ku ah?","answer":"Manganese waa macdan inta badan laga helo xameetida, beerka, kilyaha iyo lafaha. Macdantaan waxay aasaasi u tahay shaqada dheecaan burburiyeyaasha, nuugidda nafaqada ee jirka, bogsashada nabraha iyo kobaca lafaha. Waxay caawisaa hormoonnada galmada, waxay kaloo muhiim u tahay shaqada maskaxda iyo neerfayaasha, sidoo kalena waxay kaalin wayn ka ciyaartaa in jirku uu nuugo macdanta kalsiyaamta iyo nidaaminta heerka sonkorta dhiigga, tan oo ka hortagta cudurka lafo beelka iyo hurka ama lurka (inflammation).Haddii aadan cunin cuntooyinka macdantaan laga helo waxaa dhici karta inay jirkaaga ku yaraato taas oo sababta dhiig yari, khalkhalka hormoonnada, difaaca jirka oo daciifa, amateed xumo, lafaha oo jilca, daal joogto ah iyo dhalmo la’aan.Si aad uga hortagto manganese la’aanta ku dedaalka cuntooyinka qaniga ku ah macdantaan ee aan halkaan ku xusayno. Ka faa’iidaysi wacan:Boorashka:Boorashku waxa uu ugu horreeya cuntooyinka ugu fiican ee lagu quraacdo, halkii koob oo boorash ah waxaa ku jirta 7.7 mg oo manganese ah. Boorashka waxaa ka buuxo maadooyinka sunsaarista, fiber iyo beta-glucan sidaas darteed wuxuu ka hortagaa buurnida, sonkorowga iyo xanuunnada wadnaha.Digirta soya-da:Soya-da waa il muhiim ah oo laga helo manganese iyo barootiin. Cunista digirtaan oo aad joogteyso waxaad ka helaysaa manganese, waxayna hoos u dhigaysaa heerka kolestaroolka.Qamadiga:Waxaa ku badan manganese iyo fiber. Qamadigu waxa uu nidaamiyaa heerka sonkorta dhiigga iyo heerka cadaadiska dhiigga. Waxaa kaloo qamadiga ku jirta maadada “luten” oo muhiim u ah caafimaadka indhaha.Lawska almond:Lawskaan waxaa ka buuxo manganese, fitamiin E, fitamiinno iyo macdano oo kale oo aasaasi u ah caafimaadka. Cunista lawska almond oo la joogteeyo waxay wanaajisaa xusuusta, waxay ka hortagtaa sonkorowga, xanuunnada wadnaha iyo kansarka. Quraacda ayaad subax walba ku darsan kartaa lawskaan.Dhageyaraha:Waa dhir daaweed kale oo qani ku ah manganese. Dhageyarahu waxa uu yareeyaa hurka ama lurka (inflammation), xanuunnada hurka u saaxiibka ah waxaa ka mid ah xanuunnada lafaha sida roomaatiisamka iyo riixa.Chickpeas:Waa digir caafimaad badan, waana il kale oo laga helo macdanta manganese, digirtaan waxay isku-dheellitirtaa kolestaroolka, waxay kaloo uroon tahay dheefshiidka, saxaradana way jilcisaa sababtoo ah waxaa ku badan fiber-ka."},{"question":" Em 2011, dois prédios foram atingidos por aviões em um ataque terrorista na cidade de Nova York A qual famoso complexo de edifícios esses prédios pertenciam?","answer":"O complexo do World Trade Center."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 京都市東山区の八坂神社では、節分とその前の日、1年を健康で安全に過ごすことを祈って舞妓の踊りや豆まきを行ってきました。新型コロナウイルスの問題で2年続けて中止になっていましたが、今年は2日と3日に、神社にある舞台で舞妓たちが美しく踊ってみせました。そして舞妓たちや神社に関係のある人などが太鼓の音に合わせて、舞台から白い袋に入った豆をまきました。豆は食べるといいことがある「福豆」と呼ばれています。集まった人たちは、豆を取るために一生懸命手を伸ばしていました。ドバイから来た女性は「日本が大好きでもう5回来ています。豆を1つ取りました。今年は結婚したいです」と話していました。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。"},{"question":"Sanwo-Olu ṣabẹwo si Buhari l’Abuja","answer":"Gomina Babajide Oluṣọla Sanwo-Olu ti ipinlẹ Eko ati Aarẹ Muhammadu Buhari tun foju rinju l’Abuja l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii, latari ati wa iranwọ ijọba apapọ lati mu ki atunkọ awọn dukia ijọba ti wọn bajẹ nigba iwọde ta ko SARS to kọja, ya kankan.Nigba to n ba awọn akọroyin sọrọ nile ijọba to wa l’Alausa, Ikẹja, lọsan-an Ọjọbọ, Tọsidee yii, Sanwo-Olu ni oun ṣẹṣẹ de lati ibi ipade toun lọọ ṣe l’Abuja ni, o loun lọọ fi ibi ti iṣẹ de duro lori atunkọ awọn dukia to bajẹ naa han, kijọba apapọ le pese iranwọ to yẹ.O ni inu Aarẹ Buhari dun si isapa tawọn ti ṣe, awọn iṣẹ ilu ati atunkọ to n lọ lọwọ nipinlẹ Eko.Gomina ni, “Iṣẹ atunṣe gidi n lọ lọwọ. Gẹgẹ bẹ ẹ ṣe mọ, ile teeyan fi ọjọ kan wo, o le gba ọdun mẹwaa lati tun un kọ. Ṣugbọn a ti n mu iṣẹ atunkọ naa ni ọkọọkan ejeeji, o n lọ wẹrẹwẹrẹ.‘’Fun apẹẹrẹ, a ti bẹrẹ si i ran awọn olokoowo kee-kee-ke ti wọn padanu okoowo ati dukia wọn lọwọ. Ọpọ ninu wọn ti bẹrẹ ọrọ-aje wọn pada diẹdiẹ. Ko ni i pẹ ta a fi maa de ọdọ awọn olokoowo nla. Bẹẹ la o si dawọ duro lori atunkọ awọn teṣan ọlọpaa atawọn ile ijọba mi-in tawọn janduku fọwọ ba.’’O lawọn dukia nla mi-in bii eto irinna, ile atawọn nnkan iṣẹmbaye ti wọn bajẹ, o le ṣe diẹ kawọn too bẹrẹ si i tun wọn kọ, tori owo ti atunṣe wọn maa na ijọba ko kere, iṣẹ nla si ni.Lori ọrọ Korona to n ba ipinlẹ Eko finra lẹẹkeji, Gomina Sanwo-Olu ni ọpọ awọn ti wọn n gba itọju lọwọ nilo afẹfẹ ọsijin (oxygen) si i, tori ọwọ arun naa le gidi lọtẹ yii ju ti igba akọkọ lọ.O loun sọrọ eyi naa fun  Aarẹ Buhari, eto si maa bẹrẹ lati kọ awọn ibudo afẹfẹ osigin ni kiakia, lati kapa itankalẹ arun ọhun, ki wọn si le doola ẹmi awọn olugbe Eko to fara kaaṣa Korona."},{"question":"Write a question get the following answer Sirius","answer":"What is the name of the brightest star in the night sky?"},{"question":"Напиши продолжение:  Как считалось, опьяняющий эффект пива длился дольше чем винный, но, в отличие от вина, пиво не вызывало ощущения «ложной жажды» (псевдодипсии). Хоть и меньше, чем на севере, пиво также употреблялось на севере Франции и на материковой Италии. Возможно в ходе","answer":"нормандского завоевания и культурного обмена между Францией и Англией, один из вариантов встречающихся в поваренной книге \\"Le Ménagier de Paris\\" был назван как \\"godale\\" (похоже на прямое заимствование от английского — «Хорошее пиво») и делался из ячменя и полбы, но без хмеля. В Англии готовили также несколько вариантов \\"поссета\\", из горячего молока и холодного эля, а также \\"бреккета\\", приправленного эля, готовящегося во многом как гипокрас."},{"question":"બર્લિન દિવાલનો ઇતિહાસ","answer":"બર્લિનની દિવાલ એક રક્ષિત કોંક્રિટ અવરોધ હતી જેણે ફેડરલ રિપબ્લિક ઓફ જર્મનીના પશ્ચિમ બર્લિનને 1961 થી 1989 દરમિયાન ઘેરી લીધી હતી, તેને પૂર્વ બર્લિન અને જર્મન ડેમોક્રેટિક રિપબ્લિકથી અલગ કરી હતી.જીડીઆરની સરકાર દ્વારા 13 August ગસ્ટ 1961 ના રોજ બર્લિનની દિવાલનું નિર્માણ શરૂ થયું હતું. તેમાં વિશાળ કોંક્રિટ દિવાલો સાથે મૂકવામાં આવેલા રક્ષક ટાવર્સ શામેલ હતા, જેમાં વિશાળ વિસ્તારમાં એન્ટિ-વાહન ખાઈ, નખના પલંગ અને અન્ય સંરક્ષણો હતા.દિવાલના બાંધકામનો મુખ્ય હેતુ પૂર્વ જર્મન નાગરિકોને પશ્ચિમમાં ભાગતા અટકાવવાનો હતો."},{"question":"පුබ්බඩයා   යන වචනයේ තේරුම කුමක්ද ?","answer":"මෙය සැකසී ඇත්තේ පුබ්බරයා  යන්නෙනි. පුබ්බරයා/ පුබ්බරු යනුවෙන් හඳුන්වන්නේ පරෙවියන්ගේ වැඩුණු පැටවුන්ය. (පුබ්බර =පස්ස බර )"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸੋਈ ਸੋਈ ਸਦਾ ਸਚੁ ਸਾਹਿਬੁ ਸਾਚਾ ਸਾਚੀ ਨਾਈ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 6 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਉਹ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਹੈ, ਉਹ ਮਾਲਕ ਸੱਚਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੀ ਵਡਿਆਈ ਭੀ ਸਦਾ ਅਟੱਲ ਹੈ।\\""},{"question":"Wane yaruka guda uku ne suka fi shahara a Nigeria?","answer":"Hausa, Yoruba da Igbo"},{"question":"Qual era o antigo nome do chocolate Snickers antes de mudar, em 1990?","answer":"Marathon. No Reino Unido, o chocolate Snickers se chamava Marathon. Ele passou a ser chamado de Snickers em 1990 porque a Mars, a fabricante, queria manter a consistência usando o nome Snickers no mundo todo."},{"question":"Ubuyaphi ntombazana?","answer":"Ngibuya emsebenzini mkulu."},{"question":"उत्पादकतामा ढिलाइको नकारात्मक प्रभावहरू छलफल गर्नुहोस्।","answer":"ढिलाइले कार्य ढिलाइ र अनावश्यक तनाव सिर्जना गरेर उत्पादकतामा बाधा पुर्‍याउँछ। यसले छुटेका अवसरहरू, सम्झौता गरिएको कामको गुणस्तर, र अन्तिम-मिनेट प्रयासहरूको चक्र निम्त्याउन सक्छ।"},{"question":"Sistem Raja Berpelembagaan masih relevan pada masa kini.Beri alasan anda.","answer":"Mengekalkan identiti negaraMalaysia mempunyai rakyat pelbagai kaum/agama/budayaMelindungi rakyat pelbagai kaumMengekalkan kedaulatan negaraSebagai simbol kedaulatan negaraMelidungi hak orang Melayu dan bumiputera"},{"question":"میانوالی میں چھوٹے ڈیمز بنانے والے امریکہ میں مقیم ایک پاکستانی کی کیا کہانی ہے؟","answer":"امریکہ میں مقیم پیر مقصود علی شاہ کا تعلق پاکستان کے صوبہ پنجاب کے ضلع میانوالی کے ایک دور دراز گاؤں تبی سر سے ہے، جہاں انہوں نے پانی کے راستوں پر چھوٹے چھوٹے بند باندھ کر انقلاب بپا کر دیا ہے۔نوے کی دہائی میں امریکہ منتقل ہونے والے پیر مقصود شاہ نے اپنے علاقے کے ایک بزرگ کے مشورے پر چھوٹے ڈیمز بنانے کا منصوبہ بنایا تھا۔ابتدائی طور پر انہوں نے برساتی نالوں کے آگے بند باندھ کر ان کا پانی ضائع ہونے سے بچایا اور چھوٹے چھوٹے تالاب بنا کر پانی ذخیرہ کرنا شروع یا۔ بعدازاں جب اس کے ثمرات واضح ہونا شروع  ہو گئے تو انہوں نے امریکہ سے مزید پیسے بھیج کر کام کو وسیع کیا اور قریبی آبادیوں کو پانی فراہم کرنے کے لیے ان کے گھروں کے ساتھ موجود برساتی نالوں اور بارش کا قدرتی پانی ذخیرہ کرنا شروع کیا۔علاقہ مکینوں نے اپنی زمینیں وقف کرنا شروع کر دیں کیوں کہ یہاں کے لوگوں کا بنیادی مسئلہ پانی تھا۔اس منصوبے کے  سربراہ اور پیر مقصود علی شاہ کے بھائی پیر سید گل علی شاہ نے بتایا کہ ’ہم لوگ یہاں مفت کام کرتے ہیں اور یہ سب اللہ کی رضا اور زیر زمین پانی کی سطح بلند کرنے کے لیے کر رہے ہیں تاکہ یہاں مقیم آبادی، چرند پرند اور جانوروں کے لیے وافر مقدار میں پانی دستیاب ہو۔’اب تک ہم 65 منی ڈیمز بنا چکے ہیں، جب کہ 10 دوسرے سمال ڈیمز بھی بن چکے ہیں اور 11ویں سمال ڈیم پر کام جاری ہے۔‘انہوں نے بتایا کہ ان ڈیمز کو آبی ذخیرہ بھی کہا جاتا ہے اور ان میں سے دو ڈیمز ایسے ہیں جو کنکریٹ سے بنائے گئے ہیں۔’ڈیمز بنانے کے  لیے ہم نے مقامی آبادی،، حکومت یا کسی غیر سرکاری ادارے سے پیسے نہیں لیے بلکہ سارا پیسہ امریکہ میں مقیم پاکستانی پیر سید مقصود علی شاہ فراہم کرتے ہیں۔‘انہوں نے بتایا کہ پیر مقصود علی شاہ کا مشن ڈیمز بنا کر ماحولیاتی آلودگی کا خاتمہ، زیر زمین پانی کی سطح بلند کرنا اور علاقہ مکینوں کو پانی کی فراہمی کا عمل جاری رکھنا ہے۔انہوں نے مزید بتایا کہ پیر مقصود علی شاہ یہاں کے سکولوں میں فرنیچر بھی فراہم کر چکے ہیں اور پورے علاقے میں درخت لگانے کا کام بھی کر رہے ہیں۔ ’اب ڈیمز میں کچھ مچھلیاں بھی چھوڑی ہیں تاکہ آبی حیات کو بھی فائدہ پہنچے۔‘"},{"question":"Arọọda ojo ṣọsẹ l’Ekiti, o ba ọpọlọpọ dukia jẹ","answer":"Ko din ni ogun eeyan lara awọn olugbe ilu Ado-Ekiti, to ti di alainile-lori bayii nitori ojo nla kan to rọ niluu naa l’Ọjọbọ, Wẹsidee, ọsẹ yii.Ojo nla ọhun bẹrẹ lalẹ ọjọ Iṣẹgun, o si rọ di idaji ọjọ keji ti i ṣe Ọjọruu. Ojo ọhun wo ile, o si tun ba awọn dukia olowo iyebiye miiran jẹ niluu naa.Awọn ti iṣẹlẹ yii ṣẹlẹ si ju ni awọn lanlọọdu to wa ni adugbo Dalemọ, Adebayọ ati Ọnala, niluu Ado-Ekiti, nibi ti agbara ojo yii ti kọ lu ile ti ko din ni mẹwaa, to si tun ba awọn dukia ati oun eelo ile ti ko din ni ẹgbẹlẹgbẹ milọnu naira jẹ.Ọkan lara awọn ti ojo nla yii ba ohun ini wọn jẹ to ba ALAROYE sọrọ, Ọgbẹni Blessing Ọladele sọ pe agbara ojo naa to wa lati agbegbe ileewe girama Christ School, ni adugbo Fajuyi, lo dapọ mọ omi kan to wa lagbegbe naa ti wọn n pe ni Elemi, eyi to wa ni oju ọna to lọ si ilu Iworoko-Ekiti, eyi lo ran agbara yii lọwọ to fi lagbara pupọ, to si wo ile awọn to n gbe agbegbe naa.Bii ile mẹwaa ni wọn ni omi yii wọ, ti ko ba jẹ pe awọn eeyan tete sare jade ni, ijamba naa iba gba ẹmi wọn.Ọkunrin naa ni, “Yato si pe ojo naa wo awọn ile, a tun padanu dukia bii ohun eelo to n lo ina, aṣọ bẹẹdi foomu, aga ijokoo, rọọgi atawọn ohun eelo idana ninu ile.” Ijọba Gomina Kayọde Fayẹmi ṣe oju agbara yii lasiko saa rẹ akọkọ, ṣugbọn idọti ti di i.”Ọgbẹni Sunday Ojo toun naa fara gba ninu iṣẹlẹ naa waa rawọn ẹbẹ sijọba pe ki wọn ran awọn ara adugbo naa lọwọ, ki si ba wọn ṣe oju odo naa.Alaga iṣẹlẹ pajawiri n’ipinlẹ l’Ekiti, Ajagunfẹyinti Sunday Adebomi, sọ pe ajọ oun ti gbọ nipa iṣẹlẹ naa, ati pe awọn yoo ṣabẹwo si awọn adugbo ti iṣẹlẹ naa ti ṣẹlẹ."},{"question":"ఇచ్చిన గజల్ పాదాలకు భావం రాయండి:ఎంతటి ఎత్తుల కెదిగినా ఉంటుంది పరీక్షహిమగిరి శిరసే మాడితే అది యేరవుతుంది","answer":"భావం :మనం ఎంత సమర్థులం అయినా, అధికారం, సంపదలు ఉన్నా, ఎన్నో విజయాలు సాధించినా. ఇక మనకు ఎలాంటి కష్టాలూ, బాధలూ రావని ధీమాగా ఉండలేం. విధి ఎప్పుడు ఏ కష్టాలు కలిగిస్తుందో, సమస్యల పరీక్షలు పెడుతుందో ఎవరూ ఊహించలేరు. దాని శక్తి ముందు ఎవరైనా తలవంచ వలసిందే. ఉన్నతమైన హిమాలయ శిఖరం కూడా ఎండవేడికి కరిగిపోయి నదిగా ప్రవహించవలసిందే. అలాగే ఎంతటి మనిషికైనా గర్వం నీరు కారిపోవలసిందే."},{"question":"தமிழில் முதல் பா வடிவ நாடகநூல் ………………….அ) து பரகசிய வழிஆ) மனோன்மணீயம்இ) நூல்தொகை விளக்கம்ஈ) திருவிதாங்கூர் அரசர் வரலாறு","answer":"ஆ) மனோன்மணீயம்மனோன்மணீயம் என்பது ஒரு நாடக நூல் ஆகும். தமிழில் தோன்றிய நாடக இலக்கியங்களில் முதன்மையாக இது போற்றப்படுகிறது. முழுவதும் செய்யுள் நடையிலேயே அமைந்துள்ள இந்நூல் பேராசிரியர் பெ. சுந்தரம் பிள்ளையால் எழுதிப் பாரதிதாசன் பிறந்த ஆண்டான 1891-இல் வெளியிடப்பட்டது."},{"question":"请解释“此处不留人,自有留人处”的意思。","answer":"这句话说明哪里都有安身的地方，用不着死守一处。此句常用表示在某处不得意，自有另谋高就的地方，用以安慰自己、勉励他人。"},{"question":"Qual a categoria da pergunta a seguir: Que cidade é o lar do Dia da Árvore?.","answer":"The category from which the question comes is geography"},{"question":"1° Oración: La serie luego converge en casi todas partes.2° Oración: Luego la serie converge casi en cualquier lugar.Pregunta: ¿La primera oración y la segunda expresan el mismo significado? ¿Sí o no?","answer":"Sí, ambas oraciones expresan esencialmente el mismo significado."},{"question":"\\"Ай десе - аркы жок, күн десе - көркү жок\\" -  деген фразеологизмдин мааниси кандай? ","answer":"\\"Ай десе - аркы жок, күн десе - көркү жок\\" -  деген фразеологизмдин мааниси: абдан сулуу, ашкан сулуу, теңдеши жок. Мисалы: Илгери-илгери ай десе - аркы жок, күн десе - көркү жок бир сулуу кыз болуптур. "},{"question":"*من هو القوم الذين أرسل الله إليهم موسى عليه السلام ؟","answer":"قوم فرعون"},{"question":"ما هو عدد السور التي كانت بدايتها بالحروف المقطعة (الم)؟، (أربعة سور، ثلاث سور، خمس سور، ستة سور)","answer":"الإجابة: ستة سور"},{"question":"ハマグリは二枚貝。ではサザエやアワビは何貝でしょう？","answer":"巻き貝です。"},{"question":"Wat is een Maaibalk?","answer":"Een maaibalk is een door een motor, vroeger een paard, aangedreven apparaat waarmee door een heen- en weergaande beweging gemaaid wordt."},{"question":"வினா:  ஆசிய விளையாட்டின் தந்தை யார் ?","answer":"விடை: குருதத் சுவாதி"},{"question":"السؤال: ما هو اسم أبو جهلٍ الحقيقي؟","answer":"الجواب: عمر بن هشام بن المغيرة."},{"question":"السؤال: ما هي دية المسلم؟","answer":"الإجابة: مئة من الإبل"},{"question":"Nyoka hono inonzi chii?","answer":"nyoka"},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:जे उठवी शब्दांकुर । वदे वैखरी अपार ।जे शब्दाचें अभ्यांतर । उकलून दावी ॥ २॥","answer":"अर्थ:तिच्यापासूनच शब्द स्फुरतात व वैखरी वाणीच्या रूपाने तिचाच अपार विस्तार होतो. तीच शब्दांचे विविध अर्थ उकलून दाखवते. (२)"},{"question":"கேள்வி: நகர்ப்புற விரிவாக்கத்தின் முக்கிய இயக்கிகள் என்ன, சுற்றுச்சூழலுக்கான அதன் தாக்கங்கள் என்ன?","answer":"பதில்: சுருக்கம்தொடர்ச்சியான நகர்ப்புற விரிவாக்கம் நகர்ப்புற சூழலியல் நிலப்பரப்பு முறை மற்றும் நகர்ப்புற சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு செயல்பாடுகளை மாற்றுகிறது, அவை நகர்ப்புற சுற்றுச்சூழல் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் மேலாண்மைக்கு முன் கடுமையான சவாலைக் கொண்டுள்ளன. இந்த சூழலில், விரைவான நகர்ப்புற விரிவாக்கம் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு சேவைகளுக்கு இடையேயான உறவை மதிப்பிடுவது நகர்ப்புற நிலைத்தன்மை மற்றும் திட்டமிடல் மற்றும் கொள்கைகள் தொடர்பான மேம்பாட்டிற்கு முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. இந்த ஆய்வு முக்கியமாக கிழக்கு இந்தியாவின் பழைய மால்டா முனிசிபல் நகரத்தின் நிலப் பயன்பாடு மற்றும் நிலப்பரப்பு மாற்றங்கள் மூலம் நகர்ப்புற சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு சேவைகளில் நகரமயமாக்கலின் மாறும் தன்மையை மதிப்பிடுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது. சுற்றுச்சூழல் சேவை மதிப்புகள் (ESV கள்) தொலைநிலை உணர்திறன் தரவு மற்றும் GIS நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி நான்கு-நேர காலத்திற்கு (1990, 2000, 2010 மற்றும் 2017) உலகளாவிய மதிப்பு குணகத்துடன் தொடர்புடைய மொத்த சுற்றுச்சூழல் சேவை மதிப்புகள் மற்றும் தனிநபர்களை மதிப்பிடுவதற்கு பகுப்பாய்வு செய்யப்படுகின்றன. சுற்றுச்சூழல் சேவை செயல்பாடு மாற்றம். ஒவ்வொரு வகைகளுக்கும் ப்ராக்ஸிகளாகப் பயன்படுத்தப்படும் மதிப்பிடப்பட்ட VC இன் நம்பகத்தன்மையை சோதிக்க உணர்திறன் குணகம் பயன்படுத்தப்படுகிறது. 1990-2017ல் பயிர் நிலம் மற்றும் தாவரப் பரப்பை முறையே 34% மற்றும் 35% இழந்ததால் சுற்றுச்சூழல் சேவை மதிப்புகள் (ESVs) US 1.33 மில்லியனிலிருந்து US 1.07 மில்லியனாக 25% குறைந்துள்ளது என்பதை ஆய்வு நிலப்பரப்பின் முடிவு வெளிப்படுத்துகிறது. தனிப்பட்ட சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு சேவை செயல்பாடுகளில், 1990-2017 முதல் 12% வரை ஒழுங்குபடுத்தும் சேவைகள் அதிகரித்துள்ளன, முறையே நீர் ஒழுங்குமுறை (57%), நீர் வழங்கல் (22%) மற்றும் கழிவு சுத்திகரிப்பு (8%) ஆகியவற்றின் அதிக பங்களிப்பு சேவைகளுடன் அதிகபட்ச சரிவு பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது. மண் உருவாக்கம் (33.33%) அதைத் தொடர்ந்து காலநிலை ஒழுங்குமுறை (31.82%) மற்றும் ஊட்டச்சத்து சுழற்சி (31.25%). ஆய்வு நிலப்பரப்பில் மொத்த மற்றும் சில தனிப்பட்ட ESVகளின் சரிவு, பயனுள்ள திட்டமிடல் மற்றும் கொள்கைகள் மூலம் நகர்ப்புற சுற்றுச்சூழல் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கு அவசர நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட வேண்டும்.நகர்ப்புற விரிவாக்கம் (புறநகர் விரிவாக்கம் அல்லது நகர்ப்புற ஆக்கிரமிப்பு என்றும் அழைக்கப்படுகிறது) \\"நகரத்தின் அருகே வளர்ச்சியடையாத நிலத்தில் நகர்ப்புற வளர்ச்சிகள் (வீடுகள் மற்றும் ஷாப்பிங் மையங்கள் போன்றவை) பரவுதல்\\" என வரையறுக்கப்படுகிறது.[2] நகர்ப்புற விரிவாக்கம் என்பது பல நகர்ப்புறங்களில் உள்ள வீட்டுவசதி, வணிக மேம்பாடு மற்றும் பெரிய நிலப்பரப்புகளில் சாலைகள் ஆகியவற்றின் கட்டுப்பாடற்ற வளர்ச்சியாக விவரிக்கப்படுகிறது, நகர்ப்புற திட்டமிடலில் சிறிதும் அக்கறை இல்லை. நகரமயமாக்கலின் ஒரு சிறப்பு வடிவத்தை விவரிப்பதோடு, இந்தச் சொல்லானது இந்த வளர்ச்சியுடன் தொடர்புடைய சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் விளைவுகளுடன் தொடர்புடையது. தொழில்துறை போரின் வருகைக்கு முன்னர், இடைக்கால புறநகர் பகுதிகள் நகர சுவர்களின் பாதுகாப்பை இழந்தன. நவீன தீமைகள் மற்றும் செலவுகள் அதிகரித்த பயண நேரம், போக்குவரத்து செலவுகள், மாசுபாடு மற்றும் கிராமப்புறங்களின் அழிவு ஆகியவை அடங்கும்.[5] புதிய மேம்பாடுகளுக்கான நகர்ப்புற உள்கட்டமைப்பை உருவாக்குவதற்கான செலவு, சொத்து வரிகள் மூலம் திரும்பப் பெறப்படுவதில்லை, இது டெவலப்பர்கள் மற்றும் புதிய குடியிருப்பாளர்களுக்கான மானியமாக இருக்கும் சொத்து வரி செலுத்துவோர் செலவில் உள்ளது.ஐரோப்பாவில், peri-urbanisation என்ற சொல் பெரும்பாலும் ஒத்த இயக்கவியல் மற்றும் நிகழ்வுகளைக் குறிக்கப் பயன்படுத்தப்படுகிறது, ஆனால் நகர்ப்புற விரிவாக்கம் என்ற சொல் தற்போது ஐரோப்பிய சுற்றுச்சூழல் முகமையால் பயன்படுத்தப்படுகிறது. ஸ்ப்ராவ்ல் என்றால் என்ன மற்றும் அதை எவ்வாறு அளவிடுவது என்பது பற்றி பரவலான கருத்து வேறுபாடு உள்ளது. எடுத்துக்காட்டாக, சில வர்ணனையாளர்கள், கொடுக்கப்பட்ட பகுதியில் ஒரு ஏக்கருக்கு சராசரி குடியிருப்பு அலகுகளின் எண்ணிக்கையைப் பயன்படுத்தி, குடியிருப்பு அடர்த்தியின் மூலம் பரவலை அளவிடுகின்றனர். மற்றவர்கள் அதை பரவலாக்கம் (நன்கு வரையறுக்கப்பட்ட மையம் இல்லாமல் மக்கள்தொகை பரவல்), இடைநிறுத்தம் (கீழே வரையறுக்கப்பட்டுள்ளபடி பாய்ச்சல் வளர்ச்சி), பயன்பாடுகளை பிரித்தல் மற்றும் பலவற்றுடன் தொடர்புபடுத்துகின்றனர்.நகர்ப்புற விரிவாக்கம் என்ற சொல் மிகவும் அரசியல்மயமாக்கப்பட்டது மற்றும் எப்போதும் எதிர்மறையான அர்த்தங்களைக் கொண்டுள்ளது. இது சுற்றுச்சூழல் சீரழிவை ஏற்படுத்துவதாகவும், பிரிவினையை தீவிரப்படுத்துவதாகவும், தற்போதுள்ள நகர்ப்புறங்களின் உயிர்ச்சக்தியைக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துவதாகவும் விமர்சிக்கப்படுகிறது, மேலும் அழகியல் அடிப்படையில் தாக்கப்படுகிறது. இந்த வார்த்தையின் இழிவான பொருள் என்னவென்றால், சிலர் வெளிப்படையாக நகர்ப்புற விரிவாக்கத்தை ஆதரிக்கின்றனர். நகர்ப்புற வளர்ச்சியை நிர்வகிப்பதற்கான ஒரு கூக்குரலாக இந்த வார்த்தை மாறிவிட்டது"},{"question":"Жаза таюу деген сөз айкашы эмнени билдирет? ","answer":" Кокустан, күтүлбөгөн жерден кырсыкка учуроо, жагымсыз көрүнүшкө дуушар болуу. Ызалуу эл дал азыр үйүлүү жаткан дарыдай, жаза тайып учкун түшсө эле лап этип жанып кетет (Укаев). Акжолтоюм жаза тайып бирдеме болуп калса, бул эрбейген медеримдин айласы эмне болот (Убукеев). Эгер жаза тайып туйдуруп калса да, соңунан кууганга алдырчу эмес («Ала-Тоо»)"},{"question":"¿Cuál es la capital de Michoacán de Ocampo, en México?","answer":"La capital es Morelia y tiene 4 351 037 habitantes."},{"question":"Inona ny teny iraisam-pirenena amin'izao vanim-potoana izao?1) anglisy2) frantsay3) malagasy","answer":"Safidy 1: Ny teny anglisy no teny iraisam-pirenena amin'izao vanim-potoana izao"},{"question":"Natalia sold clips to 48 of her friends in April, and then she sold half as many clips in May. How many clips did Natalia sell altogether in April and May?","answer":"Natalia sold 48/2 = 24 clips in May. Natalia sold 48+24 = 72 clips altogether in April and May."},{"question":"السؤال: ما هي أكبر قارة في العالم؟","answer":"الإجابة: قارة آسيا"},{"question":" 2015 ல் டிசம்பர் மாதம் தமிழகத்தை சேர்ந்த ...................... என்பவர் கனடா நாட்டின் ஐகோர்ட் நீதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார்?","answer":"2015 ல் டிசம்பர் மாதம் தமிழகத்தை சேர்ந்த வள்ளியம்மை என்பவர் கனடா நாட்டின் ஐகோர்ட் நீதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார்."},{"question":"शुक्रबार राति जाजरकोटको रामीडाँडालाई केन्द्र बनाएको भूकम्पले जाजरकोटका चार र रुकुमका तीन पालिकामा बढी क्षति पुर्‍याएको छ । एक सय ५७ को मत्यु भएको छ भने दुई सयभन्दा बढी घाइते भए। भूकम्पले ३५ हजार परिवार घरबारविहीन भएका छन्। जाजरकोट र रुकुम पश्चिमलगायत १३ जिल्लामा १७ हजार ७ सय ९२ घर पूर्ण रूपमा भत्किएका छन्। त्यस्तै १७ हजार ५ सय २९ कच्ची घर चर्किएकाले बस्न नमिल्ने अवस्थामा छन्।मथिको अनुच्छेदमा, जाजरकोट र रुकुम जिल्लामा भूकम्पले कति पालिकामा कति क्षति पुर्‍याएको छ र त्यसका संख्यामा कति घरबारविहीन परिवारहरू छन्?","answer":"भूकम्पले जाजरकोट र रुकुमका तीन पालिकामा एक सय ५७ मत्यु भएको छ र दुई सयभन्दा बढी घाइते भएको छ। भूकम्पले ३५ हजार परिवार घरबारविहीन भएका छन्।"},{"question":"No baralho, como se chama a carta que tem a letra K?","answer":"A carta com a letra K é o Rei. O K vem do inglês King (\\"rei\\"). Na maioria dos jogos de cartas, é considerada a segunda carta de maior valor, perdendo apenas para o Ás."},{"question":"Суроо: Жер мантиясында конвекция процесси кандай иштейт?","answer":"Жооп: Жер мантиясындагы конвекция температуранын жана тыгыздыктын өзгөрүшүнөн улам эриген тоо тектердин кыймылын камтыйт, тектоникалык плиталардын кыймылын козгойт."},{"question":"Następca tronu Austro-Węgier, Franciszek Ferdynand d’Este, w towarzystwie swojej żony Zofii, składał oficjalną wizytę w stolicy Bośni Sarajewie. Wśród tłumu ukryła się grupa młodych zamachowców, nasłanych przez jedną z tajnych organizacji działających przeciwko Habsburgom. Szofer arcyksięcia wybrał niewłaściwy zakręt i skierował otwarty samochód prosto na miejsce, gdzie stał spiskowiec – dziewiętnastoletni student Gawriło Princip. Kule z jego rewolweru śmiertelnie raniły cesarską parę.Wybierz właściwą odpowiedź spośród podanych.W tekście opisano wydarzenie, które stało się bezpośrednią przyczyną wybuchuA. wojny secesyjnej.B. I wojny światowej.C. rewolucji październikowej.D. wojny prusko-austriackiej. ","answer":"Prawidłowa odpowiedź to B."},{"question":"Бирди бирге уруу","answer":"Куулук, амалкөйлүк кылуу, урду-бердиге салуу, өтө эпчилдик менен иш кылуу.Жыпарбек ар кайсы шаарда иштеп, бирди бирге уруп жүрүп, үйгө жетти."},{"question":"Escribe un resumen de la texto :Las vacunas que han venido desarrollando contrarreloj algunas de las principales compañías farmacéuticas mundiales empiezan a obtener el visto bueno de las autoridades sanitarias, pero, de momento, eso no ha suavizado la pesadilla de la pandemia en la gran potencia norteamericana. El país volvió a batir su récord de contagios y hospitalizaciones. El número de pacientes ingresados superó los 100.000 por primera vez, una cifra que se ha duplicado desde comienzos de noviembre. Los nuevos contagios aumentaron este miércoles en 195.695, otro récord, y el balance diario de muertes superó las 2.800, el máximo registrado hasta la fecha.El número de muertos que deja a diario el coronavirus en Estados Unidos es similar al de los atentados del 11 de septiembre de 2001, que provocaron un trauma nacional. Final de Quizás también te intereseLa ciudad de Los Ángeles ha reaccionado a este aumento sin precedentes emitiendo una orden de confinamiento domiciliario a sus residentes. El número total de contagios en el país se acercaba este jueves a los 14 millones, con más de 264.000 muertes, según los datos del Proyecto de Monitoreo de la Covid. Las cifras no han hecho sino aumentar, con cerca de un millón de nuevas infecciones reportadas cada semana de noviembre. Esto significa que cada minuto 99 personas se contagian de la enfermedad en Estados Unidos. En respuesta al incremento en el número de contagios, las autoridades estadounidenses han advertido que el sistema sanitario nacional se verá sometido a una tensión sin precedentes este invierno. \\"La realidad es que diciembre, enero y febrero van a ser el periodo más difícil en la historia de la salud pública en este país\\", dijo Robert Redfield, director de los Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC, por sus siglas en inglés). Los Angeles Mayor Eric Garcetti has issued a stay-at-home order due to rising infectionsCalifornia, Texas y Florida,...nSummary in the same language as the doc:","answer":"El avance del coronavirus por Estados Unidos continúa desenfrenado y es complicado encontrar a alguien que espere que vaya a reducir su ritmo en las semanas previas a la Navidad."},{"question":"Acerca del Lollapalooza: ¿Dónde tiene lugar, quién lo inició y qué es?","answer":"Lollapalooza es un festival musical anual celebrado en Grant Park en Chicago, Illinois. Se inició en 1991 como una gira de despedida de Perry Farrell, cantante del grupo Jane's Addiction. El festival incluye una variedad de géneros musicales incluyendo rock alternativo, heavy metal, punk rock, hip hop, y música de baile electrónico. Los festivales acogen a unas 400.000 personas cada año y se venden anualmente. Algunos titulares notables incluyen: los Red Hot Chili Peppers, Chance the Rapper, Metallica, y Lady Gage. Lollapalooza es uno de los festivales más grandes y más icónicos del mundo y un elemento básico de Chicago. Actualmente también se celebra en otros lados del mundo, siendo Chile el primer país fuera de Estados Unidos en recibir el festival el 2011."},{"question":"Ọpẹ o, Sanwo-olu sọ pe arun korona ti n kasẹ nilẹ l’Ekoo","answer":"Gomina ipinle Eko, Babajide Sanwo-Olu lo fi iroyin ayọ kan sita ni nnkan bii wakati meloo kan sẹyin, ohun to si sọ ni pe, arun koronafairọọsi ti n kasẹ nilẹ daadaa nipinlẹ Eko.Nibi eto kan ti ijọ Kristẹni, Church of Nigeria, Anglican Communion, ṣe ni gbọngan Tafawa Balewa, Onikan, niluu Eko, lo ti sọrọ ọhun.O ni ṣaaju asiko yii, iroyin to ba ni lẹru lo n tẹ ijọba lọwọ pe nigba to ba ya, niṣe ni wọn yoo maa ṣa oku ọpọ eeyan loju titi ni ipinlẹ Eko. Sanwo-olu waa sọ pe bo tilẹ jẹ pe ohun tijọba gbọ niyẹn latari iwadii, ṣugbọn niṣe ni Ọlọrun ṣiju aanu wo ipinlẹ naa, ti wahala arun aṣekupani yii si ti bẹrẹ si ni i dinku daadaa, ti alaafia si ti n jọba l’Ekoo.Gomina naa ko ṣai kaaanu awọn eeyan ti wọn padanu awọn mọlẹbi wọn ninu isẹlẹ naa, bakan naa lo ti ke si awọn ile ijọsin lati tubọ tẹra mọ adura ki ipinlẹ Eko ati Nigeria pẹlu gbogbo agbaye lapapọ le bọ lọwọ korona yii.O ni bo tilẹ jẹ pe a ko ti i le sọ pe a ti bọ patapata, sibẹ lojoojumọ ni adinku n ba idaamu to n ko ba awọn eeyan, ti ireti to fẹsẹ mulẹ daadaa si wa wi pe niṣe ni itankalẹ aisan naa n dinku si i, ki i ṣe pe o n pọ si i."},{"question":"Qui était le compositeur Giuseppe Verdi ?","answer":"Giuseppe Verdi, le compositeur d'opéra italien emblématique, a créé certaines des œuvres d'opéra les plus appréciées et les plus durables de l'histoire. Connu pour sa capacité à insuffler à la musique une intensité dramatique et une résonance émotionnelle, les opéras de Verdi comme « La Traviata », « Rigoletto » et « Aida » sont devenus des incontournables du répertoire lyrique. Ses airs envolés, ses ensembles expressifs et ses chœurs puissants créent des expériences théâtrales inoubliables, incarnant la grandeur et la passion de l'art lyrique. L'influence de Verdi sur l'évolution de l'opéra et sa capacité à capturer l'expérience humaine dans la musique restent sans précédent."},{"question":"කැමැත්ත යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"කැමැත්ත යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය අකමැත්ත වේ. "},{"question":"Qua lời kể của Dế Mèn, em hình dung thế nào về Dế Choắt trong Bài học đường đời đầu tiên của tác giả Tô Hoài?","answer":"Qua lời kể của Dế Mèn, em hình dung thế nào về Dế Choắt vô cùng gầy gò, dài lêu nghêu, cánh ngắn củn đến giữa lưng, hở cả mạng sườn, đôi càng bè bè, nặng nề, xấu và râu ria cụt một mẩu. Trông cậu vô cùng ốm yếu, phát triển không toàn diện."},{"question":"வினா:நீ தெனாலிராமனாக இருந்திருந்தால் விஜயவர்த்தன அரசரின் எதிர்பார்ப்பை எவ்வாறு நிறைவேற்றிருப்பாய்.","answer":"விடை:நான் தெனாலிராமனாக இருந்திருந்தால், என் ஒரு கூண்டைக் கொண்டு வந்து அவையில் உள்ள விஜயவர்த்தனிடம் கொடுத்திருப்பேன். தாங்கள் கேட்ட அப்பறவை இக்கூண்டிற்குள் தான் இருக்கிறது. ஆனால், இப்பறவை எல்லோர் கண்களுக்கும் தெரியாது. ஒழுக்க நெறியில் வாழும் மனிதர்களின் கண்களுக்கு மட்டும்தான் தெரியும். உங்களுக்கு இப்பறவை தெரியும் என்று நான் நம்புகிறேன், என்று அரசரின் எதிர்பார்ப்பைப் பூர்த்தி செய்திருப்பேன்."},{"question":"Magacyada gabdhaha Somalida?","answer":"IftinHaweeyoAragsanIlwaadUgbaadHodan"},{"question":"රුසියාවේ අවසන් සාර් රජු කවුරුන්ද?","answer":"රුසියාවේ අවසන් සාර් රජු දෙවන නිකලස් සාර් රජු වේ."},{"question":"Qual a resposta correta para essa pergunta: Quem é o protagonista do 10° jogo da série Final Fantasy?","answer":"Tidus."},{"question":"We zoeken de naam van een financieel contract tussen twee partijen die zich verbinden om op een bepaald tijdstip een bepaalde hoeveelheid van een product of financieel instrument te verhandelen tegen een vooraf bepaalde prijs.","answer":"Future "},{"question":"Ẹ wo bawọn ṣọja ṣe doju ibọn kọ awọn ọdọ ni Lekki","answer":"Nibi tawọn ọdọ yii kora jọ pọ si lawọn ṣọja ti dana ibọn fun wọn.Ẹ wo bawọn ṣọja ṣe n yinbọn fun awọn ọdọ to n fẹhonu han tako SARS bii igba ti wọn wa loju ogun."},{"question":"ఇచ్చిన గేయానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు భావం రాయండి:నాల నడుమను నట్టి వీథినిదుష్ట మంత్రులు తాను పెండెంగట్టి కన్నెను చుట్టి నరపతిపట్ట నుంకించెన్.","answer":"ప్రతిపదార్థం :ఆల నడుమను = స్త్రీల మధ్యనట్టివీధిని = నడివీధిలోదుష్టమంత్రులు = దుర్మార్గులైన మంత్రులూతాను = రాజూపెండెంగట్టి = అడ్డగించికన్నెను = ఆ కన్యకనుచుట్టి = చుట్టుముట్టినరపతి = రాజుపట్టన్ = పట్టుకోవడానికిఉంకించెన్ = ప్రయత్నించాడుభావం :నడివీధిలో చెలికత్తెల మధ్య ఉన్న ఆ కన్యకను రాజు తన దుర్మార్గపు మంత్రులతో కలసి అడ్డగించాడు. ఆమెను పట్టుకోవడానికి ప్రయత్నించాడు."},{"question":"Ele nasceu em Wanganui e morreu num hospital privado em Dunedin. Nasceu em Dunedin e morreu num hospital privado de Wanganui. Pergunta: A frase 1 e a frase 2 expressam o mesmo significado? Sim ou não?","answer":"Não, as frases não expressam o mesmo resultado, o local em que a pessoa nasceu e morreu são diferentes"},{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在语音合成中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在语音合成中的应用包括自然语音合成、个性化语音合成、语音转换等方面。"},{"question":"Ayat 1: ‘Aku Ankka' diterbitkan oleh Sanoma Media (dahulu Sanoma Magazines), yang merupakan sebahagian daripada Sanoma. Ayat 2: ‘Aku Ankka' diterbitkan oleh Sanoma Media (dahulu Sanoma Magazines), yang merupakan sebahagian daripada Sanoma. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? Ya atau tidak?","answer":"Ya, betul "},{"question":"Ahitsio ny tsipelina diso amin'ity fehezanteny ity:\\" Mapiala amin’ny geja sy ny sorisoritsaina ny Literatiora\\"","answer":"Indro ny fehezanteny voahitsy tsipelina:\\" Mampiala amin’ny geja sy ny sorisorin-tsaina ny Literatiora\\""},{"question":"කිවුල් ජලය යනු කුමක්ද සහ එය සිදුවන්නේ කොතැනින්ද?","answer":"කිවුල් ජලය යනු මිරිදිය සහ මුහුදු ජලය මිශ්‍රණයක් වන ජලය වන අතර එය බොහෝ විට බොක්ක හෝ මෝයවල දක්නට ලැබේ."},{"question":"Njia rahisi ya kuhubiri ni ipi?","answer":"Njia rahisi ya kuhubiri, moja kujiweka kwa roho wa mungu ili akuongoze, mbili kuomba kabla ya kusoma neno, taku kufanya uchunguzi wa kina juuu ya kile unacho itaji kuhubiri"},{"question":"Wanene ya tattara Jami' at-Tirmidhi?","answer":"Abū ʿĪsā Muḥammad ibn ʿĪsā as-Sulamī aḍ-Ḍarīr al-Būghī at-Tirmidhī, Muhammad ibn Eisa At-Tirmidhi makaho makaho ya haddace Hadisi yana daga cikin manyan malaman ilimin Hadisi. Ya tattaro littafin Al-Jami, At-Tawarikh da Al-Ilal ta hanyar kwarewa da ilimi."},{"question":"Qual é a capital da Irlanda?","answer":"Dublim."},{"question":"¿Qué es un verbo?","answer":"El verbo es la parte de la oración (concretamente una categoría léxica) que expresa una acción, movimiento, existencia, consecución, condición o estado del sujeto. "},{"question":"येशू ख्रिस्ताचा जन्म कोणत्या वर्षी झाला ?","answer":"इ.स. पूर्व 4 मध्ये"},{"question":"Kuinka paljon ilmanpaine voi vaihdella?","answer":"Paine pienenee ylöspäin mentäessä noin 1 hPa / 8 metriä. Jos nouset hissillä kuudenteen kerrokseen, paine pienenee noin 3 hPa. Kun tulet alas, paine kasvaa noin 3 hPa. Joillakin ihmisillä jo pienikin paineen vaihtelu, esimerkiksi autolla ajaminen korkean mäen yli, tuntuu korvissa.Tietyn paikan ilmanpaineen vaihteluihin vaikuttavat säärintamat. Ilmanpaine voi muuttua yhden tunnin aikana 0 - 5 hPa. Yleensä paine muuttuu matalapaineen lähestyessä noin 1- 2 hPa/h. Erittäin nopeasti etenevissä matalapaineissa muutos voi olla jopa 5 hPa/h, mutta tämä on harvinaista. Joskus ukkosiin liittyvissä puuskarintamissa paine voi muuttua myös rajusti."},{"question":" Apakah gelaran untuk Bendera Malaysia?A) Jalur TerbilangB) Harimau MalaysiaC) Jalur GemilangD) Jalur Lebar","answer":"Jawapan yang betul ialah C) Jalur Gemilang"},{"question":"請生成一個電影類別中的瑣事示例。","answer":"1986 年的《變形金剛：電影》是奧遜·威爾斯於1985 年10 月10 日去世（享年70 歲）之前的最後一部電影。他在五天前（即10 月5 日）錄製了台詞。"},{"question":"బహుకరణ జీవులలోని కణాలలో క్రోమోసోమ్ల సంఖ్య స్థిరంగా ఉండవలెనన్న ఏరకమైన విభజన అవసరం? ఎందుకు?","answer":"సమ విభజన. దీనిలో జన్యుపరంగా తల్లి కణాన్ని పోలిన పిల్ల కణాలు ఏర్పడతాయి. వీటి జన్యురూపం ఒకే రకంగా ఉంటుంది. సమవిభజన ద్వారా బహుకణజీద్రలు పెరుగుతాయి. కణ పెరుగుదల వల్ల కేంద్రక కణద్రవ్య పరిమాణ నిష్పత్తి మారుతుంది. ఈ నిష్పత్తి పూర్వస్థితికి రావడానికి సమవిభజన అవసరము. చెడిపోయిన కణాల స్థానలో కొత్త కణాలు ఏర్పడుటలో సమవిభజన ముఖ్య పాత్ర వహిస్తుంది. కాండ అగ్రభాగం, పార్శ్వ విభాజ్యకణావళులలో జరిగే సమవిభజన వల్ల మొక్క జీవితాంతం పెరుగుతుంది."},{"question":"Bhala okuqhubekayo kwalesi sigaba - I-STS-133 iyisithunywa sesikhathi sokugcina nesingu-39 se-\\"Discovery\\" esikhaleni, isithunywa sesikhathi sokugcina esingu-35 se-shuttle esiya eISS, kanye nendiza yesikhathi sokugcina engu-133 kuso sonke isimiso se-shuttle. iDiscovery\\" iye yahlangana nezikhungo ezimbili zesikhala ezihlukene, i-\\"Mir\\" ne-ISS, futhi yayiyi-shuttle yokuqala ukundiza ngemva kwezinhlekelele ze-\\"Challenger\\" ne-\\"Columbia\\"","answer":"futhi. I-\\"Discovery\\" yenze indiza yayo yokuqala ku-STS-41-D ngo-1984, kusukela lapho yaba yi-shuttle yesikhala enolwazi kakhulu futhi endala kunazo zonke ezisekhona, futhi yaletha imithwalo ezuzisayo emzileni njenge-Hubble Space Telescope futhi yaba yi-shuttle yokuqala ukundiza i-cosmonaut yaseRussia emkhathini."},{"question":"Jaki wydźwięk ma ta recenzja?Recenzja: \\"Najgorszy stadion na jakim byłem. Brudny, siedzenia niewygodne, obsługa niepomocna i niezbyt miła. Dodatkowo te ceny hotdogów wołają o pomstę do nieba! Smak też! Nie polecam.\\"","answer":"Ta recenzja jest negatywna."},{"question":"පහත ගීතය ගයනා  කරන්නේ කව්ද ?බිළිඳුනේ දරුවනේ මගේපැලෙත් රජ මැදුරෙත්අම්මා පෙව් කිරි කඳුලින්මේ ලොව මෙතරම් හැඩ වුණේහැඩ වෙවී රස පිරී තිරී ලොවක් නළවන සේඅම්මා පෙව් කිරි කඳුලින්මේ ලොව මෙතරම් හැඩ වුණේකිරි තොල් හමුවේ ඔබ පෙව් කිරි වලසිරුරේ ලේ වැල් මල් දැරුවාඒ පෙව් කිරි වල පව් අරවන්නටඅම්මේ මදි මම පින් කෙරුවාඔබගේම දරුවන් රජුන් කරන්නටහැඬුවාය සිහිනෙන් පවාපුර හඳ පායන පුන් පෝදාරහසින් රහසින් ඔබ හැඬුවාහිරු රැස් පායන හිමිදිරියේරහසින් රහසින් ඔබ හැඬුවාඉන්නා තැනක හිඳ පුතුනේ කියා මටඅමතන්න එන්නම් සොයා","answer":"ග්‍රේෂන් ආනන්ද"},{"question":"नेपालको परम्परागत नृत्य शैली र तिनको सांस्कृतिक महत्वको वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"परम्परागत नेपाली नृत्य विधाहरूमा धिमे बाजा, लाखे र झ्याउरे समावेश छन्। जुन प्रायः चाडपर्व र सांस्कृतिक कार्यक्रमहरूमा बजाउने गरिन्छ।"},{"question":"Suaal: Maxaa ka mid ah fartaasha qaybaha?","answer":"Jawaab: Qaybaha waa habka ku saabsan kuwo ku qeexan kara dhererka, waxaana loo isticmaali kara inaad kusoo qaadato ugu yaraan laba taleefood oo ku jira dhererka."},{"question":"Awọn ajinigbe ji oṣiṣẹ-fẹyinti gbe ni Kwara","answer":"Lẹyin ọjọ kan tawọn ajinigbe ji Hakeem Ojo pẹlu baba agbalagba kan lọna Ira si Ọffa, nijọba ibilẹ Ọyun, nipinlẹ Kwara, awọn kan ti wọn fura si pe wọn jẹ Fulani darandaran tun ti ji Julius Ọlarewaju gbe, ti wọn si yinbọn fun ẹni keji to gbiyanju lati sa lọ, Jacob Ọlarewaju, lọna Obbo-Aiyegunle si Osi, nijọba ibilẹ Ekiti.ALAROYE gbọ pe Ọgbẹni Jacob Ọlarewaju to jẹ oṣiṣẹ-fẹyinti ileewe girama Federal Government College, to wa niluu Omu-Aran, nijọba ibilẹ Irẹpọdun, ṣi wa nilewosan to ti n gba itọju latari ọta ibọn to ba a.Ilu Omu-Aran gan-an ni wọn lawọn mejeeji n lọ lọjọ naa lati ṣabẹwo si ẹbi wọn kan to n wa nilewosan tawọn ajinigbe naa fi da wọn lọna.Bawọn agbebọn naa ṣe ya bo wọn ni wọn gbe Julius loju–ẹsẹ, ṣugbọn Jacob gbiyanju lati sa wọnu igbo, eyi mu ki wọn yinbọn fun un. Toun pẹlu ọta ibọn to ba a, o pada mori bọ lọwọ awọn ajinigbe naa.Akọroyin wa gbọ pe wọn ṣi n wa Julius titi di aarọ ọjọ Ẹti, Furaidee, awọn ajinigbe naa ko si ti i kan si mọlẹbi rẹ lati mọ ohun ti wọn fẹẹ gba."},{"question":"Amin'ny fanatanjahantena inona no mifaninana amin'ny amboara Stanley ny ekipa?","answer":"Mifaninana amin'ny amboara Stanley ny ekipan'ny National Hockey League (NHL)."},{"question":"Cuál es el tema principal de esta pregunta: ¿Es Texas el estado más grande de los EE. UU.?","answer":"El tema principal de la pregunta es geografía."},{"question":"नेपालमा कतिवटा ताल छन् ?","answer":"नेपालमा करिब ५ हजार ३ सय ताल छन् जसमध्ये २ हजार ३ सय हिमताल रहेका छन् ।"},{"question":"Inona avy ireo fitaovana ilaina amin'ny ala volon-jaza.","answer":"Ny fitaovana ilaina amin'ny ala volon-jaza fary raiki-bololona, akondro velon-dreny, sahafa vita amin'ny hazo famelona, vary masaka, trafon-kena, saonjo masaka, tantely, hety."},{"question":"“ممتاز”. النظافة والطاقم متعاون.  ماهي مشاعر المراجعة السابقة؟","answer":"الجملة تحتوي على مشاعر جيدة جدا."},{"question":"په ۱۸۷۸ کال کې د افغان-انګلیس د دوهمې جګړې په پیلیدو کې کوم عوامل رول درلود او له لومړۍ جګړې سره څه توپیر درلود؟","answer":"په ۱۸۷۸ کال کې د افغان-انګلیس دوهمه جګړه پیل شوه چې د انګریزانو د دې هیلې تر اغیز لاندې راغله چې د افغانستان په بهرنۍ پالیسي باندې کنټرول خوندي کړي او د روسیې د نفوذ مخه ونیسي. انګرېزان هم له روسیې سره د افغانستان د احتمالي همکارۍ په اړه اندېښمن وو. د افغان-انګلیس دوهمه جګړه له لومړي سره توپیر درلود ځکه چې دا د یو ډیر اوږد او سخت نظامي کمپاین لخوا په نښه شوی و چې لوی جنګونه او محاصرې پکې شاملې وې او په پایله کې د یو ډیر تابع افغان واکمن یعقوب خان مسلط شو چې د انګلیس شرایط یې ومنل."},{"question":"Inona no atao hoe fifanampiana?","answer":"Ny fifanampiana dia fifankatiavana mitrotro hafaliana afa-mampihavana."},{"question":"ప్రశ్న : ఆంధ్రప్రదేశ్ మైదాన ప్రాంతంలో ప్రవహించే ముఖ్యమైన నదులేవి?","answer":"ఆంధ్రప్రదేశ్ మైదాన ప్రాంతంలో ప్రవహించే ముఖ్యమైన నదులు.గోదావరికృష్ణాపెన్నా"},{"question":"第1句: 家庭首先搬到弗吉尼亚, 后来她与父亲在1750年5月搬到哈利法克斯. 第2句: 家庭首先搬到哈利法克斯, 后来她和父亲在1750年5月搬到弗吉尼亚. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? ","answer":"第一句和第二句表达不同的意义"},{"question":"လိင်အင်္ဂါကြွက်နို့နဲ့ သားအိမ်ခေါင်းကင်ဆာ မဖြစ်အောင် ဘာတွေလုပ်ရမလဲ","answer":"လိင်အင်္ဂါကြွက်နို့ - ဖြစ်ပြီးရင် ပြန်မပျောက်ပါ။ ကြွက်နို့ဖြစ်တဲ့အချိန်ဆို ဖြတ်ထုတ်ပစ်တာ။ လေဆာပစ်တာတွေလုပ်လို့ရတယ်။ လိင်ကနေတဆင့် ကူးစက်တယ်။Human Papilloma Virus (HPV) ကြောင့်ဖြစ်တယ်။ အမျိုးသမီးတွေမှာဆိုရင် ဒီဗိုင်းရပ်စ်က သားအိမ်ခေါင်းကင်ဆာကိုဖြစ်စေတယ်။ သားအိမ်ခေါင်းကင်ဆာ ကာကွယ်ဆေးက အမျိုးသားရော အမျိုးသမီးရော ထိုးနိုင်တယ်။ သားအိမ်ခေါင်းကင်ဆာရော လိင်အင်္ဂါကြွက်နို့ကိုပါ ကာကွယ်ပေးနိုင်တယ်။ဒီဗိုင်းရပ်စ်က ဖြစ်ပြီးရင် ပြန်မပျောက်တော့ဘူး။ ကိုယ်ခံအားနည်းရင် ပြန်ပြန်ပေါ်တယ်။ ပေါ်တဲ့အခါ လိင်အင်္ဂါကြွက်နို့တွေ ပြန်ဖြစ်လာတယ်။ ဖြစ်တဲ့အချိန် ကုလို့ပဲရမယ်။ ပျောက်အောင်တော့မရ။ ဒါကြောင့် အခုနောက်ပိုင်း ဖွံ့ဖြိုးပြီးနိုင်ငံတွေမှာ သားအိမ်ခေါင်းကင်ဆာကာကွယ်ဆေးကို အထက်တန်းကျောင်းမှာကတည်းက ထိုးပေးလိုက်တယ်။ လုံးဝ လိင်ဆက်ဆံမှုမပြုရသေးချိန်မှာ ထိုးတာတော့အကောင်းဆုံးပဲ။ ဒါပေမယ့် လိင်ဆက်ဆံမှုရှိပြီးပြီဆိုလည်း ထိုးလို့ရတယ်။ မျိုးကွဲတွေရှိလို့ တခြားမျိုးကွဲတွေကို ကာကွယ်နိုင်တယ်။ အကောင်းဆုံးက ကာကွယ်ဆေးထိုး။ အတူနေပြီးလည်း ထိုးလို့ရတယ်။ ဖြစ်ပြီးရင်တော့ အရှင်းပျောက်ဖို့မရဘူး။ ကိုယ်ခံအားကောင်းအောင်နေဖို့ပဲရှိမယ်။"},{"question":"Koks dailininkas 1909 m. nutapė simbolizmo srovei priskiriamą paveikslą \\"Karaliai. Pasaka\\", kuriame vaizduojami du karaliai? Dabar paveikslas yra dailininko vardo muziejuje Kaune.","answer":"Mikalojus Konstantinas Čiurlionis."},{"question":"Since he pitched 749 games in his 22-year career (including a perfect game in 1904), which MLB player has an award for great pitchers named after him?","answer":"Cy Young"},{"question":"Hãy viết một bài báo gồm 200 chữ có thể sử dụng tiêu đề sau đây: Xuất khẩu thủy sản ra sao sau lệnh cấm của Trung Quốc với Nhật?","answer":"Theo các doanh nghiệp, xuất khẩu thủy sản Việt Nam sang Trung Quốc có thêm cơ hội nhưng chỉ ở một vài nhóm sản phẩm nhỏ.Ngày 24/8, Chính phủ Trung Quốc cấm nhập khẩu tất cả thủy sản từ Nhật Bản trong bối cảnh nước này bắt đầu xả nước thải hạt nhân đã qua xử lý từ nhà máy Fukushima ra Thái Bình Dương. Lệnh cấm nhập khẩu này chưa rõ sẽ kéo dài đến khi nào. Trước đó, Chính phủ Trung Quốc cũng đã cấm nhập khẩu thực phẩm từ 10 trên 47 tỉnh Nhật Bản kể từ tháng 7/2023.Nói với VnExpress, giám đốc doanh nghiệp xuất khẩu cá ở Nha Trang, cho biết lệnh cấm trên sẽ tạo điều kiện thuận lợi cho thủy sản Việt Nam, nhưng mức độ chỉ tập trung ở vài nhóm nhỏ như cá ngừ và các loại hải sản. Còn các sản phẩm như cá tra và tôm sẽ không có nhiều thay đổi.Doanh nghiệp của ông đang cung cấp cả tôm, mực, bạch tuộc và cá ngừ cho thị trường Trung Quốc. \\"Tuy nhiên, phía Trung Quốc chỉ tăng mua đơn hàng cá ngừ so với cùng kỳ khoảng 15%, còn tôm với bạch tuộc vẫn giảm 20%\\", ông nói.Quý IV, xuất khẩu thủy hải sản của công ty sang Trung Quốc được kỳ vọng khởi sắc khi nước này tăng mua vào các dịp lễ cuối năm. Đặc biệt, cá ngừ vây xanh của Nhật bị cấm xuất sang thị trường này là cơ hội cho giá hàng Việt tăng và thêm vị thế."},{"question":"menene sunan uwargidan shugaban kasar Nageriya na yanzu","answer":"Uwar gidan shugaban kasar Najeriya yanzu ita ce Oluremi Tinubu."},{"question":"Mark Zuckerberg ","answer":"Mark Elliot Zuckerberg tí wọ́n bí ní Ọjọ́ kẹrìnlá oṣù karùn-ún ọdún 1984 (14 May 1984) jẹ́ oníṣòwò ayélujára, afọwọ́ṣàánú àti ọ̀kan lára olùdásílẹ̀ àti Aláṣẹ yánányán ìkànnì abánidọ́rẹ̀ẹ́, Facebook ọmọ orílẹ̀ èdè Amẹ́ríkà."},{"question":"Камчы салдырбоо","answer":"Айттырбай билүү, тың чыгуу, чыйрактык кылуу.Ишке тез эле аралашып кетти, камчы салдырган жок."},{"question":"Koks klausimas: \\"Baklava (,, arba; taip pat Baklawa) yra turtingas, saldus pyragas, pagamintas iš filonų pyragų sluoksnių, pripildytų supjaustytų riešutų ir saldintų sirupu ar medumi.\\" Kalbame apie Baklavą.","answer":"\\"Kas yra baklava?\\""},{"question":"Inona no atao hoe akoho lemangalaratsy?","answer":"Ny atao hoe akoho lemangalaratsy dia akoho lahy maro loko, hanalana ratsy."},{"question":"பின்வருவதை மொழி பெயர்க்கவும்:Secretary    Ministry of education, Northern ProvinceMinistry of Education and the Department of education, Northern Province Announces the Launch of  English E booster course for GCE O LevelsFOR IMMEDIATE RELEASE The ministry and the Department of education Northern province is excited to announce the launch of the English E booster course for GCE O LevelsWhich can be used in the class room as well as at home. This course will be very valuable for students to rapidly revise and to catch up with the missed learning opportunities due to COVID 19..  The English E booster course for GCE O Levels was launched on the  9th of June. 2020The E booster course which is an open source and can be downloaded free of charge from our website < ???>. It also can be viewed via YouTube on ---------. This product can also be used on multiple devices such as laptops, tabs, mobile phones and smart TVs. All you need to do is to invest on a 32 GB pen drive (Rs1100) and upload the product to use it in your home smart TVs at your convenience if you do not have other devices and internet connections. Smart TVs are widely in use in all parts of our province. The assistant director English of your Zonal education office will assist you to upload the E booster course to your pen drive if required. This product will be great help to all the private candidates sitting for GCE OL EnglishMr.L Elankovan the secretary ministry of education Northern province in his address at the launch   said “ ----------------------“ and thanked Organisation of People for Engagement and Enterprise (OPEnE)  for their dedicated effort to produce this e booster course which has become even more important in the current context. He also Thanked ZOA for funding this initiative  Ms Eugenia Zachanowicz a consultant of OPEnE and project lead to develop this course said that “I hope this course will help many students to  pass GCE OLs or obtain a credit pass or above to meet  prerequisites enter to professional courses or secure jobs. This course is designed to improve  English speaking skills, pronunciation and self-confidence. ","answer":"மொழிபெயர்ப்பு: செயலாளர்கல்வி அமைச்சர் வட மாகாணம்வட மாகாண கல்வி அமைச்சகமும், கல்வித் திணைக்களமும் இணைந்து வெளியிடும் க.பொ.தசாதாரண தர இலத்திரனியல் ஆங்கிலக் கற்கை நெறிவட மாகாண கல்வி  அமைச்சகமும், கல்வித் திணைக்களமும் க.பொ.த சாதாரண தரமாணவர்களுக்கென வடிவமைக்கப்பட்ட இலத்திரனியல் ஆங்கில ஊக்கிக் கற்கை நெறியை(English E Booster Course) வெளியிடுவதில் பெரு மகிழ்ச்சியடைகின்றது. இதுமாணவர்களுக்கு கொரோனா நோயினால் உருவாகிய அசாதாரண சூழ்நிலையால் ஏற்பட்டகல்வித் தடங்கல்களை மேற்கொள்ளவும், துரித கதியில் க.பொ.த ஆங்கிலப் பாடத்திட்டத்தைமீட்டிக் கொள்ளவும் உதவும்.இலத்திரனியல் ஆங்கில ஊக்கிக் கற்கை நெறியானது 9 ஜூன் 2020 அன்று அங்குரார்ப்பணம்செய்து வைக்கப்பட்டது.இந்தக் கற்கை நெறி திறந்த மூல உரிமத்தின் கீழ் முற்றிலும் இலவசமாக வெளியிடப்படுகிறது.இந்தக் கற்கை நெறியை எமது &lt;&gt; இணையத்திலிருந்து இலவசமாக பதிவிறக்கம் செய்யலாம்.மேலும் YouTube இல் &lt;&gt; வழியாகப் பார்வையிட்டுப் பயனடையாலாம்.இந்தக் கற்கை நெறியை நீங்கள் லாப்டொப் கணினி, டப்லட், ஸ்மார்ட் செல்லிடத்தொலைபேசி போன்ற பல்வேறு ஊடக இயந்திரக்களூடே செயற்படுத்தலாம். உங்களிடம்இணையத் தொடர்பு இல்லாவிடில், 32 GB பென் டிரைவ் (ரூ. 1100) ஒன்றைக் கொள்வனவுசெய்து எமது கற்கை நெறியை அதில் தரவிறக்கிக் கொள்ள முடியும். பென் டிரைவினைகணினியிலேயோ, ஸ்மார்ட் தொலைக்காட்சியிலேயோ இணைத்து கற்கை நெறியைத்தொடரலாம். எம் மாகாணத்தில் ஸ்மார்ட் தொலைக்காட்சிப் பெட்டிகள் பரவலாகப்பாவனையில் உள்ளதோர் கருவி. உங்கள் வலையக் கல்விப் பணிப்பகத்தின் ஆங்கிலமொழிக்கான துணை இயக்குனர் ஆங்கில ஊக்கிக் கற்கை நெறியை பென் டிரைவில்பதிவிறக்க உங்களுக்கு உதவுவார். தனியார் முறையில் க.பொ.த ஆங்கில மொழிப்பரீட்சைக்குத் தோற்றுவோருக்கு இந்தக் கற்கை நெறியானது அதிக உதவியாக இருக்கும்.வட மாகாணக் கல்வி அமைச்சின் செயலளார் திரு. ல. இளங்கோவன் அங்குரார்ப்பணநிகழ்வில் பேசிய போது, ‘ ______________’ என்று கூறினார். மேலும் இந்தக் கற்கைநெறியைத் தயாரித்த ஓபன் நிறுவனத்திற்கும், நிதி உதவி செய்த சோவா நிறுவனத்திற்கும் தன்நன்றிகளைத் தெரிவித்தார்.ஓபன் நிறுவனத்தின் ஆலோசகரும் இந்தக் கற்கை நெறித் தயாரிப்புத் திட்டத்தை தலைமைதாங்கியவருமான திருமதி. யூஜினியா சக்கனோவிக், “இந்தக் கற்கைநெறி மாணவர்கள் பலரைக.பொ.த ஆங்கில மொழிப் பாடத்தில் சித்தியடையவும் அல்லது திறமைச் சித்தியடைவதனூடுதொழில்சார் கற்கை நெறிகள் மற்றும் சிறப்பான தொழிற்துறைகளில் இணைந்து கொள்ளவும்உதவும் ” என நம்பிக்கை தெரிவித்தார். மேலும் இந்தக் கற்கை நெறியானது ஆங்கிலப் பேச்சு,உச்சரிப்பு, மற்றும் தன்னம்பிக்கையை என்பவற்றை வளர்க்கும் நோக்கில்வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளதெனவும் கூறினார்."},{"question":"Riferirsi al passaggio seguente e rispondere alla domanda successiva nella stessa lingua del passaggio.Passaggio: Iran Air Flight 277 è stato un volo passeggeri che si è schiantato vicino all'aeroporto di Urmia, provincia dell'Azerbaigian occidentale, Iran, il 9 gennaio 2011. Di oltre 100 persone a bordo, almeno 77 morirono. L'aereo coinvolto, un Boeing 727-286Adv, operava il servizio domestico di Iran Air dall'aeroporto internazionale di Mehrabad, Teheran, a Urmia. Si è schiantato dopo un giro iniziale durante l'avvicinamento finale, in cattive condizioni meteorologiche.  Domanda: Qual era il numero del volo che si è schiantato in Iran nel 2011?","answer":"Certo! La risposta è 277."},{"question":"Su wa suka fi yin waƙoƙin talla?OptionsA)’Yan yaraB)’Yan mazaC)’Yan galuraD)’Yan mata","answer":"D)’Yan mata suka fiyi"},{"question":"మీ పాఠశాలలో ప్రపంచ శాంతి అనే అంశంపై మండలస్థాయి వ్యాసరచన పోటీ, నిర్వహణకు, విద్యార్థులను ఆహ్వానిస్తూ – కరపత్రం తయారుచేయండి.","answer":"ప్రపంచశాంతి మిత్రులారా !“తన సొంతమె తనకు రక్ష’ అని సుమతీశతకకారుడు చెప్పాడు. ఇది వ్యక్తులకే కాదు దేశాలకు అంటే దేశ ప్రజలకు కూడా వర్తిస్తుంది.మనది గాంధీ, బుద్ధుడు, జవహర్ లాల్ నెహ్రూ వంటి శాంతమూర్తులు పుట్టిన దేశం. ఎందరో మహర్షులు, ప్రవక్తలు పుట్టిన దేశం. వారి శాంత బోధలు తలకు ఎక్కించుకోండి.ప్రపంచంలో ఇప్పటికే రెండు ప్రపంచ యుద్ధాలు జరిగాయి. ఇంకా దేశాల మధ్య ఎన్నో చిన్న చిన్న తగవులు జరిగాయి. యుద్ధాలవల్ల ఎంతో ధనవ్యయం, ప్రాణనష్టం జరుగుతుంది. యుద్ధాల్లో పాల్గొన్న దేశాలు అభివృద్ధి లేకుండా వెనుకబడతాయి.కాబట్టి యుద్ధాలు వద్దు. శాంతి మనకు ముద్దు. ప్రపంచ పౌరులందరం సోదరులవలె మెలగుదాం. స్నేహం, ప్రేమ, కరుణ, వాత్సల్యం కలిగి ప్రజలందరం శాంతియుత జీవనం సాగిద్దాం. అందరం ప్రపంచ శాంతికై పాటుపడదాం.ఇట్లు,ప్రపంచ శాంతి మండలి."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 物の値段が上がっています。11月もいろいろな食べ物の値段が上がっています。明治や森永乳業などは、牛乳やヨーグルトを今までより2％から12.5％高くしました。エバラ食品工業は「焼肉のたれ」など29の商品を7％から38％高くしました。会社は30年以上この商品を高くしていませんでした。お湯を入れるだけで食べることができるお茶漬けやみそ汁なども高くなりました。毎日必要な赤ちゃんのミルクや、体が弱いお年寄りのための食べ物も11月から高くなっています。食べ物の値段が上がって、家庭は今までよりももっと大変になりそうです。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。"},{"question":"في أي عام وقعت استقلال الولايات المتحدة؟","answer":"استقلت الولايات المتحدة في عام 1776"},{"question":"Inona no entona be indrindra amin'ny atmosfera eto an-tany?","answer":"Ny azota no entona be indrindra amin'ny atmosfera eto an-tany."},{"question":"What are NoSQL databases, and in what scenarios are they preferred?","answer":"NoSQL databases are non-relational databases that are suitable for handling large volumes of unstructured or semi-structured data. They are often chosen for scalability and flexibility in certain applications."},{"question":"வினா:  ஆணி வேர் மாற்றமடைந்திருப்பது எது ?1.கேரட்2.பீட்ரூட்3.ஆஸ்ட்ரிக்4.புளியமரம்","answer":"விடை:1.கேரட்"},{"question":"Sfero döküm mü pik döküm mü?","answer":"Sfero dökümde korozyon direnci ve okside olmama özelliği pik döküme göre daha yüksek seviyededir. Bu yönüyle pik dökümün üretim aşamaları daha kolay denilebilir. Sfero döküm, pik döküme göre titreşim sönümlemede daha verimlidir. Isıl işlem uygulamaları sfero döküm üzerinde yapılabilmektedir."},{"question":"Give me an example of trivia in this category: books","answer":"Quel roman de Tolkien se situe dans l’univers du Seigneur des anneaux sans faire partie de la trilogie ? Le Hobbit (the Hobbit) ou Bilbo Le Hobbit."},{"question":"قم بتصميم واجهة تطبيق على الجوال. اسم التطبيق: قائمة البقالة.","answer":"تفاصيل التصميم:شريط العنوان: يحتوي على اسم التطبيق \\"قائمة البقالة\\".بحث: يتيح للمستخدم البحث عن المنتجات بسهولة.الفئات: عرض لأهم الفئات المتاحة في البقالة.العروض الخاصة: قسم يظهر العروض الخاصة والتخفيضات الحالية.المنتجات المستخدمة مؤخرًا: قائمة بالمنتجات التي قام المستخدم بشرائها مؤخرًا.المنتجات الشائعة: قسم للمنتجات الشائعة والمطلوبة.عربة التسوق: يعرض العدد الحالي من المنتجات في عربة التسوق.زر البحث السريع: زر سريع للبحث عن المنتجات داخل العربة.زر الدفع: زر يوجه المستخدم لصفحة الدفع عند الانتهاء من التسوق.قائمة جانبية: تحتوي على خيارات المستخدم، وسلة التسوق، وقائمة الفئات.قائمة الطعام: تظهر الأصناف المختلفة مع إمكانية تصفية حسب الفئة.تفاصيل المنتج: عند النقر على منتج، يظهر شاشة بتفاصيل المنتج وخيارات الشراء.تأكيد الطلب: شاشة تأكيد الطلب بعد اختيار المنتجات وإدخال تفاصيل الشحن والدفع.رسائل التنبيه: رسائل تنبيه لتأكيد الإضافة لعربة التسوق أو عمليات الدفع.يمكن تعديل التصميم حسب احتياجات التطبيق واستجابة لتغييرات في تفضيلات المستخدم أو متطلبات العمل"},{"question":"இந்தியாவில் கயிறு தயாரிக்கும் தொழிலில் முக்கியத்துவம் பெறும் மாநிலம் எது?","answer":"விடை:  இந்தியாவில் கயிறு தயாரிக்கும் தொழிலில் முக்கியத்துவம் பெறும் மாநிலம் கேரளா. சிறப்புகள்:5 ஏப்ரல் 1957ல் ஜனநாயக முறைப்படி, ஆசியாவிலேயே முதன் முதலாக கம்யூனிஸ்ட் கட்சி ஆட்சிக்கு வந்த முதல் மாநிலம்ஆதி சங்கரர் (பொ.ஊ. 788-820) பிறந்த இடம் காலடி.இந்திய செவ்வியல் நடன வடிவம் \\"கதகளி\\"யின் பிறப்பிடம்.இரப்பர் உற்பத்தியில் இந்தியாவின் முன்னணி மாநிலம்.இந்தியாவின் நறுமணத் தோட்டம்.களரிப்பயிற்று தற்காப்புக் கலையின் பிறப்பிடம்.இந்தியாவின் முதல் டிஜிட்டல் மாநிலம்.வளைகுடா நாடுகளில் பணி புரியும் இந்தியர்களில் கேரள மாநிலத்தவர்கள் அதிகமாக உள்ளனர். அதனால் வெளிநாட்டு செலாவணி கேரளத்திற்கு கூடுதலாக கிடைக்கிறது."},{"question":" निम्नलिखित में से कौन-सा आश्रम इन्द्रियों पर संयम रखने और बौद्धिक विकास करने की शिक्षा देता है?ब्रहाचर्य आश्रमगृस्थ आश्रमवानप्रस्थ आश्रमसंन्यास आश्रम","answer":"उत्तर: ब्रहाचर्य आश्रम"},{"question":"ਦੁਬਈ, 25 ਫਰਵਰੀਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਫੌਜੀ ਜਨਰਲ ਪਰਵੇਜ਼ ਮੁਸ਼ੱਰਫ ਨੇ ਭਾਰਤ ਨਾਲ ਕਿਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀ ਪਰਮਾਣੂ ਜੰਗ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਨੂੰ ਰੱਦ ਕਰਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਹੈ ਕਿ ਜੇਕਰ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਲੋਂ ਭਾਰਤ ਉੱਪਰ ਇੱਕ ਬੰਬ ਸੁੱਟਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ ਵਲੋਂ 20 ਬੰਬ ਸੁੱਟ ਕੇ ਮੁਲਕ ਨੂੰ ਖ਼ਤਮ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਦੁਬਈ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰੈੱਸ ਕਾਨਫਰੰਸ ਦੌਰਾਨ ਇੱਕ ਸਵਾਲ ਦੇ ਜਵਾਬ ਵਿਚ ਜਨਰਲ ਮੁਸ਼ੱਰਫ ਨੇ ਕਿਹਾ, ‘‘ਇਹ ਏਨਾ ਸੌਖਾ ਨਹੀਂ। ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਨਾ ਕਰੋ। ਅਜਿਹੇ ਕੰਮਾਂ ਵਿਚ ਹਮੇਸ਼ਾ ਫੌਜੀ ਨੀਤੀ ਕੰਮ ਆਉਂਦੀ ਹੈ।’’ਮੁਸ਼ੱਰਫ ਦਾ ਇਹ ਬਿਆਨ ਦੋਵਾਂ ਗੁਆਂਢੀ ਮੁਲਕਾਂ ਵਿਚਾਲੇ 14 ਫਰਵਰੀ ਦੇ ਫਿਦਾਈਨ ਹਮਲੇ ਕਾਰਨ ਵਧੇ ਤਣਾਅ ਦੌਰਾਨ ਆਇਆ ਹੈ। ਦੱਸਣਯੋਗ ਹੈ ਕਿ ਜੰਮੂ ਕਸ਼ਮੀਰ ਦੇ ਪੁਲਵਾਮਾ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਵਿਚ ਸੀਆਰਪੀਐੱਫ ਦੇ ਜਵਾਨਾਂ ਨਾਲ ਭਰੀ ਬੱਸ ਉੱਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਜੈਸ਼-ਏ-ਮੁਹੰਮਦ ਸੰਗਠਨ ਨੇ ਫਿਦਾਈਨ ਹਮਲਾ ਕੀਤਾ ਸੀ, ਜਿਸ ਦੌਰਾਨ 42 ਜਵਾਨ ਸ਼ਹੀਦ ਹੋ ਗਏ ਸਨ।ਮੁਸ਼ੱਰਫ ਨੇ ਕਿਹਾ, ‘‘ਜੇਕਰ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਇੱਕ ਪਰਮਾਣੂ ਬੰਬ ਨਾਲ ਹਮਲਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਗੁਆਂਢੀ ਮੁਲਕ 20 ਬੰਬ ਸੁੱਟ ਕੇ ਸਾਨੂੰ ਖ਼ਤਮ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਦਾ ਹੱਲ ਕੇਵਲ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਜਾਂ ਤਾਂ ਅਸੀਂ 50 ਬੰਬ ਸੁੱਟੀਏ ਤਾਂ ਜੋ ਭਾਰਤ ਵਾਪਸ 20 ਬੰਬ ਨਾ ਸੁੱਟ ਸਕੇ।’’‘‘ਕੀ ਅਸੀਂ 50 ਬੰਬ ਸੁੱਟਣ ਵਾਲੇ ਹਮਲੇ ਲਈ ਤਿਆਰ ਹਾਂ?’’ ਉਨ੍ਹਾਂ ਸਵਾਲ ਕੀਤਾ।ਪ੍ਰੈਸ ਕਾਨਫਰੰਸ ਕਿੱਥੇ ਸੀ?","answer":"ਪ੍ਰੈਸ ਕਾਨਫਰੰਸ ਦੁਬਈ ਵਿਖੇ ਹੋਈ ਸੀ।"},{"question":"inona no akora ampiasaina rehefa hanendy sakafo?","answer":"ny menaka no ampiasaina rehefa hanendy sakafo"},{"question":"Кандай жаңылмач билесиң?","answer":"Жаңылмач:Бүркүтчүлөр бүркүтүн томого менен томоголойт, Бүркүтчүлөр бүркүтүн томого менен томогологондо, Биз бүркүтүбүздү томого менен томоголобой, Ким бүркүтүн томого менен томоголойт?"},{"question":"一方的な試合のことを「ワンサイドゲーム」といいますが、一進一退の試合のことを、公園にある遊び道具を使って何というでしょう？","answer":"シーソーゲームです。"},{"question":"Ndiani akaekita ari Billy the Kid mubhaisikopo rinonzi The Left Handed Gun?","answer":"Paul Newman ndiye akatamba Billy the Kid mubhaisikopo rinonzi \\"The Left Handed Gun\\" rakaburitswa muna 1958. Firimu iri raitungamirirwa naArthur Penn uye raibva paterevhizheni yakanyorwa naGore Vidal."},{"question":"السؤال: من من أمهات المؤمنين سبيت في غزوة بني المصطلق ووقعت في نصيب الأنصاري ثابت بن قيس، فأدى الرسول عنها مكاتبتها له وتزوجها؟","answer":"الإجابة: جويرية بنت الحارث"},{"question":"Inona no atao hoe olona mahitsy fanahy?","answer":"Ny olona mahitsy fanahy dia olona tsy mihatsaravelatsihy."},{"question":"प्रयोगशालामा धेरै नमूनाहरू चाहियो भने कुन विधि प्रभावकारी हुँदैन? अघिल्लो प्रश्नलाई ध्यानमा राख्दै, जवाफ समावेश गर्ने सन्दर्भ लेख्नुहोस्। यो १ देखि २० वाक्यसम्म हुन सक्छ। सन्दर्भ:","answer":"प्रयोगशालामा, ब्याक्टेरिया सामान्यतया ठोस वा तरल माध्यमको प्रयोग गरेर हुर्काइन्छ। ठोस वृद्धि माध्यम, जस्तै आगर प्लेटहरू, ब्याक्टेरियाको एक स्ट्रेनको शुद्ध संस्कृतिहरू अलग गर्न प्रयोग गरिन्छ। तर, तरल वृद्धि मिडिया प्रयोग गरिन्छ जब वृद्धि को मापन वा कक्षहरूको ठूलो मात्रा आवश्यक छ। तरल मिडियामा बढ्ने क्रममा सेल सस्पेंशनको रूपमा हुन्छ, जसले गर्दा संस्कृतिहरू विभाजन गर्न र स्थानान्तरण गर्न सजिलो हुन्छ, यद्यपि तरल मिडियाबाट एकल ब्याक्टेरिया अलग गर्न गाह्रो छ। चुनिंदा माध्यमको प्रयोग (विशेष पोषक तत्व थपिएको वा अभाव भएको माध्यम, वा एन्टिबायोटिक थपिएको माध्यम) ले विशिष्ट जीवहरूको पहिचान गर्न मद्दत गर्न सक्छ।"},{"question":"امیر خسرو کون تھے اور اردو کے لیے ان کی کیا خدمات تھیں؟","answer":"امیر خسرو قرون وسطیٰ کے ایک ممتاز ہندوستانی شاعر، عالم اور موسیقار تھے جو 13ویں صدی میں رہے۔ اردو زبان اور اس کے ابتدائی ادب کی ترقی میں ان کی شاندار خدمات کے لیے انھیں اکثر \\"اردو ادب کا باپ\\" کہا جاتا ہے۔ اردو میں ان کی چند اہم خدمات یہ ہیں:1- اردو زبان کی تشکیل: امیر خسرو کو اردو زبان کی ترقی میں بنیادی کردار ادا کرنے کا سہرا جاتا ہے۔ وہ فارسی اور مقامی ہندوستانی زبانوں کے عناصر کو اختلاط کرنے میں اپنی لسانی مہارت اور تخلیقی صلاحیتوں کے لیے جانا جاتا تھا، جو آخر کار اس شکل میں تیار ہوا جسے اب ہم اردو کے نام سے جانتے ہیں۔ اس نے اس زبان کو ’’ہندو‘‘ یا ’’ہندی‘‘ کہا۔2-کھاری بولی کا اثر: امیر خسرو نے اپنی شاعری میں شمالی ہندوستان کی مقامی بولی، کھری بولی کے عناصر کو شامل کیا۔ یہ بولی ابتدائی اردو کا ایک اہم جزو بن گئی اور اس نے اپنی الگ لسانی شناخت میں حصہ لیا۔3- غزل اور شاعری: خسرو ایک ممتاز شاعر تھے جنہوں نے غزل، قصیدہ اور مثنوی سمیت مختلف اصناف میں لکھا۔ اردو کی شاعرانہ روایات کی تشکیل میں ان کی غزلوں کا خاصا اثر تھا۔ انہوں نے محبت، تصوف اور فطرت کے حسن کے بارے میں لکھا، ایسے موضوعات جو اردو شاعری میں مرکزی حیثیت رکھتے ہیں۔4-موسیقی اختراعات: اپنی شاعری کے علاوہ، امیر خسرو ایک باصلاحیت موسیقار تھے اور انہیں برصغیر پاک و ہند میں موسیقی کی بہت سی اختراعات متعارف کرانے کا سہرا جاتا ہے۔ وہ اکثر قوالی اور صوفی موسیقی سمیت موسیقی کی مختلف شکلوں کی نشوونما سے وابستہ ہیں۔5- ثقافتی ترکیب: امیر خسرو نے ہندوستان میں مختلف برادریوں کے درمیان ثقافتی ترکیب اور ہم آہنگی کی وکالت کی۔ ان کے کام خطے کے بھرپور ثقافتی تنوع اور فارسی اور ہندوستانی ثقافتی عناصر کے امتزاج کے لیے گہری تعریف کی عکاسی کرتے ہیں۔امیر خسرو کی اردو زبان و ادب میں خدمات نے زبان کی ابتدائی شکل اور اس کی شاعرانہ روایات کی تشکیل میں اہم کردار ادا کیا۔ ان کے کام کو اس کی تاریخی اور ادبی اہمیت کے لیے منایا جاتا ہے اور اس کا مطالعہ کیا جاتا ہے، اور وہ جنوبی ایشیائی ادب اور ثقافت کی دنیا میں ایک قابل احترام شخصیت ہیں۔"},{"question":"Quais são os principais fatores de risco para câncer de boca?","answer":"1) Uso frequente de tabaco, nas formas de cigarro, charuto, cachimbo ou outras;2) Consumo frequente de bebida alcoólica;3) Dieta baseada na ingestão frequente de alimentos ricos em gorduras e pobres em proteínas, vitaminas e sais minerais;4) Exposição frequente ao sol, sem usar protetor (para os casos de câncer de lábio)."},{"question":"Tohizo ary farano ny tantara manaraka. \\"Natahotra ny mijoro amin'ny toerana avo foana i Sambatra, saingy tapa-kevitra ny handresy ny tahony izy. Nisoratra anarana tamin'ny lesona amin'ny skydiving izy ary nitsambikina niala ny fiaramanidina.\\"","answer":"Ny mety tohin'ny tantara dia toy izao: \\"Rehefa nidina izy dia nahatsapa fientanam-po tsy mampino, ary taorian'izany dia nahatsapa izy fa nandresy ny tahony ary nahazo fahatokiana vaovao.\\""},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao :  \\"Ty Roandriagne tsy Mpanjaka,  ............................... \\" ","answer":" \\"Ty Roandriagne tsy Mpanjaka, ty anake tsy ondevo\\" "},{"question":" \\" Гиганттар \\" акыркы жолу качан Суперкубокту жеңип алышкан? ","answer":"2011 - жыл"},{"question":"با توجه به متن زیر به سؤال پرسیده شده پاسخ دهید:  متن: اتاق فرار یا اسکیپ روم یکی از محبوب‌ترین و پرطرفدارترین بازی‌هایی است که در چند سال اخیر در کشور رایج شده است. تهران هم که یکی از پرجمعیت‌ترین شهرهای ایران است میزبان اصلی اسکیپ روم ها در ایران است. در حال حاضر بیشتر از ۱۵۰ اتاق فرار در جای‌جای این شهر، برای تمام گروه‌های سنی با حداقل ۳۰۰ بازی در ژانرهای مختلف ترسناک، کارآگاهی، دلهره‌آور، معمایی و غیره وجود دارد.سؤال: اتاق فرارهای تهران در چه ژانرهایی هستند؟","answer":"در شهر تهران اتاق فرارهایی با ژانرهای مختلف وجود دارد، ژانرهایی چون ترسناک، کارآگاهی، دلهره‌آور، معمایی و ..."},{"question":"Inona no loko mifandray amin'ny lanitra amin'ny andro mazava?a) Mangab) menac) Maitsod) Mavo","answer":"a) Manga no loko mifandray amin'ny lanitra amin'ny andro mazava"},{"question":"請回答這個問題：波斯帝國的最著名的君王是誰？","answer":"答案：波斯帝國最著名的君王是大流士一世（Cyrus the Great）。"},{"question":"ఇచ్చిన శ్లోకాలకు కొనసాగింపు రాయండి:బ్రహ్మమురారి సురార్చిత లింగంనిర్మలభాసిత శోభిత లింగం |జన్మజ దుఃఖ వినాశక లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 1 ‖దేవముని ప్రవరార్చిత లింగంకామదహన కరుణాకర లింగం  |రావణ దర్ప వినాశన లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 2 ‖సర్వ సుగంధ సులేపిత లింగంబుద్ధి వివర్ధన కారణ లింగం |సిద్ధ సురాసుర వందిత లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 3 ‖కనక మహామణి భూషిత లింగంఫణి పరివేష్టిత శోభిత లింగం |దక్షసుయజ్ఞ వినాశన లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 4 ‖కుంకుమ చందన లేపిత లింగంపంకజ హార సుశోభిత లింగం |సంచిత పాప వినాశన లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 5 ‖దేవగణార్చిత సేవిత లింగం","answer":"భావై-ర్భక్తిభిరేవ చ లింగం |దినకర కోటి ప్రభాకర లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 6 ‖అష్టదళోపరివేష్టిత లింగంసర్వసముద్భవ కారణ లింగం |అష్టదరిద్ర వినాశన లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 7 ‖సురగురు సురవర పూజిత లింగంసురవన పుష్ప సదార్చిత లింగం |పరమపదం పరమాత్మక లింగంతత్ప్రణమామి సదాశివ లింగం ‖ 8 ‖లింగాష్టకమిదం పుణ్యం యః పఠేశ్శివ సన్నిధౌ |శివలోకమవాప్నోతి శివేన సహ మోదతే ‖"},{"question":"Apakah maksud 'bersandar di lemang hangat'?","answer":"Ia bermaksud berlindung kepada orang yang zalim akan binasalah akhirnya"},{"question":"Tepung bungkus merupakan sejenis kuih tradisional Melayu yang diperbuat daripada tepung, berintikan kelapa dan dibungkus dengan daun pisang.  Apakah resipi untuk tepung bungkus? Tunjukkan langkah-langkah secara terperinci. ","answer":"Bahan-bahan: 1 biji kelapa parut putih,1 ketul gula melaka / 1 cawan gula merah,¼ cawan air, 1 sudu besar tepung gandum, 1 helai daun pandan (disimpul), Daun pisang (dilayur)Bahan Tepung Bungkus: 3 ½ cawan santan pekat, 2 cawan tepung beras, 1 sudu kecil garam, ½ cawan air1. Masak gula, air dan daun pandan sampai gula larut dan sedikit pekat.2. Masukkan kelapa dan gaul hingga sebati.3. Tambahkan tepung dan gaul rata.4 Setelah sejuk, bulat-bulatkan seperti biji guli. Ketepikan dan simpan lebihan inti.5. Satukan semua bahan tepung bungkus dan kacakan dahulu sebelum buka api.6. Kemudian, masak dengan api sederhana sampai tepung likat dan nampak sedikit berketul.7. Pastikan sentiasa kacau dan matikan api.8. Layurkan daun pisang yang dah disapu dengan minyak.9. Ambil 2 sudu adunan tepung bungkus dan letak ditengah-tengah daun pisang.10. Ambil 2 inti kelapa yang dah dibulatkan tadi dan letak di atas adunan. Tutup sedikit dengan tepung tadi.11. Anda juga boleh bungkus inti kelapa dengan adunan tepung pulut.12. Setelah siap dilipat, kukus kuih selama 15 minit.13. Setelah ianya sejuk, sedia untuk dihidang."},{"question":"ऊर्जा नवप्रवर्तनले कसरी विश्वव्यापी चुनौतीहरूलाई सम्बोधन गर्न योगदान गर्न सक्छ?","answer":"प्रविधि र नीतिमा भएको प्रगति सहित ऊर्जा नवाचारले जलवायु परिवर्तन, ऊर्जा सुरक्षा, र किफायती र स्वच्छ ऊर्जामा पहुँच जस्ता विश्वव्यापी चुनौतीहरूलाई सम्बोधन गर्न महत्त्वपूर्ण भूमिका खेल्छ।"},{"question":"\\"Ndeipi mhuka yakabatana neChengdu?\\" \\"Chengtu, iguta diki repurovhinzi rinoshanda seguta guru redunhu reChina reSichuan. Iine vagari ve20,937,757 panguva yekuverengwa kwevanhu veChina muna 2020, ndiro guta rechina rine vanhu vakawanda munyika. China, uye ndiro chete guta kunze kwemanisiparati mana anotungamirirwa zvakananga ane vanhu vanopfuura mamiriyoni makumi maviri.Chengdu iri pakati peSichuan. Iyo yakatenderedza Chengdu Plain inozivikanwa se \\"\\"\\"\\"Nyika yeDenga\\"\\"\\"\\" (Chinese: 天府之国; pinyin: Tiānfǔ zhi Guó) uye \\"\\"\\"\\"Nyika Yezvakawanda\\"\\"\\"\\". Vagari vayo vepamberi vaisanganisira tsika yeSanxingdui. Nzvimbo yeDujiangyan, nzira yekudiridza yekare, yakasarudzwa seWorld Heritage Site. Rwizi rweJin runoyerera nemuguta. Tsika dzeChengdu dzinonyanya kuratidza yedunhu rayo, Sichuan; muna 2011, yakazivikanwa neUNESCO seguta re gastronomy. Inobatanidzwa negiant panda, chiratidzo cheChinese chenyika, chinogara munzvimbo yeSichuan; guta iri kumusha kune Chengdu Research Base yeGiant Panda Breeding.\\"\\"","answer":"Chengdu inosanganiswa negiant panda, chiratidzo chenyika yeChinese, inogara munzvimbo yeSichuan; guta iri kumusha kune Chengdu Research Base yeGiant Panda Breeding."},{"question":"Akẹkọọ Fasiti Ifẹ meji gbe majele jẹ, ọkan ti ku ninu wọn","answer":"Awọn alaṣẹ Fasiti Ifẹ ti fidi rẹ mulẹ pe ọkan lara awọn akẹkọọ wọn, Adedeji Emmanuel, ti jade laye latari majele (Snipper) to gbe jẹ laaarọ ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọsẹ yii.Alukoro ileewe naa, Abiọdun Ọlarewaju, ṣalaye pe ipele keji ni ẹka Iṣakoso ati Iṣiro owo (Management and Accounting Department) ni Emmanuel wa, ko si si ẹni to le sọ ni pato idi to fi gbe igbesẹ to gbe naa.O fi kun ọrọ rẹ pe awọn alaṣẹ ti gbe igbimọ kan kalẹ lati ṣewadii ohun to ṣẹlẹ si Emmanuel gan-an to fi gbe oogun jẹ.Ọlarewaju waa ke si awọn akẹkọọ ti wọn ba n la ohun kan kọja tabi ti wọn ni iporuuru ọkan lati tete maa lọ si ẹka igbaniniyanju nileewe naa dipo ki wọn maa gbẹmi ara wọn.Iwadii Alaroye fihan pe lagbegbe Conference Center, ni Emmanuel ati ọrẹ rẹ kan ti gbe oogun naa jẹ, ṣugbọn o tete ṣiṣẹ lara Emmanuel, o si ti ku ki wọn too gbe e deleewosan.A gbọ pe ẹni keji rẹ n gbatọju lọwọ nileewosan, ti oju rẹ si ti n walẹ diẹdiẹ."},{"question":"Điểm mạnh của bạn là gì?","answer":"Điểm mạnh lớn nhất của tôi với vai trò Business Analyst là khả năng phân tích dữ liệu một cách chính xác và hiệu quả. Tôi đã từng tham gia vào nhiều dự án và đã có kinh nghiệm làm việc với các công cụ phân tích dữ liệu như SQL, Excel và Tableau."},{"question":"'Kulungile-ke. Asihlale phansi njengoba usho. Sizoqhubeka. Vele useleleumntanami, isilele indodana yami.''Hlala lapha-ke. Ngizohlala la, ungangithinti bandla Sipho, ngiyakucela.Ungangithinti.' Ahlale abheke le. Kusobala ukuthi usengilahlile ngempelauNokwazi. Kodwa pho eminyakeni emibili nje vo!'Uphumaphi Sipho?' ebuza.'Nokwazi, ngicela uxolo, Sithandwa. Ngizozama ukulubeka udaba lonke, yizengizolubeka ngezinqamulelayo nje ukuze sisheshe singene endlini. Ngasengikhathele ukusebenza ngingayiboni imali. Ngase ngifuna ukusheshangiqedele ilobolo ebese sishada. Ngangifuna sithi singashada ebese siyohlalasobathathu edolobheni, mina nawe nendodana yethu, sibe ngumndenionentokozo.' Ngigwinye amathe.'Kwase kubanjani Sipho?' kubuza yena.'Ngahamba Nokwazi sengiyibonile imali laphaya emsebenzini ukuthiigcinwaphi. Akekho owayesebenza ngalelo langa engahamba ngalo. Ngafikasekumnyama kuthule kuthe cwaka. Ngavula kahle ngokhiye engasengiwebile, ngayithatha yonke leyo mali.''Uqonde ukuthi wawufuna ukungishada ngemali yokwebiwa? Ngemaliyokwebiwa Sipho?''Ayikho into engangizoyenza Nokwazi. Uyihlo nawe uyazi ukuthi wayejahekanjani ukuthi sishade nawe. Nami futhi ngangifuna ukuba usheshe usondeleneno.''Qhubeka Sipho.''Ngayithatha-ke imali ngaphuma. Kwaba yinhlanhla nje ukuthi onogadabangangizwa ngisangena. Inkinga yaba lapho sengiphuma, bangibona.Saqhuma kanye isibhamu ...!''Isibhamu futhi!' egxuma ema laphaya. 'Namanje usakhuluma ngesibhamu!'Yini eyayisatshwa uNokwazi?","answer":"Isibhamu."},{"question":"Nitapata faida gani nikila matunda?","answer":"Hizi ni faidi zinazotokana na kula matunda, 1. Kuongeza kinga ya mwili2. Kupambana na magojwa3. Kuupa mwili nguvu 5. Kutozeeka mapema.Hizo ni faida za kula matunda."},{"question":"Kwana nawa ne a kalandar bature?","answer":"365"},{"question":"هل انقرضت الديناصورات خلال العصر الطباشيري الثلاثي؟","answer":"نعم"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: \\"Nữ hoàng quyến rũ xứ Hàn\\" Lee Hyori lộ hình ảnh lão hoá khó nhận ra, nhưng khán giả lại đồng loạt bênh vực hết lời","answer":"Lee Hyori được mệnh danh là \\"nữ hoàng quyến rũ\\", thống trị phong cách gợi cảm của Kpop suốt 2 thập kỷ qua. Gương mặt đẹp lộng lẫy, sắc sảo của nữ ca sĩ khiến những netizen khó tính nhất cũng phải công nhận. Tuy nhiên mới đây nhất, 1 tấm ảnh Lee Hyori xuất hiện với vẻ ngoài lão hóa rõ rệt đã được lan truyền trên mạng xã hội. Gương mặt nữ ca sĩ lộ nhiều nếp nhăn, mệt mỏi và thiếu sức sống trông thấy, khác hẳn nét tươi tắn mọi khi. Thậm chí bức ảnh này còn leo lên top 1 cổng thông tin Naver, khiến nhiều khán giả ngỡ ngàng trước nhan sắc hiện tại của \\"nữ hoàng sexy\\". Nhưng đáng nói, công chúng lại có bình luận bênh vực nữ ca sĩ đình đám này hết lời. Ngay dưới phần bình luận, rất nhiều netizen đã để lại bình luận bênh vực Lee Hyori và khẳng định nữ ca sĩ vẫn vô cùng xinh đẹp ở tuổi 43. Nhiều ý kiến cho rằng Lee Hyori đang lão hóa tự nhiên và chẳng có gì thay đổi với vẻ đẹp của cô. Chưa kể, bức ảnh chụp trong điều kiện ánh sáng không đủ tốt cũng có khả năng ảnh hưởng tới gương mặt và khiến Lee Hyori trông già hơn bình thường. Nguồn: Ilgan Sports"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕ ਮਃ ੪ ॥ਜੋ ਨਿੰਦਾ ਕਰੇ ਸਤਿਗੁਰ ਪੂਰੇ ਕੀ ਸੁ ਅਉਖਾ ਜਗ ਮਹਿ ਹੋਇਆ ॥ਨਰਕ ਘੋਰੁ ਦੁਖ ਖੂਹੁ ਹੈ ਓਥੈ ਪਕੜਿ ਓਹੁ ਢੋਇਆ ॥ਕੂਕ ਪੁਕਾਰ ਕੋ ਨ ਸੁਣੇ ਓਹੁ ਅਉਖਾ ਹੋਇ ਹੋਇ ਰੋਇਆ ॥ਓਨਿ ਹਲਤੁ ਪਲਤੁ ਸਭੁ ਗਵਾਇਆ ਲਾਹਾ ਮੂਲੁ ਸਭੁ ਖੋਇਆ ॥ਓਹੁ ਤੇਲੀ ਸੰਦਾ ਬਲਦੁ ਕਰਿ ਨਿਤ ਭਲਕੇ ਉਠਿ ਪ੍ਰਭਿ ਜੋਇਆ ॥ਹਰਿ ਵੇਖੈ ਸੁਣੈ ਨਿਤ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਤਿਦੂ ਕਿਛੁ ਗੁਝਾ ਨ ਹੋਇਆ ॥ਜੈਸਾ ਬੀਜੇ ਸੋ ਲੁਣੈ ਜੇਹਾ ਪੁਰਬਿ ਕਿਨੈ ਬੋਇਆ ॥ਜਿਸੁ ਕ੍ਰਿਪਾ ਕਰੇ ਪ੍ਰਭੁ ਆਪਣੀ ਤਿਸੁ ਸਤਿਗੁਰ ਕੇ ਚਰਣ ਧੋਇਆ ॥ਗੁਰ ਸਤਿਗੁਰ ਪਿਛੈ ਤਰਿ ਗਇਆ ਜਿਉ ਲੋਹਾ ਕਾਠ ਸੰਗੋਇਆ ॥ਜਨ ਨਾਨਕ ਨਾਮੁ ਧਿਆਇ ਤੂ ਜਪਿ ਹਰਿ ਹਰਿ ਨਾਮਿ ਸੁਖੁ ਹੋਇਆ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 309 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਰਾਮਦਾਸ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਪੂਰੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਨਿੰਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਸੰਸਾਰ ਵਿਚ (ਭਾਵ, ਸਾਰੀ ਉਮਰ) ਦੁਖੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਦੁੱਖਾਂ ਦਾ ਖੂਹ-ਰੂਪ ਜੋ ਘੋਰ ਨਰਕ ਹੈ, ਉਸ ਨਿੰਦਕ ਨੂੰ ਪਕੜ ਕੇ ਉਸ (ਖੂਹ) ਵਿਚ ਪਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ,(ਜਿਥੇ) ਉਸ ਦੇ ਹਾੜੇ-ਤਰਲਿਆਂ ਵਲ ਕੋਈ ਗਹੁ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਤੇ ਉਹ ਜਿਉਂ ਜਿਉਂ ਦੁਖੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਿਉਂ ਤਿਉਂ (ਵਧੀਕ) ਰੋਂਦਾ ਹੈ ਲੋਕ ਤੇ ਪਰਲੋਕ, ਭਜਨ-ਰੂਪ ਲਾਭ ਤੇ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ-ਰੂਪ ਮੂਲ—ਇਹ ਸਭ ਕੁਝ ਨਿੰਦਕ ਨੇ ਗਵਾ ਲਏ ਹੁੰਦੇ ਹਨ,ਤੇਲੀ ਦਾ ਬਲਦ ਬਣਾ ਕੇ ਨਿੱਤ ਨਵੇਂ-ਸੂਰਜ ਉਹ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਜੋਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਜਿਵੇਂ ਤੇਲੀ ਦਾ ਬਲਦ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਸਵੇਰੇ ਕੋਹਲੂ ਅੱਗੇ ਜੁਪਦਾ ਹੈ, ਤਿਵੇਂ ਉਹ ਨਿੰਦਕ ਨਿੱਤ ਨਿੰਦਾ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਦੁੱਖ ਸਹਿੰਦਾ ਹੈ) ।ਹਰੀ ਸਦਾ (ਇਹ) ਸਭ ਕੁਝ ਵੇਖਦਾ ਤੇ ਸੁਣਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਤੋਂ ਕੋਈ ਗੱਲ ਲੁਕੀ ਨਹੀਂ ਰਹਿ ਸਕਦੀ (ਇਹ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਹੀ ਹੈ ਕਿ) ਜਿਹਾ ਬੀਜ ਕਿਸੇ ਜੀਵ ਨੇ ਮੁੱਢ ਤੋਂ ਬੀਜਿਆ ਹੈ ਤੇ ਜਿਹਾ ਹੁਣ ਬੀਜ ਰਿਹਾ ਹੈ, ਉਹੋ ਜਿਹਾ ਫਲ ਉਹ ਖਾਂਦਾ ਹੈ ।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਤੇ ਪ੍ਰ੍ਰਭੂ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਕਰੇ, ਉਹ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨ ਧੋਂਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਲੋਹਾ ਕਾਠ ਦੇ ਸੰਗ ਤਰਦਾ ਹੈ ਤਿਵੇਂ ਉਹ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੇ ਪੂਰਨਿਆਂ ਤੇ ਤੁਰ ਕੇ (ਸੰਸਾਰ-ਸਾਗਰ ਤੋਂ) ਤਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ (ਇਸ ਵਾਸਤੇ) ਹੇ ਦਾਸ ਨਾਨਕ! ਤੂੰ ਨਾਮ ਜਪੁ (ਕਿਉਂਕਿ) ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਜਪਿਆਂ ਸੁਖ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ।੧।\\""},{"question":"次の文章に書かれている内容に基づいて、少なくとも200語の段落を書いてください。： クーデターがあったニジェールから日本人が避難した","answer":"西アフリカのニジェールで、7月に軍のクーデターがありました。そのあと、昔ニジェールを支配していたフランスに反対するデモが起こって、危険になっています。フランスやイタリアなどは、ニジェールに住んでいる自分の国の人を飛行機で避難させています。2人の日本人とその家族も、8月1日にフランスの飛行機でパリに避難しました。日本の政府によると、ニジェールにはほかに10人ぐらいの日本人が住んでいます。3日、この中の8人がフランスの飛行機でパリに避難しました。ニジェールから出たいと言った日本人はみんな避難しました。政府は、ニジェールに残りたいと言った日本人の安全のために、支援を続けると言っています。"},{"question":"ਕੋਰੋਨਾਵਾਇਰਸ: 'ਮੈਨੂੰ ਪਾਣੀ ਪਿਆ ਦਿਓ...ਮੈਨੂੰ ਘਰੇ ਲੈ ਚੱਲੋ' ਕੋਰੋਨਾਵਾਇਰਸ ਕਰਕੇ ਭਾਰਤ 'ਚ ਹੋਈ ਇਸ ਪਹਿਲੀ ਮੌਤ 'ਤੇ ਵਿਵਾਦ ਕਿਉਂ।ਮੁਹੰਮਦ ਹੂਸੈਨ ਸਿੱਦਿਕੀ ਨੇ ਜੇਹਾਦ ਵਿੱਚ ਕਰੀਬ ਇੱਕ ਮਹੀਨਾ ਆਪਣੇ ਛੋਟੇ ਪੁੱਤਰ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਵਿੱਚ ਗੁਜ਼ਾਰਿਆ ਸੀ।ਇਸ 76 ਸਾਲਾਂ ਇਸਲਾਮਿਕ ਵਿਦਵਾਨ ਅਤੇ ਜੱਜ ਸਿੱਦੀਕੀ ਸਾਫ਼ ਤੌਰ 'ਤੇ ਥੱਕੇ ਹੋਏ ਦਿਖਾਈ ਦੇ ਰਹੇ ਸਨ। ਜਦੋਂ ਉਹ ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਹਵਾਈ ਅੱਡੇ ਉੱਪਰ ਆਏ ਤਾਂ ਮੁਸਕਾਨ ਸੀ ਪਰ ਫਿੱਕੀ ਜਿਹੀ ਸੀ।ਉਹ ਆਪਣੀ ਗੱਡੀ ਵਿੱਚ ਬੈਠ ਕੇ ਗੁਆਂਢੀ ਸੂਬੇ ਕਰਨਾਟਕ ਦੇ ਗੁਲਬਰਗਾ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਘਰ ਵੱਲ ਰਵਾਨਾ ਹੋ ਗਏ। ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਤੋਂ ਗੁਲਬਰਗਾ ਦੀ ਦੂਰੀ 240 ਕਿੱਲੋਮੀਟਰ ਹੈ। ਰਾਹ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਦੁਪਹਿਰ ਦਾ ਖਾਣਾ ਖਾਧਾ ਅਤੇ ਚਾਹ ਪੀਤੀ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਲਗਭਗ ਚਾਰ ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ ਆਪਣਾ ਸਫ਼ਰ ਮੁਕੰਮਲ ਕੀਤਾ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ  ਪੁੱਤਰ ਹਾਮਿਦ ਫ਼ੈਜ਼ਲ ਸਿੱਦੀਕੀ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਦੱਸਿਆ, \\"ਮੇਰੇ ਪਿਤਾ ਨੇ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਠੀਕ ਹਨ। ਉਹ ਠੀਕ ਦਿਖ ਰਹੇ ਸਨ। ਉਹ ਮੇਰੇ ਭਾਈ ਅਤੇ ਉਸ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਮਹੀਨਾ ਰਹਿ ਕੇ ਆਏ ਸਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਸਾਡੇ ਬਾਰੇ ਪੁੱਛਿਆ।\\"ਪਰ, 10 ਦਿਨ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਪਿਤਾ ਨਹੀਂ ਰਹੇ। ਇਹ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਕੋਵਿਡ-19 ਨਾਲ ਹੋਈ ਪਹਿਲੀ ਮੌਤ ਸੀ।ਇੱਕ ਹਫ਼ਤੇ ਬਾਅਦ ਵਿਗੜੀ ਸਿਹਤ, ਤਿੰਨ ਦਿਨਾਂ ਬਾਅਦ ਹੋਈ ਮੌਤ।ਭਾਰਤ ਪਰਤਣ ਦੇ ਲਗਭਗ ਇੱਕ ਹਫ਼ਤੇ ਬਾਅਦ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਲੱਗਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤਬੀਅਤ ਠੀਕ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਤਿੰਨ ਦਿਨਾਂ ਬਾਅਦ ਉਹ ਚਲਾਣਾ ਕਰ ਗਏ। ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਜਾਂਦੇ ਸਮੇਂ ਰਸਤੇ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਸਾਹ ਉਖੜਨ ਲੱਗਿਆ।ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਬੀਮਾਰੀ ਤੋਂ ਪ੍ਰੇਸ਼ਾਨ ਪਰਿਵਾਰ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਦੋ ਦਿਨਾਂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਚਾਰ ਵੱਡੇ ਹਸਤਾਲਾਂ ਵਿੱਚ ਦਿਖਾ ਚੁੱਕਿਆ ਸੀ। ਪੰਜਵੇਂ ਹਸਪਤਾਲ ਵਿੱਚ ਜਾਂਦੇ ਸਮੇਂ ਰਸਤੇ ਵਿੱਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ। ਸਿੱਦੀਕੀ ਦੀ ਮੌਤ ਤੋਂ ਅਗਲੇ ਦਿਨ ਅਧਿਕਾਰੀਆਂ ਨੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਹ ਕੋਰੋਨਾਵਾਇਰਸ ਦੇ ਟੈਸਟ ਵਿੱਚ ਪੌਜ਼ਿਟਿਵ ਪਾਏ ਗਏ ਸਨ।ਅਹਿਮਦ ਫ਼ੈਜ਼ਲ ਸਿੱਦੀਕੀ ਨੇ ਦੱਸਿਆ, ''ਸਾਨੂੰ ਹੁਣ ਵੀ ਯਕੀਨ ਨਹੀਂ ਆ ਰਿਹਾ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਮੌਤ ਕੋਵਿਡ-19 ਨਾਲ ਹੋਈ ਸੀ। ਸਾਨੂੰ ਮੌਤ ਦਾ ਸਰਟੀਫਿਕੇਟ ਤੱਕ ਨਹੀਂ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ।''ਇਲਾਜ ਬਾਰੇ ਹਫ਼ੜਾ-ਦਫ਼ੜੀ।ਕਈ ਅਰਥਾਂ ਵਿੱਚ ਸਿੱਦੀਕੀ ਦੀ ਮੌਤ ਭਾਰਤ ਵਿੱਚ ਕੋਵਿਡ-19 ਦੇ ਮਰੀਜ਼ਾਂ ਦੇ ਇਲਾਜ ਬਾਰੇ ਬਣੀ ਸ਼ਸ਼ੋਪੰਜ ਅਤੇ ਅਫਰਾ-ਤਫ਼ਰੀ ਵੱਲ ਸੰਕੇਤ ਕਰਦੀ ਹੈ।ਸਿੱਦੀਕੀ ਆਪਣੇ ਪੁੱਤਰ ਦੇ ਪਰਿਵਾਰ ਨਾਲ ਗੁਲਬਗਗ ਵਿੱਚ ਰਹਿੰਦੇ ਸਨ। ਜਦੋ ਉਹ ਜੇਦਾਹ ਤੋਂ ਪਰਤੇ ਸਨ ਤਾਂ ਉਹ ਬਿਲਕੁਲ ਠੀਕ ਸਨ।ਪੰਜ ਸਾਲ ਪਹਿਲਾਂ ਜਦੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਪਤਨੀ ਚਲਾਣਾ ਕਰ ਗਈ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਕੰਮ ਕਰਨਾ ਬੰਦ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਸੀ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਦੋਸਤ ਦੱਸਦੇ ਹਨ ਕਿ ਆਪਣਾ ਵਧੇਰੇ ਸਮਾਂ ਆਪਣੇ ਕਿਤਾਬਾਂ ਨਾਲ ਭਰੇ ਦਫ਼ਤਰ ਵਿੱਚ ਹੀ ਬਿਤਾਉਂਦੇ ਸਨ। ਉਹ ਇਲਾਕੇ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਡੀ ਮਸੀਤ ਦੇ ਕੇਅਰ ਟੇਕਰ ਸਨ।","answer":"ਫਰਵਰੀ ਮਹੀਨੇ ਦਾ ਆਖ਼ਰੀ ਦਿਨ ਸੀ। ਮੁਹੰਮਦ ਹੁਸੈਨ ਸਿੱਦੀਕੀ ਆਪਣੇ ਛੋਟੇ ਪੁੱਤਰ ਕੋਲ ਇੱਕ ਮਹੀਨਾ ਰਹਿ ਕੇ ਭਾਰਤ ਵਾਪਸ ਆਏ ਸਨ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਬੇਟਾ ਸਾਊਦੀ ਅਰਬ ਦੇ ਜੇਦਾਹ ਵਿੱਚ ਡੈਂਟਿਸਟ ਹੈ।"},{"question":"\\"Ny tsy fahatokisan-tena sy ny fangaraharana eo amin'ny fifandraisanay dia niteraka rivo-piainana poizina izay sarotra handresena.\\" inona ny fihetseham-po tamin'ny fanambarana teo aloha?","answer":"Ny andian-teny dia maneho fihetseham-po ratsy, mamaritra ny fiantraikany manimba ny tsy fahampian'ny fahatokisana sy ny fisokafana amin'ny fahasalamana amin'ny fifandraisana."},{"question":"Приведите пример вопроса в категории: история","answer":"У какого президента США был самый короткий президентстский срок? У Уильяма Генри Харрисона."},{"question":"Voltooi de volgende paragraaf: Aan het begin van de 19e eeuw ontwikkelde Egypte onder Mohammed Ali van Egypte een modern leger en marine naar Europees voorbeeld. Na tussenkomst in de Griekse Onafhankelijkheidsoorlog op verzoek van Ottomaans Turkije, werd de Egyptische marine in 1827 vernietigd in de","answer":"Zeeslag bij Navarino door de vloten van Groot-Brittannië, Frankrijk en Rusland. Een vervangende vloot werd gebouwd voor de Eerste Egyptisch-Ottomaanse Oorlog in 1831, en landde troepen in Jaffa ter ondersteuning van het Egyptische leger dat naar Syrië marcheerde."},{"question":"Ile-ẹjọ ti fun Baba Ijẹṣa ni beeli","answer":"Ileeẹjọ to n ri si awọn ẹsun to ba ṣe pataki ti wọn n pe ni Special Offence Court to wa niluu Ikẹja, nipinlẹ Eko, ti gba beeli Baba Ijẹṣa, wọn ni ko tile waa maa jẹjọ ẹsun ṣiṣe ọmọde baṣubaṣu ti wọn fi kan an.Nigba ti Adajọ Toyin Taiwo to  gbọ ẹjọ naa n gbe ipinnu rẹ kalẹ, o ni oun ṣetan lati fun Baba Ijẹṣa ni beeli, ṣugbọn awọn ohun to rọ mọ gbigba beeli ọhun niyi gẹgẹ bi Adajọ Toyin ṣe sọ.Akọkọ ni pe o gbọdọ fa ẹlẹrii meji kalẹ. Bakan naa ni agbẹjọro rẹ gbọdọ duro fun un. Yatọ si eleyii, ọkan ninu awọn mọlẹbi rẹ gbọdọ wa laarin awọn oniduuro yii, ti wọn si gbọdọ ni miliọnu meji, o kere tan, lakaunti wọn. Bẹẹ ni wọn gbọdọ ni iwe-ẹri owo-ori ọdun mẹta ti wọn ti san sipinlẹ Eko.Olori awọn lọọya to gbẹjọro fun Baba Ijẹṣa ni Babatunde Ọgala, oun naa wa lara awọn ti wọn duro fun un.Ọjọ kẹrindinlọgbọn, ketadinlọgbọn ati ikejidinlọgbọn, oṣu to n bọ, ni wọn sun igbẹjọ oṣere naa si ti yoo tun fara han nile-ẹjọ."},{"question":"كم يبلغ عدد أسنان السلحفاة؟","answer":"لا تمتلك السلحفاة أسنان."},{"question":"Cé hé Sean Connery? ","answer":"Ba aisteoir Albanach de phór na hÉireann é Sean Connery a rugadh ar an 25 Lúnasa 1930, a cailleadh ar an 31 Deireadh Fómhair 2020. Rugadh Thomas Sean Connery, darb ainm Thomas i ndiaidh a sheanathar, i Fountainbridge, Dún Éideann, Albain, an 25 Lúnasa 1930. Bean ghlantacháin ab ea a mháthair, Euphemia \\"Effie\\" McBain McLean. Rugadh iníon Neil McLean agus Helen Forbes Ross di, agus ainmníodh í i ndiaidh mháthair a hathar, Euphemia McBain, bean chéile John McLean agus iníon le William McBain as Siaras i bhFìobha. Oibrí monarchan agus tiománaí leoraí ab ea athair Connery, Joseph Connery. "},{"question":"السؤال: من هو النبي الذي أيده الله تعالى بمعجزة إحياء الموتى؟","answer":"الإجابة: عيسى عليه السلام."},{"question":"nhận định về tác phẩm “Chiếc thuyền ngoài xa” - Nguyễn Minh Châu","answer":"Mỗi con người đều chứa đựng trong lòng những nét đẹp đẽ kì diệu đến nỗi cả một đời người cũng chưa đủ để nhận thức khám phá tất cả những cái đó. "}]`),I={name:"App",components:{PoemCard:M},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:S,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},B={class:"search-container"},O={class:"card-container"},C=["disabled"],L={key:0},K={key:1};function E(e,a,s,h,t,r){const k=b("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",B,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),y(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=u=>t.searchQuery=u),placeholder:"Search..."},null,512),[[w,t.searchQuery]])]),n("div",O,[(i(!0),o(c,null,p(r.filteredPoems,(u,m)=>(i(),j(k,{key:m,poem:u},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...u)=>r.loadMore&&r.loadMore(...u))},[t.isLoading?(i(),o("span",K,"Loading...")):(i(),o("span",L,"See more"))],8,C)):f("",!0)])}const D=d(I,[["render",E],["__scopeId","data-v-cdec59b9"]]),G=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"library/1.md","filePath":"library/1.md"}'),H={name:"library/1.md"},W=Object.assign(H,{setup(e){return(a,s)=>(i(),o("div",null,[v(D)]))}});export{G as __pageData,W as default};
